const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "De conformidad con el decreto 13/2006, de 8 de febrero, por el que se regulan las manifestaciones anticipadas\nde voluntad en el ámbito sanitario y la creación de su correspondiente Registro, ¿Cuál de las siguientes\nafirmaciones es incorrecta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La manifestación anticipada de voluntad nunca podrá ser modificada, sustituida o revocada",
    "incorrect_answers": [
      "Mediante la manifestación anticipada de voluntad una persona mayor de edad y capaz deja constancia en\nun documento escrito de las instrucciones emitidas libremente sobre los cuidados y el tratamiento de su\nsalud",
      "La manifestación anticipada de voluntad eficaz prevalecerá sobre la opinión e indicaciones de terceras\npersonas",
      "La sustitución de una manifestación anticipada de voluntad revocará las anteriores en su totalidad"
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Qué describe la manifestación anticipada de voluntad?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Instrucciones emitidas libremente sobre los cuidados y el tratamiento de su salud o, una vez fallecida, el\ndestino de su cuerpo y de sus órganos o tejidos",
    "incorrect_answers": [
      "Instrucciones sobre la administración de bienes",
      "Instrucciones sobre la educación de los hijos",
      "Instrucciones sobre la herencia física e inmobiliaria, de las personas mayores de edad"
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Cuáles de los siguientes es un deber de los pacientes y usuarios del sistema canario de salud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Deber de cumplimiento de las prescripciones y órdenes sanitarias conforme a lo establecido legalmente",
    "incorrect_answers": [
      "Deber de facilitar los datos sobre su estado físico o su salud, salvaguardando su identidad y aquella\ninformación que no deba ser desvelada",
      "Deber, como paciente, de observancia del tratamiento prescrito en cualquier circunstancia",
      "Deber de tolerancia, colaboración y resignación ante la lucha contra las amenazas a la salud pública"
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Cuáles son los requisitos formales que debe reunir todo documento de manifestación anticipada de voluntad?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Datos de identificación, número de tarjeta sanitaria, declaración expresa y firmas de personas involucradas",
    "incorrect_answers": [
      "Datos de identificación y lugar de trabajo de la persona otorgante",
      "Datos de identificación, número de tarjeta sanitaria, y lugar y fecha de nacimiento",
      "Datos de identificación, número de tarjeta sanitaria, y firma de la persona otorgante y de los testigos"
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "Según la Orden de 28 de febrero de 2005, por la que se aprueba la Carta de los Derechos y de los Deberes de\nlos Pacientes y Usuarios Sanitarios, señala cuál es la enumeración de derechos correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El derecho a la libre elección de médico general, pediatra hasta la edad de catorce años inclusive,\ntocoginecólogo y psiquiatra, de entre los que presten sus servicios en la Zona Básica de Salud o en el\nmunicipio de su lugar de residencia",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la libre elección de médico general, pediatra hasta la edad de trece años inclusive,\ntocoginecólogo y psiquiatra, de entre los que presten sus servicios en la Zona Básica de Salud o en el\nmunicipio de su lugar de residencia",
      "El derecho a la libre elección de médico general, pediatra hasta la edad de doce años inclusive,\ntocoginecólogo y psiquiatra, de entre los que presten sus servicios en la Zona Básica de Salud o en el\nmunicipio de su lugar de residencia",
      "El derecho a la libre elección de médico general, pediatra hasta la edad de dieciséis años inclusive,\ntocoginecólogo y psiquiatra, de entre los que presten sus servicios en la Zona Básica de Salud o en el\nmunicipio de su lugar de residencia"
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "De conformidad con el decreto 13/2006, de 8 de febrero, por el que se regulan las manifestaciones anticipadas\nde voluntad en el ámbito sanitario y la creación de su correspondiente Registro, ¿Cuál de las siguientes\nafirmaciones es incorrecta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El Registro de Manifestaciones Anticipadas de Voluntad en el ámbito sanitario tiene carácter administrativo,\nprivado y oneroso",
    "incorrect_answers": [
      "Mediante la manifestación anticipada de voluntad una persona mayor de edad y capaz deja constancia en\nun documento escrito de las instrucciones emitidas libremente sobre los cuidados y el tratamiento de su\nsalud o, una vez fallecida, el destino de su cuerpo y de sus órganos o tejidos, que deberán tenerse en\ncuenta cuando se encuentre en una situación cuyas circunstancias no le permitan expresar su voluntad de\nmanera libre, personal, actual, consciente e informada",
      "El Registro de Manifestaciones Anticipadas de Voluntad en el ámbito sanitario es único para toda la\nComunidad Autónoma de Canarias, sin perjuicio de su gestión descentralizada",
      "La sustitución de una manifestación anticipada de voluntad revocará las anteriores en su totalidad"
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "De conformidad con el decreto 13/2006, de 8 de febrero, por el que se regulan las manifestaciones anticipadas\nde voluntad en el ámbito sanitario y la creación de su correspondiente Registro, ¿Cuál de las siguientes\nafirmaciones es correcta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las manifestaciones anticipadas de voluntad otorgadas ante testigos tendrán plena eficacia y serán\nvinculantes para el Sistema Canario de la Salud, aunque no se inscriban en el Registro de Manifestaciones\nAnticipadas de Voluntad en el ámbito sanitario",
    "incorrect_answers": [
      "El Registro de Manifestaciones Anticipadas de Voluntad en el ámbito sanitario, está adscrito a la Consejería\ncompetente en materia de educación",
      "No se tendrán en cuenta las manifestaciones anticipadas de voluntad que vulneren el ordenamiento jurídico,\nla lex artis o no se correspondan exactamente con el supuesto de hecho que se hubiera previsto al\notorgarlas",
      "La inscripción en el Registro es obligatoria respecto de las manifestaciones anticipadas de voluntad\notorgadas ante notario"
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "Es un derecho específico de los enfermos mentales, conforme a la Orden de 28 de febrero de 2005, por la que se\naprueba la Carta de los Derechos y de los Deberes de los Pacientes y Usuarios Sanitarios:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El derecho a manifestar por escrito sus instrucciones previas sobre los cuidados y tratamiento de su salud o,\nen caso de fallecimiento, el destino de su cuerpo y órganos",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a participar en las actividades sanitarias, a través de las instituciones comunitarias en los\ntérminos establecidos por la Ley",
      "El derecho a la asistencia jurídica y el seguro de responsabilidad civil",
      "El derecho a una segunda opinión facultativa de médicos en plantilla de centros concertados"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "La Orden de 28 de febrero de 2005, por la que se aprueba la Carta de los Derechos y de los Deberes de los\nPacientes y Usuarios Sanitarios y se regula su difusión establece como uno de los derechos de los pacientes y\nusuarios:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El derecho al respeto de su personalidad, dignidad humana e intimidad, a la autonomía de su voluntad y a la\nno discriminación",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a participar en actividades de índole médica y administrativa",
      "El derecho a la protección de sus legítimos intereses económicos y sociales; en particular frente a las\nprácticas comerciales desleales y la inclusión de cláusulas abusivas en los contratos",
      "El derecho al cumplimiento de las prescripciones y órdenes sanitarias conforme a lo establecido legalmente"
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Según el Plan de Salud de Canarias 2016-2017 ¿Qué factores constituyen la prioridad y principal amenaza para\nla situación de la salud de la poblacion canaria?.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sobrepeso.",
      "Problemas de adicciones.",
      "Salud mental."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Según el Plan de Salud de Canarias 2016-2017 ¿Cuál es la tercera sustancia más consumida en la última\nencuesta EDADES del Plan Nacional sobre drogas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ansiolíticos e hipnóticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Alcohol.",
      "Tabaco.",
      "Cannabis."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "¿Cuáles son los valores en los que el Servicio Canario de la Salud basa sus acciones?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Equidad, universalidad y gratuidad.",
      "Eficiencia y sostenibilidad.",
      "Participación ciudadana y gestión participativa."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "En el proceso de priorización, el Plan de Salud de Canarias 2016-2017 sugiere intervenir en tres grandes ámbitos\nde intervención y uno de colaboración, que se desarrollan en:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "10 áreas de impacto y 4 de colaboración, respectivamente.",
    "incorrect_answers": [
      "8 áreas de impacto y 4 de colaboración, respectivamente.",
      "10 áreas de impacto y 2 de colaboración, respectivamente.",
      "1 área de impacto y 4 de colaboración, respectivamente."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "En el Plan de Salud de Canarias 2016-2017, en el Ámbito de intervención I: influir sobre los determinantes de la\nsalud, ¿Cuál es la línea de actuación en el Área de impacto 3?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Establecer protocolos ante contingencias y alertas sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Profundizar en la gestión de la oferta asistencial.",
      "Optimizar la eficiencia y la calidad de los servicios sanitarios públicos.",
      "Favorecer la participación ciudadana y los Consejos de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "En el Plan de Salud de Canarias 2016-2017 ¿Cuál es el objetivo general del ámbito de colaboración con otras\ninstituciones y departamentos del Gobierno de Canarias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Potenciar la colaboración con otras instituciones y departamentos del Gobierno de Canarias y del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Promover el establecimiento de objetivos comunes entre esferas y niveles de la atención sociosanitaria.",
      "Reforzar las relaciones de colaboración con la Consejería de Educación, en el ámbito central del Gobierno\nde Canarias y con la comunidad educativa en los territorios insulares, municipales y de Zona Básica de\nSalud.",
      "Promover el desarrollo de la salud en el ámbito poblacional, territorial y competencial respectivo."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Elige la opción INCORRECTA. En el Plan de Salud de Canarias 2016-2017 existe un Comité de Dirección\nformado por:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Director de Z.B.S.",
    "incorrect_answers": [
      "Director del Servicio Canario de la Salud.",
      "La Secretaria General Técnica de la Consejería de Sanidad.",
      "Directores Generales del Servicio Canario de la Salud y los Directores de las Áreas de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "En el Plan de Salud de Canarias 2016-2017, cada Programa de Gestión Convenida determina, en sus\ncorrespondientes anexos, los recursos disponibles en cada una de las gerencias y direcciones gerencias del\nServicio Canario de la Salud. ¿Cuáles son?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Recursos materiales.",
      "Recursos económicos.",
      "Recursos humanos disponibles."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Elige la opción INCORRECTA. Entre las actuaciones en materia de eficiencia que se recogen en el Plan de Salud\nde Canarias 2016-2017, se plantean las siguientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "No incorporar la cultura de la evidencia científica y la implementación de acciones coste-efectivas.",
    "incorrect_answers": [
      "Integración de servicios y desarrollo de modelos innovadores de gestión de enfermedades crónicas.",
      "Uso y consumo racional del medicamento en Atención Primaria y Atención Especializada.",
      "Acciones para educar a los usuarios, usuarias y ciudadanos en general en una gestión más autónoma de su\nsalud y de la enfermedad crónica y una utilización correcta de los servicios de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Cuántos tipos de certificado médico oficial existen?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Dos.",
    "incorrect_answers": [
      "Uno.",
      "Tres.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "En relación al artículo 763 de la Ley de Enjuiciamiento Civil Española. El internamiento , por razón de trastorno\npsíquico, de una persona que no esté en condiciones de decidirlo por sí, aunque esté sometida a la patria\npotestad o a la tutela. Señala la opción correcta.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "No requerirá autorización judicial por razones de urgencia por responsable del centro en que se hubiere\nproducido el internamiento, informando dentro de las 24 horas al tribunal competente.",
    "incorrect_answers": [
      "No requerirá autorización judicial por razones de urgencias por los cuerpos de seguridad del estado,\ninformando dentro de las 24 horas al tribunal competente.",
      "No requerirá autorización judicial por razones de urgencia por decisión del familiar, informando dentro de las\n24 horas al tribunal competente.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "¿Cuáles son las medidas cautelares penales más comunes para la seguridad de las víctimas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Salida del domicilio del presunto agresor.",
      "Orden de alejamiento: prohibición al presunto agresor de acercarse a la víctima a una distancia\ndeterminada, que podrá ser controlada con instrumentos de tecnología avanzada, como el GPS -pulsera-,\npor ejemplo.",
      "Prohibición de comunicación con las víctimas por cualquier medio (llamadas telefónicas, WhatsApp, correo\nelectrónico, carta, etc.)."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "¿A quién corresponde la definición de Planificación Sanitaria como \"El proceso ordenado de definir problemas de\nsalud, identificar necesidades no satisfechas y el estudio de los recursos para establecer objetivos prioritarios que\nsean realistas y factibles y proyectar acciones administrativas\"?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "OMS.",
    "incorrect_answers": [
      "Francisco Errasti.",
      "Pineault y Daveluy.",
      "Ninguna es cierta."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "Respecto a la gestión clínica, elige la opción INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Desarrollar la actividad asistencial, docente e investigadora de los servicios clínicos de forma reglada en\ntorno a un acuerdo de gestión que recoge la actividad a realizar por las Unidades.",
    "incorrect_answers": [
      "Pretende el desarrollo de la atención sanitaria mediante la integración de las decisiones clínicas y las de\ncoste, en la que la buena práctica clínica y el paciente cobran mayor relevancia que en los modelos de\natención más tradicionales de los hospitales.",
      "El modelo de Unidades de Gestión Clínica tiene como objetivo fundamental la efectividad en la gestión de\nlos recursos disponibles.",
      "El desarrollo de guías de buenas prácticas clínicas conjuntas entre los servicios que forman una Unidad de\nGestión es uno de los principales activos de este modelo."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Qué premisas se debe cumplir para conseguir los siguientes objetivos planteados en la gestión clínica: mejorar\nla eficiencia, mejorar el funcionamiento y organización hospitalaria, contribuir a la satisfacción de los\nprofesionales y convertir al paciente en el protagonista del sistema sanitario? Elige la opción INCORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Contrato de Gestión con objetivos de mejora a medio y largo plazo (asistenciales, de calidad, docentes e\ninvestigadores).",
    "incorrect_answers": [
      "Voluntad de la Dirección y de los servicios asistenciales.",
      "Liderazgo y formación gestora del jefe de la unidad.",
      "Integración de la enfermería y resto de profesionales en el proyecto."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "Para ser incluidos como parte de la cartera de servicios comunes del Sistema Nacional de Salud, las técnicas,\ntecnologías o procedimientos, ¿qué requisitos deberán reunir?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Contribuir de forma eficaz a la prevención, al diagnóstico o al tratamiento de enfermedades.",
      "Aportar una mejora, en términos de seguridad, eficacia, efectividad, eficiencia o utilidad demostrada,\nrespecto a otras alternativas facilitadas actualmente.",
      "Cumplir las exigencias que establezca la legislación vigente en el caso de que incluyan la utilización de\nmedicamentos, productos sanitarios u otros productos."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "¿Qué Real Decreto establece la cartera de servicios comunes del Sistema Nacional de Salud y el procedimiento\npara su actualización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Real Decreto 1030/2006, de 15 de septiembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto legislativo 1/1994, de 20 de junio.",
      "Real Decreto 1030/2010, de 15 de septiembre.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "¿Qué técnicas, tecnologías o procedimientos se incluirán en la cartera de servicios comunes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Las que se encuentren en fase de investigación clínica, salvo los autorizados para uso compasivo.",
      "Las que no guarden relación con enfermedad, accidente o malformación congénita.",
      "Las que tengan como finalidad meras actividades de ocio, descanso, confort, deporte o mejora estética o\ncosmética, uso de aguas, balnearios o centros residenciales u otras similares."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "Señale la opción CORRECTA en relación con el concepto de Bioética.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El estudio sistemático de la conducta humana en el área de las ciencias de la vida y del cuidado sanitario,\nen cuanto que tal conducta se examina a la luz de los valores y de los principios morales.",
    "incorrect_answers": [
      "Conjunto de deberes y obligaciones morales que tienen los profesionales de una determinada materia.",
      "El estudio sistemático de la conducta humana en el área de las ciencias de la vida y del cuidado sanitario,\nen cuanto que tal conducta se examina a la luz de las obligaciones morales.",
      "Es un problema o cuestión materia de discusión y por tanto en su resolución pueden barajarse distintas\nposibilidades."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Cuándo se utiliza por primera vez el término bioética?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En 1970 Van Rensselaer Potter.",
    "incorrect_answers": [
      "En 1970 en el Informe Belmont.",
      "En 1964 en la Declaración de Helsinki.",
      "En 1947 en el Código de Núremberg."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "En 1979 en el Informe Belmont, se enuncian los tres primeros principios de la bioética. Señale la respuesta\nCORRECTA.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Respeto a las personas, beneficencia y justicia.",
    "incorrect_answers": [
      "Autonomía, beneficencia y no maleficencia.",
      "Autonomía, justicia y no maleficencia.",
      "Respeto a las personas, no maleficencia y justicia."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Señale la opción CORRECTA en relación con el principio de Autonomía:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Obligación de respetar la libertad, la conciencia de las personas y sus creencias particulares.",
    "incorrect_answers": [
      "Obligación de primum non nocere.",
      "Obligación de tratar a todos por igual, con equidad.",
      "Obligación de respetar el carácter confidencial de los datos referentes a su salud y que nadie pueda acceder\na ellos sin previa autorización."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "Señale la opción INCORRECTA en relación al Consentimiento informado:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El paciente no tiene derecho a revocar su consentimiento en ningún momento.",
    "incorrect_answers": [
      "No será necesario en el caso de que el paciente manifieste expresamente que no quiere ser informado; si\nexiste un riesgo vital para la salud pública y cuando la intervención sea indispensable por riesgo vital y no es\nposible conseguir autorización.",
      "Será verbal, considerando las siguientes excepciones: intervención quirúrgica, procedimientos diagnósticos\ninvasores y procedimientos que suponen riesgos o inconvenientes notorios que se prevea van a tener una\nrepercusión negativa en el paciente.",
      "Se define como la conformidad libre, voluntaria y consciente de un paciente, manifestada en el pleno uso de\nsus facultades después de recibir la información adecuada, para que tenga lugar una actuación que afecta a\nsu salud."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Señala la respuesta INCORRECTA en relación a la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la\nautonomía del paciente y de derechos y obligaciones en materia de información y documentación clínica.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Supone en España el primer reconocimiento formal de derechos de los pacientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Ha actualizado y ampliado los derechos reconocidos en la Ley General de Sanidad.",
      "Ha instaurado nuevos derechos como: voluntades anticipadas y segunda opinión, modificando a los 16 la\nmayoría de edad sanitaria.",
      "Se espera de esta Ley reforzar y dar un trato preferencial al derecho a la autonomía de la persona."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "Señala la respuesta incorrecta con respecto a la ética de la virtud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Filosofía desarrollada por Hipócrates.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene que ver con la búsqueda de vivir una vida moral.",
      "Dicta que adquirimos la virtud a través de la práctica.",
      "Da privilegio al carácter moral de las personas."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Los pasos del Método deliberativo en Ética clínica son: Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Análisis de los hechos, de los valores y de los deberes.",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis de los hechos y de los deberes.",
      "Análisis de los valores, de las normas y de las obligaciones.",
      "Análisis de los valores, de los hechos y de las obligaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "El Método Deliberativo en Ética clínica fue propuesto por:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Diego Gracia Guillén.",
    "incorrect_answers": [
      "Van Rensselaer Potter.",
      "La OMS.",
      "La UNESCO."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "Entre los objetivos específicos del Plan de Uso Responsable de Medicamentos para el paciente Polimedicado\nestán (señale la opción FALSA ) :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Promover el desecho inadecuado de los medicamentos caducados.",
    "incorrect_answers": [
      "Mejorar el cumplimiento terapéutico en los pacientes crónicos polimedicados.",
      "Incrementar el conocimiento de los pacientes respecto a su medicación.",
      "Detectar problemas relacionados con el medicamento y solucionarlos."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "El Uso racional de antibióticos se refiere a aquellos procesos destinados a asegurar que los medicamentos, con\ndosis, vía de administración y duración de su uso sean los más beneficiosos y seguros para los pacientes y la\ncomunidad en términos de ( señale la opción INCORRECTA ) :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tolerancia.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso costo-efectivo.",
      "Minimizar desarrollo de resistencia.",
      "Minimizar efectos adversos o tóxicos."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Entre los criterios para un uso racional antibióticos , se encuentra: Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Tratar con antibióticos las infecciones de presumible etiología bacteriana.",
      "Dosis, frecuencia y vías de administración adecuadas.",
      "Tratar por tiempos adecuados."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "Entre las estrategias concretas para prevenir los errores de medicación en la prescripción están ( señale la\nopción FALSA ) :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Utilizar abreviaturas siempre que sea posible en la frecuencia y vía de administración.",
    "incorrect_answers": [
      "Especificar la enfermedad que se está tratando.",
      "Revisar la dosis y frecuencia cuando no se tenga claro.",
      "Revisar función renal y hepática antes de prescribir los medicamentos."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "Cuando hablamos del uso racional de medicamentos nos referimos a todas aquellas funciones que deben\nrealizarse por parte de las unidades o servicios de farmacia en :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Atención primaria",
      "Atención hospitalaria y especializada",
      "En las oficinas de farmacia"
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "Según la OMS, en su Guía de la buena prescripción, a la hora de comparar las diversas alternativas terapéuticas,\npara hacerlo de manera científica y objetiva debemos considerar ( señale la opción CORRECTA ) :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Perfil farmacológico, eficacia, seguridad, conveniencia y coste",
    "incorrect_answers": [
      "Problema referido, conveniencia y coste",
      "Diagnóstico médico, seguridad, vía de administración y coste",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "El BOLCAN es un boletín informativo farmacoterapéutico con la finalidad de proporcionar información y material\npara la formación sobre el uso racional de medicamentos que se edita desde noviembre de 2008 con una\nperiodicidad ( señale la opción CORRECTA ) :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Trimestral",
    "incorrect_answers": [
      "Bimestral",
      "Semestral",
      "Anual"
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Según el Plan de Uso Responsable de Medicamentos ( URM ) del Servicio Canario de la Salud ( SCS ) para\npacientes crónicos polimedicados ( señale la respuesta CORRECTA ) :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Estudios han encontrado que sólo el 30% de los mayores de 65 años que toman 8 o más medicamentos son\ncapaces de recordar las instrucciones sobre su administración",
    "incorrect_answers": [
      "Los estudios de que disponemos muestran que todos los mayores de 65 años son capaces de recordar las\ninstrucciones sobre su administración",
      "No hay estudios que demuestren que los mayores de 65 años que toman 5 medicamentos son incapaces de\nrecordar las instrucciones sobre su administración",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "Durante el embarazo se producen en la mujer una serie de cambios fisiológicos que pueden modificar la\nfarmacocinética en las distintas fases de la misma, desde la absorción hasta la eliminación del mismo. En la fase\nde absorción es FALSO que :",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Aumenta la velocidad del vaciado gástrico",
    "incorrect_answers": [
      "Se produce un enlentecimiento del vaciado gástrico",
      "Disminuye la motilidad gastrointestinal",
      "Aumenta el flujo sanguíneo intestinal"
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Según el artículo 19 bis de la Ley 1/2004, de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de Género, ¿qué\ntipo de atención sanitaria se garantiza a las mujeres víctimas de violencia de género y a sus hijos e hijas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Atención sanitaria con especial atención psicológica y psiquiátrica, así como seguimiento de su estado de\nsalud hasta su total recuperación",
    "incorrect_answers": [
      "Atención sanitaria básica",
      "Atención sanitaria solo para las secuelas físicas de la violencia",
      "Atención sanitaria especializada en enfermedades crónicas"
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "¿En qué áreas busca principalmente lograr la igualdad de trato y oportunidades entre mujeres y hombres la Ley\nOrgánica 3/2007?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En todos los ámbitos de la vida, incluyendo lo político, civil, laboral, económico, social y cultural",
    "incorrect_answers": [
      "En todos los ámbitos de la vida, incluyendo el laboral, el sanitario y el comunitario",
      "En todos los ámbitos de la vida, incluyendo lo político, civil, laboral, económico, social y sanitario",
      "En todos los ámbitos de la vida, incluyendo la afectividad, los tratamientos psicológicos, las adaptaciones\nlaborales y el acceso a la cultura"
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "De los siguientes principios rectores cual NO se contempla en la ley Orgánica 1/2004, de Medidas de Protección\nIntegral contra la Violencia de Género:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Consagrar derechos de las personas víctimas de violencia de género, exigibles ante las Administraciones\nPúblicas, y así asegurar un acceso rápido, transparente y eficaz a los servicios establecidos al efecto",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su\nintegración social",
      "Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias\njurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género",
      "Promover la colaboración y participación de las entidades, asociaciones y organizaciones que desde la\nsociedad civil actúan contra la violencia de género"
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿A quién debe estar dirigido el Plan Estatal de Sensibilización y Prevención de la Violencia de Género con\ncarácter permanente, conforme a la ley Orgánica 1/2004, de Medidas de Protección Integral contra la Violencia\nde Género?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Debe estar dirigido tanto a hombres como a mujeres",
    "incorrect_answers": [
      "Debe estar dirigido a mujeres",
      "Debe estar dirigido tanto a las mujeres como a sus hijas e hijos",
      "Debe estar dirigido a las personas"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "¿Por qué órgano debe estar controlado el Plan Estatal de Sensibilización y Prevención de la Violencia de Género\ncon carácter permanente, conforme a la ley Orgánica 1/2004, de Medidas de Protección Integral contra la\nViolencia de Género?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Por una Comisión de amplia participación",
    "incorrect_answers": [
      "Por un Comité de expertas",
      "Por una Comisión de diez personas",
      "Por una Comisión de mujeres"
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "¿Qué servicios se deben reforzar hasta la consecución de los mínimos exigidos por los objetivos de la ley\nOrgánica 1/2004, de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de Género?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se deben reforzar los servicios sociales de información, de atención, de emergencia, de apoyo y de\nrecuperación integral",
    "incorrect_answers": [
      "Se deben reforzar los centros sanitarios, de atención ciudadana, de emergencia policial, de apoyo y de\nrecuperación integral de la mujer",
      "Se deben reforzar los servicios comunitarios, de atención telefónica, de emergencia sanitaria, de apoyo\nemocional y de recuperación integral",
      "Se deben reforzar los servicios sociales autonómicos, de atención, de emergencia, de apoyo y de\nrecuperación integral"
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "¿Cuál es el principal objetivo de la Ley Orgánica 3/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Alcanzar la igualdad de trato y oportunidades entre mujeres y hombres, eliminando cualquier forma de\ndiscriminación hacia las mujeres en todos los ámbitos de la vida",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar que las mujeres tengan más derechos que los hombres",
      "Fomentar la discriminación positiva a favor de las mujeres en el ámbito laboral",
      "Limitar los derechos de los hombres para equilibrar la igualdad"
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "¿Cuál es uno de los derechos que tendrá la funcionaria víctima de violencia de género?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Reducción o reordenación de su tiempo de trabajo",
    "incorrect_answers": [
      "Acceso a programas de rehabilitación para agresores",
      "Asignación de un salario adicional",
      "Derecho a ocupar un cargo de mayor responsabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "En relación con la formación de profesionales que intervienen en situaciones de violencia de género, ¿ cuál es\nuno de los elementos clave que debe contener el Plan Estatal de Sensibilización y Prevención de la Violencia de\nGénero según la Ley 1/2004 de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de Género?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La inclusión de un programa de formación continua y reciclaje",
    "incorrect_answers": [
      "La participación activa de las víctimas en el diseño de los programas de formación",
      "La creación de una Comisión para supervisar la ejecución del programa de formación",
      "La promoción de la capacitación en primeros auxilios para situaciones de violencia de género"
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de\nsus derechos y deberes?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los Poderes Públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Leyes.",
      "La Ley General de Sanidad.",
      "El Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "De las siguientes afirmaciones, señalar cuál de ellas es falsa:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislación en Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos.",
      "El Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislación básica y régimen económico de la Seguridad\nSocial.",
      "El respeto a la Ley y a los derechos de los demás son fundamentos del orden político y de la paz social."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "El catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud tiene por objeto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Garantizar las condiciones básicas y comunes para una atención integral, continuada y en el nivel adecuado\nde atención.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar la calidad de las prestaciones básicas y comunes para una atención integral, continuada y en el\nnivel adecuado de atención.",
      "Garantizar las condiciones básicas y comunes para una atención basada en los principios de igualdad,\nequidad, notoriedad y relevancia en el nivel adecuado de atención.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Cuándo fue aprobada la Ley General de Sanidad?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Por la Ley 14/1986, de 25 de abril.",
    "incorrect_answers": [
      "Por la Ley 14/1989, de 12 de mayo.",
      "Por la Ley 14/1986, de 12 de mayo.",
      "Por la Ley 14/1989, de 25 de abril."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Quiénes, según la Ley General de Sanidad, serán titulares del derecho a la protección de la salud?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las personas que tengan establecida su residencia en territorio nacional.",
    "incorrect_answers": [
      "Todos los españoles.",
      "Todas las personas que tengan establecida su residencia en la península.",
      "Todas las personas que tengan establecida su residencia en España."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades\nAutónomas?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Zonas Básicas de Salud.",
      "Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.",
      "Las Gerencias de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "En toda actuación en el ámbito de la salud de un paciente se necesita el consentimiento libre y voluntario del\nafectado. Este consentimiento se prestará por escrito en el siguiente caso:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En los tres casos anteriores es preciso la autorización escrita.",
    "incorrect_answers": [
      "Intervención quirúrgica.",
      "Procedimientos terapéuticos invasores.",
      "Procedimientos diagnósticos invasores."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "¿Quién regulará el procedimiento adecuado para que, llegado el caso, se garantice el cumplimiento de las\ninstrucciones previas de cada persona?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cada Servicio de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El Sistema Nacional de Salud.",
      "La Ley General de Sanidad.",
      "El Ministerio de Sanidad y Consumo."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Qué se entiende por el documento de instrucciones previas?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La voluntad anticipada del enfermo con objeto de que se cumpla llegado la situación prevista.",
    "incorrect_answers": [
      "Las instrucciones que el médico deja escritas sobre el tratamiento a seguir por parte del enfermo.",
      "El documento en el que se establecen los protocolos a seguir durante la asistencia del enfermo.",
      "Todas las anteriores respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "El Reglamento (UE)2016/679 NO se aplicará:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Entre otros, en ninguno de los supuestos que se indica.",
    "incorrect_answers": [
      "A las actividades no comprendidas en el ámbito de aplicación del Derecho de la Unión.",
      "A la actividad de las autoridades con fines de protección de delitos.",
      "Al tratamiento de datos por una persona física en el ejercicio de actividades exclusivamente personales o\ndomésticas."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "¿Cuál es la duración del deber de mantener el \"Secreto Profesional\"?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Permanente.",
    "incorrect_answers": [
      "1 año.",
      "No se establece límite en la legislación.",
      "5 años."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "¿A partir de qué edad una persona podrá consentir por si mismo el tratamiento de sus datos personales?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "14 años.",
    "incorrect_answers": [
      "18 años.",
      "21 años.",
      "16 años."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "La Presidencia de la Agencia Española de Protección de Datos estará asesorada por un Consejo Consultivo\ncompuesto, entre otros, por:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores representantes están incluidos en el Consejo Consultivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Un Diputado, propuesto por el Congreso de los Diputados.",
      "Un representante designado por el Consejo General del Poder Judicial.",
      "Un representante de las organizaciones que agrupan a los Consejos Generales, Superiores y Colegios\nProfesionales de ámbito estatal de las diferentes profesiones colegiadas, propuesto por el Ministro de\nJusticia."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "El profesional sanitario puede romper el secreto profesional:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ante requerimiento judicial.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca y bajo ninguna circunstancia.",
      "Cuando la situación clínica de un paciente pueda afectar a su compañero de habitación.",
      "En cuanto se presente la ocasión."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "En cuanto al consentimiento, se subraya la necesidad de que, en los supuestos que sean necesarios, este\nconsentimiento se entienda como una manifestación de voluntad prestada de forma:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Libre, específica, informada, inequívoca y en una declaración o una clara acción afirmativa.",
    "incorrect_answers": [
      "Libre, específica, informada y en una declaración sin lugar a dudas.",
      "Libre, concreta, informada, inequívoca y en una declaración o una clara acción negativa.",
      "Libre, específica, concreta, inequívoca y en una declaración o una clara afirmación afirmativa."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "Se entenderá por \"toda información sobre una persona física identificada o identificable\":",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Datos personales.",
    "incorrect_answers": [
      "Tratamiento.",
      "Elaboración de perfiles.",
      "Limitación del tratamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "Los datos personales deben ser:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las afirmaciones anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Tratados de manera lícita, leal y transparente en relación con el interesado.",
      "Recogidos con fines determinados, explícitos y legítimos, y no serán tratados ulteriormente de manera\nincompatible con dichos fines.",
      "Tratados de tal manera que se garantice una seguridad adecuada de los datos personales, incluida la\nprotección contra el tratamiento no autorizado o ilícito y contra su pérdida, destrucción o daño accidental,\nmediante la aplicación de medidas técnicas u organizativas apropiadas."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Situaciones en las que se puede romper el secreto profesional:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Si obtenemos la autorización expresa del paciente, mejor por escrito.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando el paciente presente una enfermedad infecciosa.",
      "Cuando el paciente se encuentre en situación terminal.",
      "Si el médico nos da autorización, como parte del equipo que trata al paciente en cuestión."
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de\nRiesgos Laborales?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Artículo 40.2",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 43.1",
      "Artículo 42.1",
      "Artículo 41.2"
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.",
      "Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.",
      "Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente posee carácter de legislación laboral.",
      "No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.",
      "Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y\nobligaciones:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Capítulo III.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo V.",
      "Capítulo II."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y\nparticipación de los trabajadores:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Capítulo V.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo II.",
      "Capítulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de\nprevención de riesgos en el trabajo.",
      "Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",
      "Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre\nrepresentantes y empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Del artículo 14 al artículo 29.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 14 al artículo 28.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de\nla Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Del artículo 33 al artículo 40.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 14 al artículo 29.",
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los\ntrabajadores en algunos supuestos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",
      "En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los\ntrabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.",
      "El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos\nlaborales"
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "¿Cuál es el objeto de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Esta ley regula los aspectos básicos de las profesiones sanitarias tituladas en lo que se refiere a su ejercicio\npor cuenta propia o ajena, a la estructura general de la formación de los profesionales, al desarrollo\nprofesional de éstos y a su participación en la planificación y ordenación de las profesiones sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "La creación y organización del Servicio Canario de la Salud",
      "establecer las bases del régimen estatutario de los funcionarios públicos incluidos en su ámbito de\naplicación.",
      "La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la\nsalud reconocido en el artículo 43 y concordantes de la Constitución"
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ley 44/2003, de 21 de noviembre",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 11/1994, de 26 de junio.",
      "Ley 8/2003, de 26 de julio.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son\naplicables:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones\nsanitarias.",
      "En todo el territorio Nacional",
      "Solo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "La formación especializada en ciencias de la Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es una formación reglada y de carácter oficial.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una formación reglada y de carácter no oficial.",
      "En una formación reglamentada y de carácter no oficia",
      "Es una formación reglamentada y de carácter oficial"
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisaran que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los\nrequisitos necesarios para ejercer la presión?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cada tres años como mínimo",
    "incorrect_answers": [
      "Cada año como mínimo",
      "Cada cuatro años como mínimo",
      "Cada diez años como mínimo"
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Cuál es la clasificación del personal estatutario de gestión y servicios, atendiendo al nivel del título exigido para\nel ingreso?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal",
    "incorrect_answers": [
      "Personal de formación universitaria y personal de formación profesional",
      "Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios",
      "Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal"
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "¿Cómo se articulan los cambios en la distribución o necesidades de personal estatutario que se deriven de\nreordenaciones funcionales, organizativas o asistenciales en los diferentes servicios de salud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud, pudiendo el personal ser\nadscrito a los centros o unidades ubicados dentro del ámbito que en su nombramiento se precise",
    "incorrect_answers": [
      "Se articularán de conformidad con las normas aplicables en el sistema nacional de salud, no pudiendo el\npersonal ser ubicado en otro sitio que no sea el que le corresponda a su nombramiento",
      "Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud",
      "Se articularán de conformidad a las directivas europeas, previa negociación en el consejo interterritorial"
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "¿En qué supuesto NO se pierde la condición de personal estatutario?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En el supuesto de movilidad voluntaria",
    "incorrect_answers": [
      "En el supuesto de renuncia",
      "En el supuesto de sanción disciplinaria firme de separación del servicio",
      "En el supuesto de jubilación"
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "¿Cuál es la clasificación del personal estatutario sanitario, atendiendo al nivel del título exigido para el ingreso?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Personal de formación universitaria y personal de formación profesional",
    "incorrect_answers": [
      "Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal",
      "Personal estatutario universitario y personal estatutario sin titulación específica",
      "Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal"
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la cartera de servicios comunes del Servicio Canario de Salud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Definir el catálogo de prestaciones y servicios sanitarios",
    "incorrect_answers": [
      "Regular la formación del personal sanitario",
      "Establecer los criterios de gestión de los hospitales",
      "Supervisar la investigación médica en Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "¿Cuál de las siguientes instituciones es responsable de la gestión de la cartera de servicios comunes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Servicio Canario de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Ministerio de Sanidad",
      "Consejería de Salud del Gobierno de Canarias",
      "Colegio de Médicos de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "¿Cuál es la finalidad de la cartera de servicios comunes del SCS?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Asegurar una atención sanitaria de calidad y equitativa en el ámbito del Servicio Canario de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar la atención sanitaria gratuita para todos los ciudadanos canarios",
      "Establecer los precios de los servicios médicos en Canarias",
      "Regular la relación entre los médicos y los pacientes en Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "¿Cuál de las siguientes prestaciones NO está incluida en la cartera de servicios comunes del SCS?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cirugía estética",
    "incorrect_answers": [
      "Atención primaria",
      "Servicios de emergencia",
      "Tratamientos de fertilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "¿Cuál es el plazo máximo para la primera consulta con un especialista en el Servicio Canario de Salud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "3 meses",
    "incorrect_answers": [
      "1 mes",
      "6 meses",
      "No hay un plazo máximo establecido"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de \"atención especializada\" en la cartera de\nservicios comunes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Atención médica brindada por especialistas en hospitales y Centros de Atención Especializada",
    "incorrect_answers": [
      "Atención médica básica y preventiva",
      "Atención a pacientes crónicos en el domicilio",
      "Atención a pacientes con enfermedades terminales"
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "¿Cuál es el criterio principal para la inclusión de una prestación en la cartera de servicios comunes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La evidencia científica sobre la eficacia y seguridad de la prestación",
    "incorrect_answers": [
      "El coste económico de la prestación",
      "La prevalencia de la enfermedad asociada",
      "La demanda de los ciudadanos"
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Cuál de las siguientes prestaciones está garantizada para todos los ciudadanos canarios en la cartera de\nservicios comunes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Vacunación infantil",
    "incorrect_answers": [
      "Cirugía plástica",
      "Tratamientos experimentales",
      "Atención psicológica"
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Cuál es la responsabilidad del paciente en relación con la cartera de servicios comunes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cumplir con las recomendaciones y tratamientos prescritos",
    "incorrect_answers": [
      "Pagar por todos los servicios médicos recibidos",
      "Solicitar personalmente la inclusión de nuevas prestaciones",
      "Evaluar la calidad de los servicios prestados"
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Cuál es el propósito de crear la categoría y modalidad de médicos de urgencia hospitalaria según el Real\nDecreto 866/2001, de 20 de julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Regularizar la situación de los médicos en el INSALUD",
    "incorrect_answers": [
      "Mejorar la calidad de la asistencia en hospitales",
      "Incrementar la cantidad de personal médico en los servicios de urgencias",
      "Optimizar los recursos disponibles en los hospitales"
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Cuáles son las funciones de los médicos de urgencia hospitalaria según el Real Decreto 866/2001, de 20 de\njulio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Prestar asistencia sanitaria a los pacientes en el servicio de urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Coordinar la atención médica en hospitales",
      "Realizar cirugías de emergencia",
      "Supervisar la gestión administrativa en los servicios de urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "¿Cuál es el propósito de crear la categoría y modalidad de médicos de admisión y documentación clínica según\nel Real Decreto 866/2001, de 20 de julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Optimizar la gestión de recursos en las unidades de admisión y documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer una única categoría para el personal sanitario en hospitales",
      "Garantizar la privacidad y seguridad de la información clínica",
      "Regularizar la situación de los médicos en el INSALUD"
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "¿Cuáles son las funciones de los médicos de admisión y documentación clínica según el Real Decreto 866/2001,\nde 20 de julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Organizar y gestionar operativamente el acceso a las prestaciones de asistencia especializada",
    "incorrect_answers": [
      "Prestar asistencia médica a los pacientes ingresados",
      "Gestionar y coordinar los servicios de urgencia en los hospitales",
      "Realizar investigaciones y actividades de mejora de la calidad en el hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "¿Cuál es el requisito de titulación para acceder a la categoría de médico de urgencia hospitalaria según el Real\nDecreto 866/2001, de 20 de julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Contar con el título de Licenciado en Medicina y Cirugía",
    "incorrect_answers": [
      "Tener cualquier título de médico especialista",
      "Tener la certificación prevista en el artículo 3 del Real Decreto 853/1993",
      "Contar con experiencia profesional en puestos similares en Instituciones Hospitalarias"
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "¿Qué funciones corresponden a los médicos de urgencia hospitalaria según el Real Decreto 866/2001, de 20 de\njulio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Decidir el ingreso de pacientes en el hospital y dar el alta desde el servicio de urgencia",
    "incorrect_answers": [
      "Organizar y gestionar operativamente el acceso a las prestaciones de asistencia especializada",
      "Crear, actualizar y mantener el fichero de pacientes en el centro",
      "Codificar, analizar y difundir información extraída de las historias clínicas"
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "¿Cuál es el propósito de la creación de una única categoría y modalidad de médicos de admisión y\ndocumentación clínica según el Real Decreto 866/2001, de 20 de julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Necesidad de gestionar un sistema de información homogénea y fiable que posibilite los procesos de\ngestión y documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar la equidad en el acceso a la asistencia especializada",
      "Facilitar la colaboración con atención primaria",
      "Establecer sistemas de recuperación de información clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "¿Cuál es el papel de los médicos de admisión y documentación clínica en la gestión de archivos de\ndocumentación e historias clínicas según el Real Decreto 866/2001, de 20 de julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "B y C son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Supervisar el desarrollo del proceso asistencial y formativo del personal a su cargo",
      "Establecer la normativa de localización, préstamo y devolución de historias clínicas",
      "Clasificar, integrar y coordinar la información clínico-asistencial independientemente del soporte físico"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "¿Cuál es el tratamiento que se da a los médicos interinos que actualmente desempeñan funciones de médicos de\nurgencia hospitalaria o de médicos de admisión y documentación clínica según el Real Decreto 866/2001, de 20\nde julio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Podrán integrarse en las categorías y modalidades que se crean en el Real Decreto",
    "incorrect_answers": [
      "Pasarán a formar parte de la plantilla del servicio correspondiente",
      "Mantendrán su categoría de origen y quedarán adscritos al servicio correspondiente",
      "Continuarán en su situación interina hasta la finalización de su contrato"
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "¿Cuál de los siguientes se incluye en los recursos humanos de un Servicio de Admisión y Documentación\nClínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores se incluyen",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de Grupo de Admisión",
      "Enfermería de Documentación",
      "Médico de Admisión y Documentación Clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO se incluye en los recursos humanos de un Servicio de Admisión y Documentación\nClínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Auxiliares de enfermería",
    "incorrect_answers": [
      "Administrativos",
      "Técnicos de Función Administrativa",
      "Técnicos de Documentación Sanitaria"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "Indique cuál de los siguientes ítems NO influye en el dimensionamiento de los recursos humanos del Servicio de\nAdmisión y Documentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores influyen",
    "incorrect_answers": [
      "Volumen de ingresos y altas de hospitalización en régimen de ingreso",
      "Volumen de urgencias",
      "Volumen de consultas y pruebas diagnósticas"
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "Indique de las siguientes unidades cuál de ellas está incluida en la planificación de los Servicios de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores están incluidas",
    "incorrect_answers": [
      "Admisión de hospitalización",
      "Agendas y citaciones",
      "Sistemas de información"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Indique de las siguientes unidades cuál de ellas NO está incluida en la planificación de los Servicios de Admisión\ny Documentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Admisión de urgencias extrahospitalarias",
    "incorrect_answers": [
      "Admisión de hospitalización y programación quirúrgica",
      "Codificación y Documentación Clínica",
      "Todas las anteriores están incluidas"
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Señale la INCORRECTA acerca de la infraestructura del archivo de Documentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El área de trabajo suele estar alejada de la entrada para no obstaculizar las entradas y salidas de las\nhistorias clínicas",
    "incorrect_answers": [
      "Debe estar situado cerca del área de consultas y no lejos de hospitalización, generalmente en el sótano por\nrazón del gran peso que suponen las estanterías",
      "El local debe estar ventilado y con buena luz y temperatura como cualquier oficina, ya que es un área de\ntrabajo y no un almacén",
      "Debe existir, como mínimo, un área de trabajo y una zona de archivo activo con estanterías y pasillos de\ncirculación"
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "Señale la CORRECTA acerca de la infraestructura del archivo de Documentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La superficie del local es variable según el tipo y tamaño del hospital y la población que tiene asignada",
      "Se puede considerar que el archivo activo debe tener espacio para contener un número de HC equivalente\nal 30% de la población asignada",
      "Se puede considerar que el archivo activo debe tener espacio para contener las HC de los pacientes que\nhan acudido al hospital en los últimos 8-10 años"
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "Señale la INCORRECTA acerca de las medidas de seguridad de la infraestructura del archivo de Documentación\nClínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna es incorrecta",
    "incorrect_answers": [
      "Las baldas deben ser accesibles a pie llano, de modo que no sea necesario usar escaleras de mano o\ntaburetes o trepar para alcanzar las historias clínicas",
      "Se puede impermeabilizar el techo para prevenir las inundaciones y, por supuesto, no dejar nunca historias\nclínicas en el suelo",
      "Se deben adoptar medidas de prevención y de lucha contra el fuego así como un plan de evacuación"
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones NO está incluida en la cartera de servicios del Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica (SADC):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Supervisión de la implantación de las estrategias de seguridad clínica de la organización: higiene de manos,\ncirugía segura, uso seguro del medicamento....",
    "incorrect_answers": [
      "Definición y construcción de indicadores",
      "Asesoramiento técnico para la elaboración de nuevos acuerdos de gestión",
      "Todas están incluidas"
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones está incluida en la cartera de servicios del Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica (SADC):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas están incluidas",
    "incorrect_answers": [
      "Admisión de consultas y pruebas diagnósticas",
      "Gestión de la demanda quirúrgica",
      "Archivo de Historias Clínicas"
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones NO está incluida en la cartera de servicios del Área de Documentación\nClínica de los SADC:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestión de las interconsultas",
    "incorrect_answers": [
      "Elaboración del CMBD",
      "Custodia Legal de las historias clínicas",
      "Ninguna de las anteriores está incluida en dicha cartera"
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones NO está incluida en la cartera de servicios del Área de Admisión de\npacientes del SADC:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestión de la identificación y creación de la historia clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión del preoperatorio",
      "Gestión y planificación de agendas",
      "Gestión de los traslados de pacientes interniveles"
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO está incluido en el organigrama asistencial del Servicio de Admisión y Documentación\nClínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos están incluidos",
    "incorrect_answers": [
      "Área de Admisión",
      "Área de Documentación Clínica",
      "Área de Atención al paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "Según el organigrama asistencial el Servicio de Admisión y Documentación Clínica depende orgánicamente de:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Puede depender de A o de B",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección Médica o Asistencial",
      "La Dirección Gerencia",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre la información asistencial de los Servicios Centrales, la dirección del hospital,\nservicios clínicos y enfermería:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La información generada se constituye en referencia oficial y válida para el hospital, tanto en lo que respecta\na su utilización interna como a su difusión hacia el exterior",
      "El área de información asistencial facilitará información sobre la situación de la producción asistencial y de\ncuantos elementos influyen en ella, como apoyo en la toma de decisiones",
      "Tiene como finalidad cubrir los requerimientos de información de todos los usuarios autorizados por el\ncentro, de la forma más precisa, sistematizada y objetiva posible"
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Para la organización del servicio de Admisión y Documentación Clínica resulta imprescindible disponer de una\nserie de instrumentos y requisitos básicos de infraestructura y organización. Señale cuál de los siguientes NO\nsería uno de dichos requisitos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores son requisitos básicos",
    "incorrect_answers": [
      "Establecimiento de los circuitos internos de comunicación y control de los procesos",
      "Desarrollo de un software básico de apoyo a la actividad interna del servicio",
      "Ninguno de los anteriores son requisitos básicos"
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "¿Cuál es el indicador utilizado para medir la actividad de hospitalización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Promedio diario de camas gestionadas",
    "incorrect_answers": [
      "Porcentaje de cumplimentación del registro de hospitalización",
      "Tiempo medio para la asignación de cama",
      "Grado de consistencia entre el censo de camas y la disponibilidad real de camas"
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿Cuál es el indicador utilizado para evaluar la calidad del registro de hospitalización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Porcentaje de cumplimentación del registro de hospitalización",
    "incorrect_answers": [
      "Tiempo medio para la asignación de cama",
      "Promedio diario de camas gestionadas",
      "Grado de consistencia entre el censo de camas y la disponibilidad real de camas"
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿Qué indica el indicador \"Porcentaje de actividad no programada realizada en quirófano programado\" en la\nactividad quirúrgica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El porcentaje de intervenciones quirúrgicas no programadas realizadas en el período",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de intervenciones quirúrgicas programadas realizadas en el período",
      "El grado de cumplimiento de la programación quirúrgica definitiva",
      "La tasa de ocupación de quirófanos programados"
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "¿Cuál es el indicador utilizado para medir la actividad en la atención ambulatoria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Número de solicitudes de asistencia recibidas en el hospital o centro de especialidades",
    "incorrect_answers": [
      "Porcentaje de cumplimiento de la programación",
      "Tiempo medio de resolución de la solicitud de asistencia ambulatoria",
      "Número de visitas programadas no realizadas"
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿Cuál es el indicador utilizado para evaluar la calidad del registro de urgencias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Porcentaje de cumplimentación de los datos del registro de urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Porcentaje de errores en el censo de urgencias",
      "Tiempo medio para la atención en urgencias",
      "Porcentaje de urgencias ingresadas"
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Qué indica el indicador \"Porcentaje de historias clínicas duplicadas\" en la gestión de la historia clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El porcentaje de historias clínicas duplicadas detectadas en el período",
    "incorrect_answers": [
      "El porcentaje de historias clínicas ordenadas correctamente",
      "La tasa de disponibilidad de la historia clínica",
      "El índice de normalización o estandarización de la documentación clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "¿Cuál es el indicador utilizado para evaluar la calidad del archivo de historias clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Porcentaje de errores de localización de historias clínicas prestadas",
    "incorrect_answers": [
      "Tasa de disponibilidad de la historia clínica",
      "Índice de historias clínicas prestadas",
      "Promedio de salidas en días laborables de lunes a viernes"
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Cuál es el indicador utilizado para medir la actividad de codificación?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Número de episodios asistenciales codificados",
    "incorrect_answers": [
      "Promedio de códigos diagnósticos por episodio",
      "Promedio de códigos de procedimientos por episodio",
      "Número de informes \"ad hoc\" sobre información clínica realizados"
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "¿Qué indica el indicador \"Exhaustividad de la cobertura\" en la información asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El porcentaje de cobertura de los casos o variables recogidas",
    "incorrect_answers": [
      "El número de informes realizados",
      "La disponibilidad de la información",
      "La evaluación de la consistencia o reproductibilidad de los datos"
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿Bajo qué normativa se crean las Comisiones de Historias Clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Real Decreto 521/1987",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 63/1995",
      "Real Decreto 866/2001",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "De acuerdo con el Real Decreto 29/2000, de 14 de enero, sobre nuevas formas de gestión del Instituto Nacional\nde la Salud, ¿cuál de las siguientes NO es una función de las comisiones clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son funciones de las comisiones clínicas",
    "incorrect_answers": [
      "Elaborar informes sobre materias que afecten a las actividades clínicas del centro sanitario",
      "Proponer medidas tendentes a la actualización de los conocimientos, potenciación de la investigación,\nmejora asistencial y de coordinación entre niveles asistenciales",
      "Informar los planes de inversiones que afecten a la actividad clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "Señale cuál de los siguientes es un objetivo de la Comisión de Historias Clínicas:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis del contenido de la Historia Clínica",
      "Análisis de la calidad de la Historia Clínica",
      "Análisis del grado de cumplimentación de la Historia Clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "Señale cuál de las siguientes NO es una función de la Comisión de Historias Clínicas:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Clasificar y coordinar la información clínico-asistencial que se genera en un hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Velar por la confidencialidad de la Historia Clínica y dictar las normas oportunas al respecto",
      "Colaborar con el programa de calidad del Hospital, estableciendo criterios de calidad en las Historias\nClínicas y evaluando los criterios institucionales de calidad",
      "Todas las anteriores son objetivos de la Comisión de Historias Clínicas"
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una función de la Comisión de Historias Clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Elaborar el programa de Garantía de Calidad del Hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer criterios de calidad de las historias clínicas y evaluar de forma periódica su cumplimiento",
      "Velar por la confidencialidad de la información médica",
      "Elaborar la Guía de uso de la Documentación Clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre la Comisión de Historias Clínicas:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Estará conformado por un equipo multidisciplinar en el que se incluye un/a representante del Servicio de\nAdmisión y Documentación clínica, que suele ser el Jefe del Servicio",
    "incorrect_answers": [
      "Estará formado por el equipo sanitario del Servicio de Admisión y Documentación Clínica encargado de la\nplanificación, gestión y el control de calidad en las historias clínicas",
      "Estará formado por el equipo sanitario del Servicio de Admisión y Documentación Clínica, siendo el\npresidente de la Comisión el Jefe del Servicio",
      "A y B son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre la Comisión de Historias Clínicas:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La Comisión de Historias Clínicas es un órgano consultivo formado por profesionales del Hospital, que\ncolabora con la planificación, gestión y el control de calidad en las historias clínicas",
    "incorrect_answers": [
      "La Comisión de Historias Clínicas es un órgano de control formado por profesionales del Hospital, que\ncolabora con la planificación, gestión y el control de calidad en las historias clínicas",
      "La Comisión de Historias Clínicas es un órgano consultivo de control formado por profesionales del Hospital,\nque colabora con la planificación, gestión y el control de calidad en las historias clínicas",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una función de la Comisión de Historias Clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Autorizar la inclusión, modificación o impresión de cualquier documento perteneciente a la Historia Clínica",
      "Asesoramiento a los órganos correspondientes en materia de política documental del Hospital",
      "Promover actividades formativas dirigidas a los profesionales sanitarios sobre estructura y contenidos de la\nHistoria Clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre las funciones del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en las comisiones\nclínicas Comisión de Historias Clínicas:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Apoyo operativo a la coordinación central de las Comisiones Clínicas",
      "Colaboración en el diseño y normalización de reglamento común y específico de las comisiones de calidad",
      "Colaboración en la difusión de los principales productos de las comisiones clínicas a los profesionales"
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "Según el Plan de Calidad para el Sistema Nacional de Salud, señale cuál es la definición CORRECTA del\nproceso de acreditación:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proceso de verificación externo que confirma el grado de cumplimiento de una serie de estándares comunes\npara cualquier centro o servicio a acreditar y una serie de estándares específicos para cada tipo de centro o\nservicio",
    "incorrect_answers": [
      "Es la herramienta establecida a escala internacional para generar confianza sobre la correcta ejecución de\nlas actividades de evaluación de la conformidad, permitiendo diferenciar a los organismos que han\ndemostrado disponer de la competencia técnica necesaria para realizarlas y que ofrecen fiabilidad en sus\nresultados de los que no lo han demostrado",
      "Proceso de verificación interno que confirma el grado de cumplimiento de una serie de estándares comunes\npara cualquier centro o servicio a acreditar y una serie de estándares específicos para cada tipo de centro o\nservicio",
      "Ninguna de las anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Según la Orden TFP/967/2019, de 18 de septiembre, por la que se establecen las bases reguladoras del\nprograma de reconocimiento del marco general para la mejora de la calidad en la Administración General del\nEstado establecido por\nReal Decreto 951/2005, de 29 de julio, señale la cuál de los siguientes NO es un modelo de referencia para el\nreconocimiento a la Excelencia:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "\"Modelo EFQM de Excelencia\", de la Fundación Nacional para la Gestión de Calidad",
    "incorrect_answers": [
      "\"Marco Común de Evaluación\" (CAF), de la Red EUPAN de la Unión Europea",
      "\"Modelo de Evaluación, Aprendizaje y Mejora\" (EVAM), del Ministerio de Política Territorial y Función\nPública",
      "Todas los anteriores son modelos de referencia para el reconocimiento a la Excelencia"
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "Sobre el modelo EFQM de Excelencia señale la INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se compone de diez criterios reunidos en dos grandes grupos: los criterios Agentes Facilitadores y los\ncriterios Resultados",
    "incorrect_answers": [
      "Permite efectuar una aproximación integral a todos sus procesos de desarrollo y a todos los niveles de su\nestructura",
      "Es un instrumento de autoevaluación y de gestión",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "Señale cuál de los siguientes NO es un criterio del modelo EFQM:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Procesos (Criterio Resultados)",
    "incorrect_answers": [
      "Liderazgo (Criterio Agentes Facilitadores)",
      "Personas (Criterio Agentes Facilitadores)",
      "Resultados en la sociedad (Criterio Resultados)"
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un modelo de certificación y acreditación para los SADC?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores lo son",
    "incorrect_answers": [
      "Certificación ISO 9001",
      "Modelo EFQM de excelencia",
      "Acreditación Joint Commision International"
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "Señale la INCORRECTA sobre la Certificación ISO 9001 de los Sistemas de Gestión de Calidad:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es una constatación por escrito efectuada por la propia entidad evaluada dando testimonio de conformidad\ndel sistema de gestión de la calidad implementado conforme a los requisitos establecidos en la norma ISO\n9001",
    "incorrect_answers": [
      "Las normas ISO están sujetas a un proceso de revisión periódico para garantizar su vigencia y adecuación",
      "El año de revisión de la norma se identifica después del símbolo \":\", detrás del título de la norma (por\nejemplo, cuando se especifica ISO 9001:2008)",
      "La certificación ISO 9001 ayuda a mejorar la visibilidad externa e interna de una organización"
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "Señale cuál de los siguientes es un requisito de la norma ISO 9001 para un sistema de gestión de calidad:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Requisitos para la gestión de los recursos",
      "Requisitos para medición, análisis y mejora",
      "Requisitos generales del Sistema de gestión de la calidad"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Señale la INCORRECTA sobre la Acreditación Joint Commission International (JCI):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es un organismo de acreditación y fijación de estándares de asistencia sanitaria de Estados Unidos,\ngubernamental y sin ánimo de lucro",
    "incorrect_answers": [
      "Es un organismo de acreditación y fijación de estándares de asistencia sanitaria de Estados Unidos, no\ngubernamental y sin ánimo de lucro",
      "El proceso de acreditación se adapta a las características legales, religiosas y culturales de cada país",
      "Tiene por finalidad mejorar la seguridad y la calidad de la atención en la comunidad internacional, facilitando\nservicios de acreditación en todo el mundo"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "Señale cuál de los siguientes es un criterio del modelo EFQM:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Procesos",
      "Política y Estrategia",
      "Alianzas y Recursos"
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "De acuerdo con el Real Decreto 183/2004, de 30 de enero por el que se regula la tarjeta sanitaria individual,\nseñale la afirmación que NO es correcta acerca de los datos básicos a incluir en la tarjeta sanitaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Código de identificación personal asignado por la administración sanitaria emisora de la tarjeta (CIP-SNS)",
    "incorrect_answers": [
      "Identidad institucional de la comunidad autónoma o entidad que la emite",
      "Código de identificación personal único del Sistema Nacional de Salud (CIP-SNS)",
      "Código de identificación de la administración sanitaria emisora de la tarjeta"
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "Según el Real Decreto 183/2004, de 30 de enero por el que se regula la tarjeta sanitaria individual, señale la\nINCORRECTA sobre el código de identificación personal del Sistema Nacional de Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tendrá carácter irrepetible y solo podrá ser modificado si se cambia de Administración sanitaria competente\nen su atención sanitaria en cada momento",
    "incorrect_answers": [
      "La asignación del código de identificación personal del Sistema Nacional de Salud se realizará en el\nmomento de inclusión de los datos relativos a cada ciudadano en la base de datos de población protegida\npor el Sistema Nacional de Salud",
      "Facilitará la búsqueda de la información sanitaria de un paciente que pueda encontrarse dispersa en el\nSistema Nacional de Salud, con el fin de que pueda ser localizada y consultada por los profesionales\nsanitarios",
      "Actuará como clave de vinculación de los diferentes códigos de identificación personal autonómicos que\ncada persona pueda tener asignado a lo largo de su vida"
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Según el Real Decreto 183/2004, de 30 de enero por el que se regula la tarjeta sanitaria individual, señale la\nINCORRECTA sobre la base de datos de población protegida del Sistema Nacional de Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La base de datos de población protegida del Sistema Nacional de Salud será mantenida por el Instituto de\nInformación Sanitaria, siendo responsable del tratamiento de los datos, actuales e históricos, de su\npoblación protegida",
    "incorrect_answers": [
      "Se desarrollará una base de datos que recoja la información básica de los usuarios del Sistema Nacional de\nSalud, así como el fichero histórico de las situaciones de aseguramiento y de la adscripción de la persona,\nen su caso, a diferentes Administraciones sanitarias a lo largo de su vida",
      "La base de datos incorporará información del sistema de Seguridad Social y del mutualismo administrativo",
      "Dicha base actuará como un sistema de intercambio de información entre las Administraciones sanitarias\npara facilitar la gestión de la población protegida, su movilidad y el acceso a los servicios sanitarios"
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "Según el Decreto 56/2007, de 13 de marzo, por el que se regula la tarjeta sanitaria canaria, el documento\nsanitario de inclusión temporal y el acceso a las prestaciones públicas de asistencia sanitaria y farmacéutica,\nseñale la CORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio Canario de la Salud es el organismo competente para la expedición de la tarjeta sanitaria canaria\ny del documento sanitario de inclusión temporal",
      "El Servicio Canario de la Salud es el organismo competente para la gestión de todos los aspectos\nrelacionados con la implantación de la tarjeta sanitaria canaria y el mantenimiento de las infraestructuras y\nsistemas de información necesarios para su correcta gestión",
      "El Servicio Canario de la Salud prestará a los titulares de la tarjeta sanitaria canaria y del documento\nsanitario de inclusión temporal regulados en el presente Decreto la asistencia sanitaria y farmacéutica a la\nque tenga derecho de acuerdo con la legislación vigente"
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "Señale la afirmación CORRECTA sobre la tarjeta sanitaria canaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Además se deberá incorporar a la tarjeta sanitaria canaria los datos que vengan exigidos por la normativa\nestatal de carácter básico o, en su caso, por la normativa comunitaria aplicable",
    "incorrect_answers": [
      "Es el documento administrativo, nominativo e intransferible, con soporte informático, que identifica\nindividualmente a cada ciudadano residente o no en la Comunidad Autónoma de Canarias con derecho a la\nasistencia sanitaria pública ante el Sistema Canario de la Salud",
      "Es el documento suficiente y necesario para el acceso a las prestaciones de atención sanitaria y\nfarmacéuticas a las que cada usuario tenga legalmente derecho, en el Sistema Canario de Salud pero no en\nel Sistema Nacional de Salud",
      "Todas las anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "Señale la afirmación CORRECTA sobre los datos contenidos en la tarjeta sanitaria canaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Datos personales del titular, código de identificación personal, modalidad de prestación farmacéutica que le\ncorresponda, vigencia y fecha de caducidad",
    "incorrect_answers": [
      "La leyenda: \"Esta tarjeta le permite el acceso a los servicios de todo el Servicio Canario de la Salud\"",
      "El texto: \"Sistema Nacional de la Salud. Comunidad Autónoma de Canarias\"",
      "Todas las anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Señale la afirmación CORRECTA sobre el documento sanitario de inclusión temporal:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Contendrá los datos personales y sanitarios de los que se incluyen en la tarjeta sanitaria canaria que sean\nprecisos para cumplir su función, especialmente en lo relativo al código de identificación personal u otro\nnúmero identificativo asignado por el órgano competente para la expedición",
    "incorrect_answers": [
      "Es el documento administrativo, nominativo, e intransferible, expedido por el Sistema Nacional Salud, que\nidentifica individualmente a cada ciudadano con derecho a la asistencia sanitaria pública temporal",
      "El Servicio Canario de la Salud no podrá expedir este documento para facilitar la identificación de cualquier\notro ciudadano que tenga acceso y haga uso de sus servicios y prestaciones a título privado",
      "Todas las anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "Señale la afirmación CORRECTA sobre los titulares del documento sanitario de inclusión temporal:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ciudadanos, cualquiera que sea su nacionalidad, que se encuentren en Canarias, que no tengan derecho a\nla tarjeta sanitaria canaria ni a tarjeta sanitaria europea, cuya asistencia sanitaria sea calificada como\nurgente por un facultativo, hasta tanto se produzca el alta médica",
    "incorrect_answers": [
      "Ciudadanos extranjeros no empadronados en la Comunidad Autónoma Canaria pero que residan\nhabitualmente en ella y que tengan derecho a la asistencia sanitaria de conformidad con lo previsto por la\nlegislación sobre derechos y libertades de los extranjeros en España y su integración social",
      "No podrán ser titulares los extranjeros menores de 18 años",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Señale la INCORRECTA. El acceso a las prestaciones a las que se tenga derecho de atención sanitaria pública y\nfarmacéutica se realizará a través de los siguientes documentos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tarjeta sanitaria europea o certificado provisional sustitutorio u otros formularios de derecho para los\nciudadanos comunitarios de conformidad con lo previsto en la normativa nacional sobre la tarjeta sanitaria\neuropea",
    "incorrect_answers": [
      "Tarjeta sanitaria canaria",
      "Documento sanitario de inclusión temporal",
      "Documentos que se señalen en los Tratados y Convenios suscritos por España o, en su caso, por la Unión\nEuropea para el caso de ciudadanos procedentes de otros Estados"
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre el área de Admisión y Gestión de pacientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Integra los contactos y movimientos asistenciales de todos los pacientes en el hospital y en su área de\natención especializada",
      "Desarrolla funciones y tareas en cada una de las áreas básicas de atención (hospitalización, urgencias y\natención ambulatoria)",
      "Obtiene datos que permitan disponer al hospital de información sobre la demanda existente y la actividad\nasistencial realizada"
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre las funciones del área de Admisión y Gestión de pacientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestión operativa de los procesos administrativos de acceso y circulación asistencial de los pacientes de\nhospitalización, urgencias y atención ambulatoria",
    "incorrect_answers": [
      "Control de calidad de la historia clínica de todos los pacientes en el hospital y en su área de atención\nespecializada",
      "Garantizar la accesibilidad de la historia de todos los pacientes en el hospital y en su área de atención\nespecializada",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "Señale la INCORRECTA sobre el área de Admisión y Gestión de pacientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En el ámbito de hospitalización regula los ingresos, traslados y altas del área de hospitalización, la actividad\nde las unidades asistenciales, el registro de los pacientes pendientes de un procedimiento quirúrgico no\nurgente, así como de favorecer una utilización adecuada y eficiente de los recursos del área quirúrgica",
    "incorrect_answers": [
      "Regula y programa el acceso a la atención sanitaria ambulatoria en el hospital y centros de especialidades\ndependientes de él. Incluye la gestión de pacientes en consultas externas, hospital de día y los\nprocedimientos diagnóstico-terapéuticos que requieran programación previa",
      "Da apoyo organizativo a la demanda de atención en la unidad de urgencias del hospital, proporcionando el\nsoporte organizativo e informativo preciso para garantizar una adecuada asistencia de los pacientes",
      "Coordina las solicitudes de asistencia urgente y programada entre centros y valora la adecuación de las\nmismas a las normas de derivación y a los procedimientos vigentes en cada momento, facilitando el soporte\norganizativo e informativo necesario que permita mantener la cohesión de la organización sanitaria ante el\npaciente"
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "De los servicios específicos del área de Admisión de pacientes, señale la INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Coordinación y planificación de la codificación en consultas y urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de la programación de ingresos y altas",
      "Gestión de Lista de Espera Quirúrgica",
      "Gestión del registro de pacientes en urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "Señale cuál de los siguientes procesos NO se corresponde con la gestión de pacientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestión del acceso a la historia clínica por parte del paciente, sus familiares o terceros, aplicando la\nnormativa legal",
    "incorrect_answers": [
      "Identificación de pacientes, llevando a cabo actividades encaminadas a asegurar la correcta identificación de\nlos usuarios, intercambiando datos de identificación con otras bases de datos, generales y locales,\nasegurando la existencia de una identificación única para cada usuario",
      "Gestión de las derivaciones de asistencia intercentros, con actividades de organización del flujo de\npacientes y de su información y documentación clínica entre niveles asistenciales, entre áreas sanitarias,\nentre centros u hospitales de la propia Comunidad Autónoma u otras del ámbito nacional",
      "Gestión y organización de la demanda de hospitalización, con actividades que permitan un eficiente uso del\n\"recurso cama\", así como el mantenimiento de la información derivada"
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "Señale cuál de los siguientes procesos se corresponde con la gestión de pacientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificación de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de la historia clínica",
      "Codificación clínica",
      "Todas las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una función del área de Admisión y Gestión de pacientes?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Recupera, elabora y difunde la información clínica solicitada por personas o entidades ajenos al centro, de\nacuerdo a la normativa establecida por el centro",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer los procedimientos de verificación necesarios para garantizar la actualización permanente de la\nsituación de las camas de hospitalización",
      "Mantiene actualizada de forma constante la estructura de las agendas, siendo responsable operativo de la\nreestructuración del calendario y de los horarios, modificación de prestaciones o bloqueos de agendas,\nautorizadas por la dirección del hospital",
      "Establece controles periódicos de todos los pacientes preparados para cirugía que no hayan sido\nintervenidos, con objeto de evitar la caducidad de sus estudios preoperatorios"
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una función del área de Admisión y Gestión de pacientes?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Explotación de Sistemas de Clasificación de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Coordinación de la gestión de pacientes con las Unidades de AP y otros hospitales",
      "Información al paciente",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una función del área de Admisión y Gestión de pacientes en el ámbito\nhospitalario?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son funciones en el ámbito hospitalario",
    "incorrect_answers": [
      "Establece los circuitos necesarios para conocer en tiempo real las altas hospitalarias. Para una gestión\neficiente de las camas del centro, impulsará la comunicación de la previsión de altas",
      "Asigna unidad de enfermería y cama a las solicitudes de ingreso, teniendo en cuenta la situación clínica y el\nnivel de cuidados requerido, las recomendaciones del médico solicitante del ingreso y la priorización en el\nuso de las camas disponibles",
      "Gestiona los ingresos de los pacientes en función de criterios y prioridades establecidas por el centro, así\ncomo de los diferentes protocolos de utilización asistencial definidos para cada servicio"
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, ¿Cuál de las siguientes NO\nes una función de asistencia sanitaria desarrollada por la estructura sanitaria pública canaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Promoción de la salud y prevención de la enfermedad adoptando acciones sistemáticas de educación para\nla salud individual y colectiva y de información epidemiológica general y específica para fomentar el\nconocimiento detallado de los problemas de salud",
    "incorrect_answers": [
      "Atención primaria integral de salud en colaboración con los servicios sociales de su ámbito, así como la\natención continuada propia de dicho nivel asistencial",
      "Prestación de productos farmacéuticos, terapéuticos, diagnósticos y auxiliares necesarios tanto para la\npromoción, prevención y protección de la salud, como para la curación y rehabilitación de la enfermedad",
      "Todas las anteriores son funciones desarrolladas por la estructura sanitaria pública canaria"
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, ¿Cuál de las siguientes es\nuna función de asistencia sanitaria desarrollada por la estructura sanitaria pública canaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Atención especializada en régimen domiciliario, ambulatorio y hospitalario, así como la atención continuada\npropia de dicho nivel asistencial y la rehabilitación",
    "incorrect_answers": [
      "Atención buco-dental, siendo los programas de prevención competencia exclusiva de salud pública",
      "Identificación y derivación de los grupos de población de mayor riesgo a los servicios sociales para su\natención",
      "Todas las anteriores son funciones desarrolladas por la estructura sanitaria pública canaria"
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nINCORRECTA sobre las actividades desarrolladas por la atención primaria de la salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cumplimentación de los datos que sean requeridos para evaluar el estado de salud de la población\ncomprendida en el Área de Salud y las actividades del equipo de atención primaria",
    "incorrect_answers": [
      "Asistencia sanitaria primaria individual tanto en régimen ambulatorio como domiciliario y de urgencias",
      "Participación en los programas médico-preventivos, de salud pública y de protección sanitaria de grupos\nsociales con riesgos sanitarios que específicamente se determinen",
      "Orientación y consejo a los ciudadanos en el uso de su libertad de elección y, en general, en su\ndesenvolvimiento dentro del sistema sanitario público"
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nCORRECTA sobre la atención primaria de la salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Comprende el conjunto de actividades médico-asistenciales y de salud pública, desarrolladas de manera\nindividual, familiar y comunitaria por el conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio\nCanario de la Salud en la Zona Básica de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Comprende el conjunto de actividades médico-asistenciales, desarrolladas de manera individual, familiar y\ncomunitaria por el conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la Salud en la\nZona Básica de Salud",
      "Comprende el conjunto de actividades médico-asistenciales y de salud pública, desarrolladas de manera\nindividual y comunitaria por el conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la\nSalud en la Zona Básica de Salud",
      "Comprende el conjunto de actividades médico-asistenciales, desarrolladas de manera individual y\ncomunitaria por el conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la Salud en la\nZona Básica de Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nINCORRECTA sobre la asistencia sanitaria especializada:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Coordina la elaboración y ejecución de los programas asistenciales de los equipos de atención primaria,\nprincipalmente mediante la formación continuada, la interconsulta y la protocolización de los procesos",
    "incorrect_answers": [
      "Colabora en los programas de prevención, educación sanitaria, atención de urgencias, interconsulta y\nconsulta especializada, tanto en régimen hospitalario como extrahospitalario",
      "Realiza la recogida y suministro de los datos que sean precisos y requeridos para las estadísticas sanitarias\ny evaluar el estado de salud de la población asistida y las actividades de los servicios",
      "Colabora en la realización de aquellos programas sanitarios que específicamente se determinen por la\nAdministración de la Comunidad Autónoma de Canarias, de acuerdo con las necesidades sanitarias de la\npoblación"
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nINCORRECTA sobre la asistencia sanitaria especializada:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La asistencia sanitaria especializada, hospitalaria y extrahospitalaria tiene por finalidad la curación y\nreinserción de los ciudadanos, una vez sobrevenidos procesos que requieran asistencia de mayor\ncomplejidad técnica",
    "incorrect_answers": [
      "La asistencia sanitaria especializada tiene por objeto servir de apoyo médico y quirúrgico a la atención\nprimaria de salud",
      "La asistencia sanitaria especializada tiene por objeto colaborar en los programas de prevención, educación\nsanitaria, atención de urgencias, interconsulta y consulta especializada, tanto en régimen hospitalario como\nextrahospitalario",
      "Todas las anteriores son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nINCORRECTA sobre los órganos de prestación de servicios sanitarios:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La Zona Básica de Salud es el órgano del Servicio Canario de la Salud integrado por todos los profesionales\ndel equipo de atención primaria y especializada que prestan la asistencia sanitaria de la población en una\ndemarcación territorial y poblacional elemental del Área de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Los establecimientos hospitalarios del Servicio Canario de la Salud son órganos del Servicio que prestan la\natención sanitaria especializada requerida por los problemas de salud de mayor complejidad de la población\nde su ámbito territorial, en régimen de internamiento, ambulatorio o domiciliario",
      "El equipo de atención primaria es el conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario\nde la Salud que desarrolla actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la\nenfermedad y a la curación y rehabilitación de la salud individual y colectiva en el ámbito de la Zona Básica\nde Salud",
      "Los establecimientos hospitalarios del Servicio Canario de la Salud desarrollan actividades de promoción de\nla salud y prevención de la enfermedad, curación y rehabilitación y de investigación y docencia, en\ncoordinación con la Atención Primaria"
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nINCORRECTA sobre la Red Hospitalaria de Utilización Pública:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "Es el instrumento funcional del Servicio Canario de la Salud creado para alcanzar una ordenación\nhospitalaria óptima",
      "Permite la adecuada coordinación y complementariedad de los servicios y el acceso y disfrute por los\nciudadanos de los servicios más adecuados para el diagnóstico y tratamiento de su proceso",
      "Todos los hospitales que la integran están clasificados en diferentes niveles atendiendo al grado de\nespecialización de sus servicios, a los tipos de prestaciones sanitarias que pueden y deben desarrollar"
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "De acuerdo con la ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, indique la afirmación\nINCORRECTA sobre la Red Hospitalaria de Utilización Pública:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los centros y establecimientos hospitalarios de entidades privadas podrán incluirse en la Red cuando las\nnecesidades asistenciales lo justifiquen y si las disponibilidades económicas del sector público lo permiten",
    "incorrect_answers": [
      "La inclusión en la Red Hospitalaria de Utilización Pública conlleva, sin perjuicio del mantenimiento de la\ntitularidad y gestión por las entidades y organismos que la tienen, el sometimiento a las normas de gestión,\nacreditación y clasificación de los centros y establecimientos hospitalarios",
      "El Servicio Canario de la Salud podrá establecer convenios con los servicios y centros hospitalarios que no\npertenezcan a la red, y aunque no estén homologados de acuerdo a las bases aprobadas por el Gobierno\nde Canarias, solo para la atención de enfermos agudos de cobertura pública, en aquellos supuestos en que\nlos hospitales de la Red no sean suficientes",
      "Los centros y establecimientos hospitalarios integrados y adscritos funcionalmente al Servicio Canario de la\nSalud constituyen la Red Hospitalaria de Utilización Pública"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una línea estratégica de la gestión de la demanda en Atención Primaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son líneas estratégicas",
    "incorrect_answers": [
      "Potenciar la figura de las unidades administrativas de los Centros de Salud",
      "Mejorar la eficiencia en la gestión de la demanda mediante la implantación de modelos de consulta no\npresenciales",
      "Optimizar la accesibilidad a la asistencia primaria el cribado de los motivos de consulta"
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "Señale la INCORRECTA sobre la gestión de los servicios de atención primaria de salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La planificación de la gestión es exclusiva de la dirección de cada centro debido a su complejidad",
    "incorrect_answers": [
      "La función planificadora de la gestión en un equipo de salud se ocupa principalmente de las decisiones\nacerca de los objetivos, actividades y recursos mediante la consideración sistemática de qué, cuál, dónde,\ncuándo y cómo lo realizará el equipo",
      "La planificación incluye, por lo tanto, la especificación de los criterios de evaluación, reglas, normas, etc. que\nse usarán en las decisiones relativas a la ejecución de objetivos",
      "Los objetivos, las actividades y los recursos son áreas principales de la planificación"
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "Indique la CORRECTA acerca de la gestión de la demanda en Atención Primaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En la actualidad existe una gran variabilidad a la hora de realizar dicha gestión y aún siendo conscientes de\nlas particularidades, es preciso avanzar en la homogeneidad de la atención al ciudadano",
    "incorrect_answers": [
      "La óptima gestión de la cita debe ser un objetivo secundario para todos los centros de salud",
      "La gestión de la demanda asistencial en Atención Primaria es tarea de las Direcciones de las Zonas Básicas\nde Salud",
      "Ninguna de las anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "Señale la CORRECTA acerca de la gestión de la demanda en Atención Primaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son opciones útiles en la gestión de la demanda en AP",
    "incorrect_answers": [
      "El personal administrativo aún no siendo sanitario, no solo puede sino que debe preguntar al usuario para\nrealizar una correcta gestión de la citación",
      "La gestión de la demanda puede derivar en una atención presencial o telefónica",
      "La demanda en Atención Primaria puede ser tanto un trámite administrativo como un motivo/problema de\nsalud"
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones NO se considera útil en la gestión de la demanda en Atención Primaria\n(AP):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Optimización organizativa: no eliminar de las consultas las visitas administrativas aunque sean previsibles,\norganización de las prescripciones repetidas, no dar recetas e impresos hasta el próximo control",
    "incorrect_answers": [
      "Hacer un diagnóstico de la situación: cuantitativo y cualitativo y teniendo en cuenta los diferentes factores\nimplicados (usuario, profesional y organización)",
      "Consulta telefónica: realizar algunos seguimientos, comunicación de algunos resultados, modular los avisos\ntelefónicos, entrenamiento de habilidades de comunicación telefónica",
      "Todas son opciones útiles en la gestión de la demanda en AP"
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones se considera útil en la gestión de la demanda en Atención Primaria (AP):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Feed-back sobre cantidad y calidad de derivaciones, pruebas complementarias y prescripciones,\nderivaciones de calidad, mejorar la calidad de la prescripción, reducir las pruebas complementarias poco\npertinentes",
      "Modificar la agenda: aumentar el tiempo de consulta hasta un tiempo razonable, utilizar colchones de\ndemora y ajustar el número de citas a los picos de demanda, cuando disminuya la presión aumentar el\ntiempo por paciente manteniendo el total de consulta",
      "Enfermería resolutiva: mejorar la comunicación medico-enfermera, priorizar la actividad asistencial,\nreorientación de las diferentes actividades asistenciales, nuevas tareas resolutivas"
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "Señale cuál de los siguientes NO es un método para reducir la presión asistencial en la demanda en asistencia\nprimaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Consulta telefónica: Modular la demanda de avisos domiciliarios, realizar algunos seguimientos clínicos de\nforma telefónica evitando dar resultados de pruebas por teléfono",
    "incorrect_answers": [
      "Gestionar las visitas concertadas en los días de menos demanda",
      "Distanciar los seguimientos de crónicos y reducir la demanda inducida (visitas que no producen más salud)\nprocurando que enfermería participe de forma resolutiva",
      "Todos son métodos útiles"
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "Señale cuál de las siguientes definiciones es INCORRECTA en relación a la demanda sanitaria en Atención\nPrimaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cita concertada: son las visitas pactadas entre médico y paciente para el seguimiento de enfermedades\ncrónicas sujetas a un protocolo de práctica clínica. Suelen ser de una duración máxima de 7 minutos",
    "incorrect_answers": [
      "Cita previa: son las visitas solicitadas por el paciente, con antelación al día de la fecha, para tratar cualquier\ntipo de problema de salud o burocrático",
      "Cita espontánea: son las visitas solicitadas por el paciente, el mismo día de la visita, para tratar cualquier\ntipo de problema de salud o burocrático",
      "Visita urgente: son las visitas solicitadas por el paciente, el mismo día de la visita, para tratar un problema de\nsalud urgente a criterio del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "Señale cuál de las siguientes definiciones es CORRECTA en relación a la demanda sanitaria en Atención\nPrimaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cita concertada: son las visitas pactadas entre médico y paciente para el seguimiento de enfermedades\ncrónicas sujetas a un protocolo de práctica clínica. Suelen ser de una duración mínima de 15 minutos y son\nsolicitadas por el paciente con antelación",
    "incorrect_answers": [
      "Visita urgente: son las visitas solicitadas por el paciente, el mismo día de la visita, para tratar cualquier tipo\nde problema de salud",
      "Cita espontánea: son las visitas solicitadas por el paciente, el mismo día de la visita, para tratar un problema\nde salud urgente a criterio del paciente",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "Señale la CORRECTA. El Servicio de Admisión y Documentación Clínica en la gestión de la demanda de\nhospitalización tiene por objetivo:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Lograr una adecuada programación y priorización de la asistencia, de acuerdo a los criterios establecidos\npor el hospital",
      "Favorecer la ubicación de los pacientes hospitalizados en las unidades más adecuadas a su situación clínica",
      "Participar activamente junto con los servicios clínicos en la protocolización y evaluación del funcionamiento\nasistencial del área de hospitalización"
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "¿Cuál de la siguientes NO es una función del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en la gestión de la\ndemanda de hospitalización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Programación y gestión de agendas",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de camas",
      "Coordinación organizativa del proceso asistencial",
      "Todas las anteriores son funciones para la gestión de la demanda de hospitalización"
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "En cuanto a la gestión de camas, ¿Cuál de las siguientes NO es una función del Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son funciones para la gestión de camas",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer los procedimientos de verificación necesarios para garantizar la actualización permanente de la\nsituación de las camas disponibles",
      "Autorizar y gestionar los cambios de ubicación de los pacientes dentro del área de hospitalización en función\nde criterios y prioridades establecidas",
      "Conocer en todo momento los pacientes que encuentran en el área de atención de urgencias susceptibles\nde ingreso"
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "En relación a la gestión de la demanda de hospitalización, señale la CORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica registra el episodio de hospitalización, asignando un\nnúmero de episodio secuencial, único y constante",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio de Urgencias clasifica el episodio asistencial según el tipo de financiación del mismo",
      "La unidad de enfermería de cada planta gestiona los cambios de ubicación de los pacientes dentro de su\nárea de hospitalización en función de criterios y prioridades establecidas",
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica no elabora la documentación administrativa precisa para el\ningreso del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "En relación a la gestión de la demanda de hospitalización, señale la CORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica realiza estudios de utilización del recurso cama, orientados\na evaluar la adecuación de la ocupación del área de hospitalización",
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica captura y registra los datos del alta del paciente con el fin\nde cerrar el episodio asistencial",
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica clasifica el episodio asistencial según el tipo de\nfinanciación del mismo"
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "Señale la INCORRECTA. El sistema de información específico para gestión del área de hospitalización permite\nconocer y verificar:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Registro de los movimientos de pacientes en urgencias (ingresos, altas y traslados)",
    "incorrect_answers": [
      "Situación de las camas de hospitalización por unidades de enfermería y servicio clínico asignado (censo de\ncamas)",
      "Registro de la actividad programada (ingresos y altas previstos)",
      "Pacientes ingresados en el área de hospitalización (censo de pacientes)"
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un objetivo del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en la gestión de la\ndemanda de asistencia especializada en régimen ambulatorio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son objetivos para la gestión de la demanda en régimen ambulatorio",
    "incorrect_answers": [
      "Optimizar los tiempos de actividad en consultas externas, hospital de día, etc. ordenando su funcionamiento\ny apoyando la estabilidad de la actividad ambulatoria programada",
      "Implicarse activamente junto con los servicios asistenciales en la definición e implantación de un modelo de\natención ambulatoria global e integrado para los pacientes",
      "Obtener los datos para la elaboración de información sobre la demanda existente, gestión de las agendas y\nactividad asistencial desarrollada necesaria para la planificación, gestión y toma de decisiones"
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una función del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en la gestión de la\ndemanda de asistencia especializada en régimen ambulatorio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son funciones para la gestión de la demanda en régimen ambulatorio",
    "incorrect_answers": [
      "Programación y gestión de agendas",
      "Gestión operativa de la solicitud de cita",
      "Difusión de la actividad programada"
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre la programación y gestión de agendas de la demanda de asistencia especializada\nen régimen ambulatorio:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica proporciona el soporte operativo preciso a la dirección del\nhospital y servicios asistenciales para la planificación de la oferta de atención ambulatoria, facilitando\ninformación sobre la evolución de la demanda prevista, la demanda real y la producción esperable en\nfunción de la actividad realizada y el rendimiento de las agendas",
    "incorrect_answers": [
      "Cada Servicio Clínico diseñará la estructura de su agenda, siguiendo las pautas marcadas por la dirección y\nfijando para ello aspectos como el calendario y rango horario de la agenda, los médicos asignados a la\nagenda, la ubicación física, tipos de prestación...",
      "Las Secretarías de cada Servicio Clínico del hospital mantendrán actualizada de forma constante la\nestructura de las agendas, siendo responsable operativo de la reestructuración del calendario y de los\nhorarios, modificación de prestaciones o bloqueos de agendas, autorizadas por la dirección del hospital",
      "Todas las anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "Señale la CORRECTA. Se consideran prestaciones complementarias:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Terapia respiratoria a domicilio: incluyendo oxigenoterapia, ventilación mecánica, tratamiento ventilatorio del\nSíndrome de Apnea del Sueño y aerosolterapia domiciliaria",
    "incorrect_answers": [
      "Prestación ortoprotésica: incluyendo prótesis quirúrgicas fijas, prótesis ortopédicas permanentes o\ntemporales (excepto la renovación de las mismas) y vehículos para inválidos",
      "Transporte sanitario: la evaluación de la necesidad de la prestación corresponderá al facultativo que presta\nla asistencia y su indicación obedecerá a causas médicas y/o sociales que hagan imposible el\ndesplazamiento en medios ordinarios de transporte",
      "Todas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Además de los datos de identificación y localización del paciente, ¿qué otra información es necesaria registrar a\nfin de facilitar la gestión, control y seguimiento de las prestaciones ortoprotésicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Nombre, apellidos, número de colegiado o código de identificación, especialidad y lugar de trabajo de la\npersona prescriptora",
    "incorrect_answers": [
      "Diagnóstico CIE vigente, identificación del tipo de producto o, en su defecto, el código del Catálogo de tipos\nde productos ortoprotésicos de la Comunidad Autónoma de Canarias",
      "Conformidad de inspección médica previa a su dispensación en todos los casos",
      "Todas las opciones anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "De las siguientes funciones relacionadas con las prestaciones sanitarias complementarias, ¿cuál o cuáles se\nrealizan través del Sistema de Información de Prestaciones (SIPre)?:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Tramitación de las solicitudes ortoprotésicas",
      "Gestión integral de las terapias respiratorias a domicilio, incluyendo su solicitud en el centro médico, su\nvalidación por la dirección de área y la comunicación a la empresa adjudicataria",
      "Tramitación del visado de recetas"
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "En cuanto a la prestación del transporte sanitario terrestre a pacientes beneficiarios del Servicio Canario de\nSalud, señale la CORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las Ambulancias de Soporte Vital Avanzado están destinadas única y exclusivamente al traslado de\nenfermos en situación de urgencia vital de alto riesgo y que requieran asistencia técnico-sanitaria en su\ndesplazamiento",
    "incorrect_answers": [
      "La indicación de prescripción de esta prestación obedecerá a causas médicas y/o sociosanitarias que hagan\nimposible el desplazamiento en medios ordinarios de transporte y estas deberán ser justificadas por el\nfacultativo prescriptor en la misma solicitud",
      "Los Servicios Programados son aquellos cuya necesidad se conoce y comunica a la empresa con una\nantelación de al menos 24 horas",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "De las siguientes afirmaciones en relación a la derivación de pacientes del Servicio Canario de Salud a centros\nfuera del ámbito de la Comunidad Autónoma de canarias, señale la CORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna de las anteriores es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "Ante una urgencia vital la Dirección Médica Hospitalaria gestionará el traslado con el concurso del Servicio\nde Admisión y del Servicio De Urgencias Canario, y, previamente a su realización, se pondrá en\nconocimiento de la Dirección del Área correspondiente",
      "En caso de que un paciente se encuentre en un centro hospitalario del archipiélago no perteneciente a su\nárea de salud, su derivación será gestionada por el Servicio de Admisión de su centro de referencia y\nautorizada por la Dirección de Área de Salud a la que pertenezca dicho centro",
      "En la gestión del traslado con el centro destino de referencia sólo actuará como interlocutor el Servicio de\nAdmisión del centro hospitalario de origen"
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "De las siguientes definiciones establecidas en el protocolo de transporte aéreo medicalizado interhospitalario\nseñale la INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Transporte programado: traslado de pacientes estables, para estudios o tratamientos programados desde el\nhospital de origen a un hospital de referencia. No incluye traslados de pacientes que tras la realización del\ntratamiento o estudio pertinente en el centro de referencia son retornados a sus hospitales de origen para\ncontinuar tratamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Transporte interhospitalario: transporte de pacientes entre hospitales cualquiera que sea la categoría de\néstos, en los que se precisan medios de transporte de soporte vital avanzado, motivado por causas médicas\nque hagan imposible el desplazamiento en medios ordinarios de transporte",
      "Traslado secundario: transporte de pacientes entre hospitales, cualquiera que sea la categoría de éstos, en\nlos que se precisan medios de transporte de soporte vital avanzado, motivado por causas médicas que\nhagan imposible el desplazamiento en medios ordinarios de transporte",
      "Transporte urgente/emergente: el transporte que debe realizarse sin demora (tiempo dependiente o\nemergente) o en las siguientes horas a la solicitud (urgente) dependiendo de la patología y necesidades\nterapéuticas del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "En el caso de que el médico responsable de un paciente considere que éste debe ser trasladado mediante\ntransporte aéreo de soporte vital avanzado a otro centro con carácter de urgencia/emergencia, señale la\nINCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tras la solicitud telefónica del servicio, el Servicio de Admisión cumplimentará y remitirá la \"Hoja de Solicitud\nde Traslado Sanitario Aéreo\"",
    "incorrect_answers": [
      "El médico responsable del paciente contactará con el servicio hospitalario de destino para informarle del\ndiagnóstico, estado del paciente y de la causa que justifica la necesidad del traslado",
      "Tras la aceptación del paciente por parte del servicio receptor, desde el hospital de origen se realizará\nllamada al 1-1-2 para solicitar dicho traslado al SUC aportando los datos pertinentes al servicio de\nOperación de Demandas del CECOES al solicitar el traslado",
      "El Servicio de Admisión del hospital de origen contactará con el mismo servicio en el centro receptor\ninformando de cuantos datos sean necesarios para asegurar la correcta ubicación del paciente, asegurando\nla existencia de recurso-cama, al menos, en el servicio de urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "¿Cuál de las siguientes no se incluye como prestación ortoprotésica suplementaria de dispensación ambulatoria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores están incluidas",
    "incorrect_answers": [
      "Prótesis externa de miembro inferior",
      "Planos inclinables",
      "Sillas de ruedas motorizadas"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "Señale la CORRECTA sobre la Hoja de Prescripción de prestación ortoprotésica suplementaria de dispensación\nambulatoria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para los productos de especial prescripción, el prescriptor deberá adjuntar un informe clínico completo\najustado a las exigencias contenidas en el Catálogo y a los protocolos que se establezcan en su caso",
    "incorrect_answers": [
      "Incluirá de forma obligada la descripción y código del tipo de producto de que se trate; en caso de la no\ncorrespondencia entre la descripción del producto y su código, prevalecerá el código del producto",
      "Tendrá un plazo de validez de 30 días naturales para su recepción por los establecimientos dispensadores,\ncontados a partir de la fecha de prescripción",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿Cuál es uno de los objetivos del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en el área de urgencias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mantener actualizada la información de situación de los pacientes en urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Gestionar los suministros de material sanitario del Servicio de Urgencias",
      "Coordinar las actividades de formación del personal sanitario del Servicio de Urgencias",
      "Mantener actualizados los procedimientos diagnósticos del Servicio de Urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "¿Qué información se registra como datos de entrada básicos al episodio de urgencias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Fecha y hora de solicitud de asistencia, procedencia y motivo de asistencia",
    "incorrect_answers": [
      "El tratamiento contenido en la receta electrónica del paciente",
      "La dirección de correo electrónico del paciente",
      "Historial de visitas en Consultas Externas del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Qué tarea se realiza antes de la asistencia de un paciente en urgencias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se realiza una entrevista personal y se actualizan los datos del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Se le da de alta de inmediato si no presenta documentación acreditativa",
      "Se inicia en todos los casos la asistencia y tratamiento ya que la identificación previa del paciente carece de\nrelevancia",
      "Se le deriva a otro centro si no pertenece al área de referencia sin que sea necesario recoger ningún dato\nprevio"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Qué significa clasificar el episodio asistencial según el tipo de financiación?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar cómo se financiará la atención médica del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Registrar los antecedentes patológicos del paciente",
      "Asignar un número de episodio secuencial al paciente",
      "Contabilizar el tiempo de espera del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "¿Cuándo se capturan y registran los datos del alta del paciente en urgencias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Durante el proceso de alta del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Durante el tiempo transcurrido entre el registro inicial y la primera asistencia",
      "Durante la realización de pruebas diagnósticas",
      "Nunca se registran los datos del alta"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "¿Cuál es uno de los requisitos del Servicio de Admisión y Documentación Clínica para gestionar pacientes en el\nárea de urgencias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Disponer de un sistema de información específico para la gestión de urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Tener acceso a las bases de datos de ayuda a la prescripción de medicamentos",
      "Estar dotados de un sistema de gestión de dietas y suministros alimentarios",
      "Disponer de sistemas automáticos de control de acceso al área de urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "¿Qué se contabiliza como \"Urgencia registrada\" en los indicadores de actividad?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las solicitudes de atención en urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Solo las solicitudes de atención de pacientes ambulantes",
      "Las solicitudes de atención en urgencias de pacientes con cita previa",
      "Las solicitudes de atención de pacientes que no tienen seguro médico"
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Qué indicador da información del número de urgencias ingresadas en relación al número total de urgencias\natendidas en el período estudiado?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Porcentaje de urgencias ingresadas",
    "incorrect_answers": [
      "El promedio diario de urgencias atendidas",
      "La presión de urgencias",
      "La satisfacción del personal médico"
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "¿Qué se considera \"Tiempo medio para la atención en urgencias\"?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El tiempo promedio entre la hora de atención en urgencias y la hora de recepción en admisión",
    "incorrect_answers": [
      "El tiempo promedio que los pacientes esperan antes de recibir una factura",
      "La cantidad de tiempo que los pacientes pasan en la sala de espera",
      "El tiempo que el personal médico dedica a cada paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "¿Qué mide el \"Promedio diario de urgencias atendidas\" como indicador de actividad?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El número promedio de urgencias atendidas por día en un período",
    "incorrect_answers": [
      "El número total de pacientes atendidos en urgencias",
      "La cantidad de personal médico disponible en urgencias",
      "La cantidad de medicamentos administrados en urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Qué Dirección General del Servicio Canario de la Salud efectuará un análisis de la demanda y establecerá un\ncronograma para la reducción de la demora existente en los centros públicos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Dirección General de Programas Asistenciales",
    "incorrect_answers": [
      "Dirección General de Salud Pública",
      "Dirección General de Recursos Humanos",
      "Dirección General de Recursos Económicos"
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "Para la gestión de la demanda quirúrgica el cronograma, realizado por la Dirección General correspondiente,\ntendrá en cuenta los siguientes indicadores de medida:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tiempo máximo de permanencia en lista de espera",
    "incorrect_answers": [
      "Índice de entradas y salidas en lista de espera quirúrgica",
      "Número de pacientes en lista espera quirúrgica",
      "Tiempo medio de espera de pacientes pendientes de intervenir"
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "En relación con el Registro de la demanda quirúrgica no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se incluirán en el Registro aquellos pacientes que previsiblemente puedan tener indicación quirúrgica en un\nfuturo no muy lejano, para evitar situaciones de espera perjudiciales",
    "incorrect_answers": [
      "No se incluirán en el Registro, los pacientes cuya intervención sea programada durante el periodo de\nhospitalización en que se establece la indicación quirúrgica",
      "Los procesos bilaterales con resolución en un único tiempo se incluirán en el Registro como un único\nproceso",
      "Los procesos bilaterales que han de ser intervenidos en dos tiempos quirúrgicos diferentes, se considerarán\ncomo procesos independientes, por tanto una vez resuelto el primero, se iniciará el procedimiento de\ninclusión del segundo"
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "Unas de estas actividades no es parte de fundamentales del SERVICIO DE ADMISIÓN Y DOCUMENTACIÓN\nCLÍNICA en el área quirúrgica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Registro de Hoja quirúrgica",
    "incorrect_answers": [
      "Registro de la solicitud de demanda quirúrgica",
      "Programación quirúrgica",
      "Registro de intervención realizada"
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "El indicador de rendimiento de quirófanos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Informa del total de tiempo utilizado en quirófano respecto al tiempo de quirófano disponible",
    "incorrect_answers": [
      "Informa del tiempo total utilizado en quirófano",
      "Este indicador no existe",
      "Todas las respuestas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "Para conseguir un buen rendimiento de los quirófanos es importante que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El primer caso del día comience a la hora prevista",
      "El tiempo entre caso y caso sea mínimo",
      "La tasa de cancelaciones sea baja"
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "El cálculo de intervenciones en actividad ordinaria viene determinado por:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "Total de intervenciones programadas",
      "Total intervenciones urgentes",
      "Total de intervenciones fuera de jornada habitual"
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "La estancia media preoperatoria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Media aritmética de días que permaneció ingresado cada paciente desde la fecha de ingreso hasta el día\nanterior a la intervención quirúrgica",
    "incorrect_answers": [
      "Es la media aritmética de días que permaneció ingresado cada paciente durante todo el proceso quirúrgico",
      "Es la media aritmética de días que permaneció ingresado cada paciente después de una cirugía",
      "Todas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "La fórmula para obtener la Tasa de Ambulatorización anual de los procedimientos quirúrgicos es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "(Nº de intervenciones quirúrgicas sin ingreso/Total de intervenciones de dicho año) *100",
    "incorrect_answers": [
      "Nº de intervenciones quirúrgicas totales / Total de intervenciones sin ingreso",
      "(Nº de intervenciones quirúrgicas con ingreso / Total de intervenciones) * 100",
      "Nº de intervenciones quirúrgicas sin ingreso / Nº de intervenciones con ingreso"
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "Según el Real Decreto 605/2003, de 23 de mayo, por el que se establecen medidas para el tratamiento\nhomogéneo de la información sobre las listas de espera en el Sistema Nacional de Salud ¿Qué pacientes son\nclasificados como \"pacientes en espera estructural\"?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Pacientes que se encuentran en situación de ser intervenidos quirúrgicamente y cuya espera es atribuible a\nla organización y recursos disponibles",
    "incorrect_answers": [
      "Pacientes en espera médica por motivos clínicos que contraindican temporalmente la intervención",
      "Pacientes en espera tras rechazo a la propuesta de intervención en un centro alternativo",
      "Todas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "Si un paciente en lista de espera quirúrgica se deriva a un centro concertado y es el propio centro concertado\nquien rechaza al paciente:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Vuelve a la lista de espera estructural con antigüedad original",
    "incorrect_answers": [
      "Pasa a la lista de espera no estructural",
      "Vuelve a la lista de espera estructural con pérdida de antigüedad",
      "Se da de baja de lista de espera"
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "En Lista de Espera quirúrgica el concepto Espera Media de pacientes intervenidos es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Sumatorio de días de espera de pacientes intervenidos de Lista de Espera Quirúrgica dividido por el número\nde pacientes intervenidos quirúrgicamente de Lista de Espera Quirúrgica",
    "incorrect_answers": [
      "Número de pacientes programados intervenidos en un mes dividido por el número total de pacientes\nintervenidos quirúrgicamente",
      "Sumatorio de días de espera de salidas dividido por número total de pacientes intervenidos quirúrgicamente",
      "Todas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "En relación a las definiciones contenidas en el Real Decreto 605/2003, de 23 de mayo, por el que se establecen\nmedidas para el tratamiento homogéneo de la información sobre las listas de espera en el Sistema Nacional de\nSalud, no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El término: Pacientes en espera estructural. Incluye los pacientes que, en un momento dado, se encuentran\npendientes de ser vistos en consulta de atención especializada o de la realización de una prueba\ndiagnóstica ó terapéutica, y cuya espera no es atribuible a la organización y recursos disponibles",
    "incorrect_answers": [
      "Se establecen las definiciones y los criterios de cómputo de listas de espera, entendiendo por tales los que\ndeterminan la entrada y salida de un paciente en la correspondiente lista de espera",
      "Se define como fecha de entrada en el registro la fecha de indicación de la consulta o prueba por el médico\npeticionario",
      "Se considera cita a primera fecha disponible aquella solicitud que tiene consignada una preferencia ordinaria\ny por lo tanto no conlleva una priorización específica"
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "En relación con el Registro de la demanda quirúrgica no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se incluirán en el Registro aquellos pacientes que previsiblemente puedan tener indicación quirúrgica en un\nfuturo no muy lejano, para evitar situaciones de espera perjudiciales",
    "incorrect_answers": [
      "No se incluirán en el Registro, los pacientes cuya intervención sea programada durante el periodo de\nhospitalización en que se establece la indicación quirúrgica",
      "Los procesos bilaterales con resolución en un único tiempo se incluirán en el Registro como un único\nproceso",
      "Los procesos bilaterales que han de ser intervenidos en dos tiempos quirúrgicos diferentes, se considerarán\ncomo procesos independientes, por tanto, una vez resuelto el primero, se iniciará el procedimiento de\ninclusión del segundo"
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "En Lista de Espera de Consultas el Tiempo Medio de espera de los pacientes pendientes de ser visitados se\ncalculará atendiendo al siguiente criterio de cómputo:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se atenderá a todos los criterios",
    "incorrect_answers": [
      "Tiempo de espera para primera consulta: diferencia, en días naturales, entre la fecha de registro de la\nsolicitud y la fecha de corte",
      "Sumatorio de los tiempos de espera para primera consulta dividido por el número de pacientes en el registro",
      "Pacientes con solicitud de cita a primera fecha disponible"
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Sobre el establecimiento de prioridades para inclusión en lista de espera quirúrgica, Real Decreto 605/2003, de\n23 de mayo, por el que se establecen medidas para el tratamiento homogéneo de la información sobre las listas\nde espera en el Sistema Nacional de Salud, NO es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La prioridad 1 se establece en pacientes cuyo tratamiento quirúrgico, siendo programable, no admite una\ndemora superior a 15 días",
    "incorrect_answers": [
      "La prioridad 2 se establece en pacientes cuya situación clínica o social admite una demora relativa, siendo\nrecomendable la intervención en un plazo inferior a 90 días",
      "La prioridad 3: pacientes cuya patología permite la demora del tratamiento, ya que aquélla no produce\nsecuelas importantes",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "En relación con los criterios por los que se define el \"Registro de pacientes pendientes de intervención quirúrgica\nprogramada\", cuál de las siguientes afirmaciones no es correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El registro incluye a todos los pacientes con prescripción tanto urgente como no urgente de un\nprocedimiento diagnóstico o terapéutico",
    "incorrect_answers": [
      "La prescripción debe estar establecida por un médico especialista quirúrgico",
      "Una vez concluidos los estudios diagnósticos, la inclusión en el registro debe ser aceptada por el paciente",
      "Para la realización de la intervención el hospital tiene previsto la utilización de quirófano"
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "Según Real Decreto 605/2003, de 23 de mayo, por el que se establecen medidas para el tratamiento homogéneo\nde la información sobre las listas de espera en el Sistema Nacional de Salud, la distribución de los pacientes\npendientes de intervención por tramos de espera es el siguiente excepto uno. Indique cuál es el incorrecto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "366-730 días",
    "incorrect_answers": [
      "0-90 días",
      "91-180 días",
      "181-365 días"
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "En la planificación de un SERVICIO DE ADMISIÓN Y DOCUMENTACIÓN CLÍNICA, no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El aumento de la demanda de asistencia especializada y la disponibilidad de un sistema de información\nelectrónico (informático), hacen innecesaria la coordinación entre estas dos áreas de actividad",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica es un servicio médico, jerarquizado de área, de carácter\ncentral y al frente del mismo está un médico",
      "Los responsables del área de Admisión y del área de Documentación Clínica, son médicos, y dependen del\njefe del servicio",
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica debe disponer de una estructura eficaz y eficiente que\njustifique la existencia de un único Servicio, con unas funciones definidas y con dos áreas de\nresponsabilidad diferenciadas"
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "Los procedimientos de citación deben orientarse a favorecer la accesibilidad del paciente. Se entiende por\ngestión operativa de la solicitud de cita:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las prestaciones de primera consulta en Atención Especializada solicitadas desde Atención Primaria deben\nser de gestión directa por parte de los equipos de Atención Primaria, con lo que el paciente abandonará la\nconsulta de su médico de familia con la citación para el especialista correspondiente",
    "incorrect_answers": [
      "La solicitud de primera consulta debe funcionar como un \"buzón de solicitudes\", que se irá vaciando en\ncuanto sea posible tramitar la cita, comunicándosela al paciente inmediatamente",
      "Se impedirán en la medida de lo posible las citaciones múltiples (varias solicitudes) y combinadas (consultas\ny/o procedimientos dependientes entre sí)",
      "Si, excepcionalmente, se debe demorar la citación por no encontrarse operativas las agendas (revisiones a\nun plazo superior al año, por ejemplo) se dejará constancia mediante envío de fax"
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones no es correcta en relación al Programa de Gestión Convenida?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la disponibilidad de camas para ingresos hospitalarios, facilitando el alta de pacientes en fines de\nsemana es un objetivo compartido entre Atención Primaria y Atención Especializada",
    "incorrect_answers": [
      "Comisión de Coordinación entre Atención Primaria y Atención Especializada elaborará un documento de\ncompromiso para alcanzar objetivos que requieren para su cumplimiento una adecuada coordinación entre\nambos niveles",
      "Existen objetivos comunes como por ejemplo el de mejorar la prescripción en los pacientes polimedicados\nmayores de 65 años",
      "La Comisión de Coordinación se reunirá al menos trimestralmente, teniendo que elaborar, al final del año,\nuna memoria de los objetivos marcados, las actuaciones desarrolladas y los resultados obtenidos para su\nremisión a la Comisión de Seguimiento del Programa de Gestión Convenida"
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "En relación con el Decreto 12/2002, de 13 de febrero, por el que se crean las categorías y modalidades de\nmédico de admisión y documentación clínica en el ámbito de las Instituciones Sanitarias de Atención\nEspecializada del Servicio Canario de la Salud son funciones del médico de admisión:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Gestionar y coordinarse con otras instituciones sanitarias para la tramitación y autorización de traslados\nentre centros y el correspondiente transporte sanitario",
      "Establecer los cauces de comunicación y coordinación necesarios con Atención Primaria",
      "Gestionar y coordinar la demanda de consultas externas con Atención Primaria y otras instituciones"
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "¿Qué significa la coordinación de la atención asistencial primaria y la atención hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La colaboración entre profesionales de la salud en la atención a pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "La competencia entre médicos de diferentes niveles de atención",
      "La separación total de la atención médica primaria y hospitalaria",
      "La concentración exclusiva en tratamientos hospitalarios"
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "¿Cuál es uno de los objetivos clave de la coordinación entre atención asistencial primaria y hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proporcionar una transición fluida y una atención continua y coherente a los pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Limitar el acceso de los pacientes a la atención hospitalaria",
      "Aumentar la cantidad de pruebas médicas realizadas en el hospital",
      "Incrementar la competencia entre médicos de diferentes niveles de atención"
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "¿Por qué es importante la comunicación entre la atención asistencial primaria y la atención hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para compartir información relevante sobre los pacientes y garantizar un tratamiento coordinado",
    "incorrect_answers": [
      "Para crear competencia entre diferentes profesionales de la salud",
      "Para generar conflicto entre los médicos",
      "Para aumentar la carga de trabajo de los médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "¿Qué papel juega la historia clínica electrónica compartida en la coordinación de la atención?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Permite que los médicos accedan a información actualizada del paciente en diferentes niveles de atención",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene ningún impacto en la coordinación",
      "Ayuda a los pacientes a mantener su información médica en privado",
      "Solo es útil para los pacientes que no requieren atención hospitalaria"
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "¿Qué beneficio puede tener la coordinación efectiva entre la atención primaria y hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejora la calidad de la atención, reduce los costos y mejora la experiencia del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor competencia entre los profesionales de la salud",
      "Mayor complejidad en los planes de tratamiento",
      "Mayor demora en la atención a los pacientes"
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "Dentro de la actividad ambulatoria que productos son fundamentales en el Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Solicitud y desprogramación de la cita",
    "incorrect_answers": [
      "Calendario y rango horario de la agenda",
      "Difusión de la actividad programada",
      "Catalogo de locales de consulta"
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Dentro del catálogo de productos del Servicio de Admisión y Documentación Clínica no se incluye:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Estancia preoperatorio",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización",
      "Consultas Externas",
      "Atención al cliente"
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "Dentro de la actividad de hospitalización qué productos son fundamentales en el Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Registro de la solicitud de ingreso",
      "Programación de ingresos",
      "Movimiento del paciente (ingreso/traslado/alta)"
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Dentro de la actividad del área quirúrgica qué productos son fundamentales en el Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Registro de solicitud de asistencia en demanda quirúrgica",
      "Paciente en programación quirúrgica",
      "Registro de intervención realizada"
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "Dentro de la actividad de documentación clínica qué productos son fundamentales en el Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Apunte realizado en el fichero de localización de la historia clínica",
      "Solicitud recibida de información clínica a terceros",
      "Episodio de hospitalización codificado"
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Dentro del catálogo de productos del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en el área de\nCoordinación con otros centros qué productos no no se incluye:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Programación de ingresos",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitudes de asistencias",
      "Traslado en transporte sanitario",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "De los siguientes productos del Servicio de Admisión y Documentación Clínica cuál se considera que tiene una\nmayor Unidad Relativa de Valor (URV):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "CMBD cumplimentado",
    "incorrect_answers": [
      "Urgencia registrada",
      "Solicitud de información clínica",
      "Cita previa en consultas"
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿De qué factores depende el coste resultante de los productos del Servicio de Admisión y Documentación\nClínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La producción",
      "El rendimiento",
      "El coste del servicio"
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "Elija de los siguientes índices, cuál es un indicador de eficiencia del Servicio de Admisión y Documentación\nClínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Índice de Coste por Funcionamiento (ICF)",
    "incorrect_answers": [
      "Valor Medio de Producción (VMP)",
      "Índice de Coste por Producción (ICP)",
      "Índice de Complejidad (IC)"
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Si un usuario nos solicita el informe médico de un familiar fallecido, en este supuesto es falso que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Sólo puede ser solicitado por orden judicial",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo puede ser solicitado por una persona vinculada por razones familiares o de hecho al paciente fallecido,\nsalvo que lo hubiera prohibido expresamente y así se acredite",
      "Debe aportar fotocopia del certificado de defunción del paciente, así como fotocopia del DNI del interesado\nque formula la petición",
      "Debe aportar documentación acreditativa de la existencia del vínculo familiar o de hecho según la normativa\nvigente"
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "¿Para qué se presta la documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Para la práctica asistencial",
      "Para la docencia, investigación, calidad, planificación y gestión",
      "Defensa de los intereses del paciente o del hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "La Ley Básica Reguladora de la Autonomía del Paciente, y de Derechos y Obligaciones en Materia de\nInformación y Documentación Clínica, es la:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ley 41/2002, de 14 de noviembre",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 14/1986, de 25 de abril",
      "Ley Orgánica 15/1999",
      "Ley 41/2001, de 14 de diciembre"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "¿Cuál de los siguientes indicadores es considerado un indicador de actividad de los servicios de admisión y\ndocumentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Promedio de códigos diagnósticos codificados",
    "incorrect_answers": [
      "Tasa de disponibilidad de la historia clínica",
      "Nivel de codificación de diagnósticos y procedimientos en lista de espera",
      "Porcentaje de episodios asistenciales codificados"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "Respecto a la identificación de la historia clínica, dentro de las funciones del Servicio de Admisión y\nDocumentación Clínica, señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Firmar los informes de alta",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer un sistema de identificación permanente, exclusivo y único, de las Historias Clínicas",
      "El fichero índice de pacientes es el conjunto de registros que contienen los datos básicos de identificación\nde todos los pacientes",
      "Actualiza los datos del registro en cada contacto del paciente con el centro"
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO se corresponde con una de las funciones básicas de los Servicios de\nAdmisión y Documentación Clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Elección y adjudicación del sistema de información asistencial",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollo del sistema de información asistencial",
      "Elaboración de información a demanda de los servicios para el desarrollo de tareas asistenciales, docentes,\ninvestigadoras y de gestión",
      "Realizar controles periódicos de calidad en el funcionamiento de los circuitos de la información establecidos"
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "En la definición de un proceso concreto dentro del Servicio de Admisión y Documentación Clínica, ¿en qué fase\nse detallan las distintas etapas del mismo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Al elaborar el diagrama de flujos",
    "incorrect_answers": [
      "Al definir la misión del proceso",
      "Al elaborar las instrucciones técnicas, procedimientos y otros documentos",
      "En la definición de las necesidades de recursos"
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "Es función de los Servicios de Admisión y Documentación Clínica (SADC) la recogida de datos de filiación de los\npacientes, y la actualización de los registros incluidos en el \"fichero maestro de pacientes\" (FMP), de las cuatro\nafirmaciones siguientes una de ellas es FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La calidad de la recogida de datos en la filiación del paciente no influye en el Sistema de Información\nAsistencial",
    "incorrect_answers": [
      "Se eliminarán los registros repetidos de un mismo paciente, conforme a los criterios establecidos\nasegurando la identificación única de cada paciente para todas las asistencias que precise",
      "Las nuevas inclusiones en el fichero maestro de pacientes, siguiendo los criterios establecidos para evitar\nerrores y duplicidades",
      "Llamamos Fichero Maestro de Pacientes al registro único y centralizado de los pacientes atendidos en un\ncentro hospitalario concreto, que contiene el conjunto de datos ordenados de cada uno de ellos para su\nidentificación unívoca"
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "Entre la documentación del Sistema de Gestión de Calidad (SGC) para la certificación de los Servicios de\nAdmisión y Documentación Clínica con la norma UNE EN ISO 9001:2008 se encuentra:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todos forman parte de la documentación del SGC",
    "incorrect_answers": [
      "El Manual de calidad",
      "Los Procedimientos comunes de los sistemas de gestión de calidad",
      "Los Procedimientos específicos de los procesos de los servicios de Admisión y Documentación Clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "Son funciones del Área de Documentación Clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La gestión de la historia clínica, archivo y codificación",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión de la historia clínica, archivo, codificación e información asistencial",
      "La gestión de la historia clínica y codificación",
      "La gestión de la historia clínica, codificación e información asistencial"
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "¿Cuál es uno de los beneficios de la implementación de nuevas tecnologías en la historia clínica de los\npacientes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejora la accesibilidad y disponibilidad de los registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Incrementa la complejidad y dificultad de uso para el personal médico",
      "Aumenta la probabilidad de errores en la documentación clínica",
      "Genera un mayor costo en el almacenamiento de la información"
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "¿Qué papel desempeñan las nuevas tecnologías en la interoperabilidad de las historias clínicas electrónicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitan el intercambio de información entre diferentes sistemas de salud",
    "incorrect_answers": [
      "Dificultan la comunicación entre los profesionales médicos",
      "Limitan el acceso a la información solo a determinados dispositivos",
      "No tienen ninguna influencia en la interoperabilidad de las historias clínicas electrónicas"
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "¿Cuál de los siguientes documentos no se considera incluido en el contenido mínimo de la historia clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las propuestas de envío a otros centros",
    "incorrect_answers": [
      "La autorización de ingreso",
      "La hoja de interconsulta",
      "La planificación de cuidados de enfermería"
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "El servicio de admisión del centro hospitalario adjudica al paciente un número, único por enfermo, que se\nmantendrá durante todas sus asistencias al hospital tanto de forma ambulatoria como en régimen de internado. A\neste número se le llama:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Número de Historia Clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Número de episodio",
      "Número CIAS",
      "Número de Seguridad Social"
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "En relación a la historia clínica en el control de sanidad, indique el enunciado falso:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Historias clínicas sin una calidad adecuada implican una mala calidad asistencial",
    "incorrect_answers": [
      "La historia clínica se utiliza en los programas de acreditación",
      "Es utilizada como fuente de datos en los programas de evaluación de calidad",
      "Si la historia clínica tiene una calidad adecuada el proceso asistencial será de calidad"
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "El criterio para pasivizar una historia clínica es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El tiempo de permanencia en situación de actividad",
    "incorrect_answers": [
      "Resultante del grado de ocupación de las estanterías",
      "Legal",
      "Todas son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "Según normativa vigente, señale la respuesta correcta sobre el fin principal de la Historia clínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la asistencia sanitaria",
    "incorrect_answers": [
      "Incorporar la información que se considere trascendental para el conocimiento del estado de salud del\npaciente",
      "Dejar constancia de toda la asistencia prestada al paciente por los profesionales sanitarios",
      "Todas las respuestas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "La Historia Clínica Electrónica (HCE):",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Es el elemento donde deben confluir todos los profesionales sanitarios que intervienen en el proceso clínico,\nindependientemente de su estamento (médico o de enfermería), por lo que sirve como instrumento de\nintegración y comunicación entre ellos",
      "Debe permitir un estilo narrativo o textual, debe aportar algún valor añadido al clínico, integrar tareas, evitar\nredundancias y preservar la confidencialidad",
      "Debe permitir también la solicitud de exploraciones complementarias y transmisión de resultados,\nprescripción farmacológica, órdenes médicas y cuidados de enfermería e interconsultas con otros\nprofesionales"
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "Don JGM es nombrado heredero del patrimonio de Doña MBZ, aunque entre ellos no había lazos familiares o de\nmatrimonio. Don JGM quiere conseguir una copia de la Historia Clínica de Doña MBZ, que ha fallecido, para\nhacer una reclamación patrimonial. ¿Es esto posible?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Sí, los herederos tienen derecho de acceso a la Historia Clínica de personas fallecidas",
    "incorrect_answers": [
      "No, el acceso a la Historia Clínica de personas fallecidas está reservado a familiares en primer grado",
      "Sí, la Historia Clínica de personas fallecidas es un documento público",
      "Sí, con la condición de que tenga autorización judicial"
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "Según la Ley básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y obligaciones en materia de\ninformación y documentación clínica, los documentos que forman parte de la historia clínica son todos los que se\nenumeran a continuación MENOS uno:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los acompañantes que ha tenido durante el ingreso, a fin de hacer seguimientos de posibles contactos en\ncaso de infecciones hospitalarias",
    "incorrect_answers": [
      "La evolución clínica",
      "La documentación relativa a la hoja Clínico Estadística",
      "El gráfico de constantes"
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "Entre las funciones de la comisión de Historias Clínicas no está:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestionar el archivo de H.C.",
    "incorrect_answers": [
      "Elaborar el manual interno de funcionamiento de la H. C.",
      "Evaluar la calidad de la H.C.",
      "Estimular el desarrollo de sistemas de información clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "El facultativo proporcionará al paciente, antes de recabar su consentimiento escrito, la información básica\nsiguiente:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los riesgos relacionados o no con las circunstancias personales o profesionales del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Las consecuencias relevantes o de importancia que la intervención origina con seguridad",
      "Las contraindicaciones",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "Señale la opción que considere incorrecta respecto al consentimiento informado:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para participar en proyectos de investigación o docentes no es imprescindible solicitar consentimiento a los\nusuarios",
    "incorrect_answers": [
      "El profesional ha de tener constancia de que ha facilitado al usuario la información necesaria, que éste la ha\ncomprendido, y que decide sin presiones aceptar la intervención",
      "La autorización escrita se recabará tras facilitar la información necesaria, comprensible y decidida sin\npresiones",
      "Reconoce a los usuarios el derecho a decidir sobre su salud"
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿En qué casos se prestará el consentimiento por escrito?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En intervenciones quirúrgicas y procedimientos invasivos",
    "incorrect_answers": [
      "En todas las intervenciones médicas",
      "En procedimientos diagnósticos y terapéuticos no invasores",
      "Solo cuando no haya riesgos implicados"
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "¿En qué situación el paciente puede revocar su consentimiento libremente?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En cualquier momento y por escrito",
    "incorrect_answers": [
      "Solo en casos de emergencia",
      "Cuando el médico lo apruebe",
      "Nunca puede revocar su consentimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "¿Bajo qué circunstancias los facultativos pueden llevar a cabo intervenciones clínicas sin el consentimiento del\npaciente?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Si el paciente está de acuerdo",
    "incorrect_answers": [
      "Si el paciente está en riesgo y no se puede obtener su autorización",
      "Si el paciente no quiere ser informado",
      "Si el paciente es menor de edad"
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "¿Qué medidas deben tomarse si el paciente es una persona con discapacidad?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Deben ofrecerse medidas de apoyo, incluyendo información accesible",
    "incorrect_answers": [
      "No es necesario proporcionar medidas de apoyo",
      "Deben excluir al paciente de la toma de decisiones",
      "Deben buscar la opinión de los familiares"
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "¿Qué tipo de consentimiento se otorgará si se trata de un menor emancipado o mayor de 16 años?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Consentimiento escrito",
    "incorrect_answers": [
      "Consentimiento por representación",
      "Consentimiento tácito",
      "Consentimiento verbal"
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "¿Cuál es el procedimiento cuando un paciente expresa su deseo de no ser informado sobre su situación de\nsalud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se respeta su deseo y se documenta su renuncia",
    "incorrect_answers": [
      "El paciente debe ser informado en contra de su voluntad",
      "Se obtiene el consentimiento por escrito de todos modos",
      "Se consulta con los familiares antes de tomar una decisión"
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y\nobligaciones en materia de información y documentación clínica, ¿cuál es el criterio que debe aplicarse para\ndeterminar la necesidad de consentimiento por escrito?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La duda sobre el resultado de la intervención",
    "incorrect_answers": [
      "El riesgo potencial para el paciente",
      "La complejidad del procedimiento",
      "La urgencia del tratamiento"
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "¿Cuáles son las medidas mínimas de un estante para archivo de placas radiológicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "50 x 40 cm",
    "incorrect_answers": [
      "70 x 20 cm",
      "70 x 50 cm",
      "Todas las respuestas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "¿Cuáles son los objetivos de un archivo central de historias clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Custodiar y conservar las historias clínicas",
      "Organizar y prestar la documentación clínica",
      "Extraer la información contenida en los expedientes clínicos"
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "La tasa de préstamos Urgentes de un Archivo correctamente gestionado debe ser:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor del 20%",
      "Del 1%",
      "El 30%"
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "¿Cuál es el tipo de archivo de historias clínicas más utilizado actualmente?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Centralizado",
    "incorrect_answers": [
      "Descentralizado",
      "Mixto",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "En hospitales con mucha actividad programada y donde las historias permanecen fuera del archivo central\ndurante más tiempo que el estrictamente necesario:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es preciso hacer un censo periódicamente",
    "incorrect_answers": [
      "Hay que elaborar índices de funcionamiento",
      "Hay que comprobar la exactitud del fichero maestro de pacientes",
      "Todas son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "En el Archivo, el movimiento de la Historia Clínica (HC) lo define:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Lo definen ambos (préstamo/devolución)",
    "incorrect_answers": [
      "El momento del préstamo",
      "El momento de la devolución",
      "Ninguna es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "Separar en un archivo las historias clínicas de sus radiografías es un criterio de:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Almacenamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Numeración",
      "Clasificación",
      "Todas son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "La forma más eficiente de transformar un archivo descentralizado en uno centralizado será:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Traslado a demanda",
    "incorrect_answers": [
      "Traslado en bloque de todas las historias",
      "Destruyendo las historias inactivas",
      "Son ciertas la B y la C"
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "Para el registro y el mantenimiento actualizado de la localización de la historia clínica, el archivo realiza las\nsiguientes tareas excepto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Comprueba periódicamente la fiabilidad del fichero de préstamo, pero sin necesidad de un protocolo de\nevaluación",
    "incorrect_answers": [
      "Establece un procedimiento de comunicación ágil con las unidades funcionales",
      "Realiza periódicamente un control de las historias clínicas no devueltas que han sobrepasado el plazo\nmáximo del préstamo",
      "Comprueba periódicamente la fiabilidad del fichero de préstamo a través del establecimiento de un protocolo\nde evaluación"
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "La mayoría de los archivos de Hospitales, construidos antes del año 1990, reúnen las siguientes características:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Espacios inadecuados",
      "Estanterías de baja calidad",
      "Deficientes sistemas de prevención de incendios"
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "¿Qué se entiende por expurgo en un archivo de historias clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El proceso de eliminar de forma segura y periódica las historias clínicas obsoletas según la normativa\nvigente",
    "incorrect_answers": [
      "La revisión anual de las historias clínicas por parte del personal médico",
      "La digitalización de las historias clínicas para su fácil acceso",
      "La creación de nuevas historias clínicas para pacientes recién admitidos"
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "¿Qué órgano colegiado se encarga de determinar qué documentos pueden ser destruidos con todo tipo de\ngarantías, según el Decreto 178/2005, de 26 de julio, por el que se aprueba el Reglamento que regula la historia\nclínica en los centros y establecimientos hospitalarios y establece el contenido, conservación y expurgo de sus\ndocumentos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Comisión de Seguimiento, Valoración y Expurgo de documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Comisión de Historia Clínica",
      "Comisión de Documentación Clínica",
      "Comisión de Calidad Asistencial"
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "La composición de la Comisión de Seguimiento, Valoración y Expurgo de documentación estará integrada, entre\notros, por los siguientes excepto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un representante de las asociaciones de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Un representante de la Consejería competente en materia de sanidad",
      "Un representante de la Consejería competente en materia de patrimonio documental",
      "Un letrado del Servicio Jurídico"
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "¿En qué normativa se encuentra regulada la conservación de la historia clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y\nobligaciones en materia de información y documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 16/2003, de 28 de mayo, de cohesión y calidad del Sistema Nacional de Salud",
      "Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias",
      "Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad"
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "Podrán ser destruidos a partir de los cinco años desde la fecha de alta de cada episodio asistencial, los\nsiguientes documentos contenidos en su historia clínica excepto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Hoja de consentimiento informado",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja clínico-estadística",
      "Hoja del recién nacido, en la historia clínica de la madre",
      "Hoja de controles y cuidados específicos de enfermería"
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "Transcurridos veinte años desde la última actividad asistencial recogida en la historia clínica, ¿Qué documento de\nlos siguientes podrá ser destruido?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja de órdenes médicas",
      "Hoja de control de medicación",
      "Hoja de parto"
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "Señale la afirmación correcta en relación a conservación definitiva (permanente) de documentos de la historia\nclínica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las hojas de anamnesis y exploración física y las hojas de evolución de los episodios asistenciales de los\nque no exista informe de Alta",
    "incorrect_answers": [
      "Las hojas de anamnesis y de exploración física y las hojas de evolución de los episodios asistenciales de los\nque exista informe de alta",
      "Informes de necropsias",
      "Hoja clínico-estadística"
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "¿Cuál es el plazo mínimo establecido partir del cual pueden ser eliminados determinados documentos de la\nHistoria Clínica, en base al Decreto 178/2005, de 26 de julio, por el que se aprueba el Reglamento que regula la\nhistoria clínica en los centros y establecimientos hospitalarios y establece el contenido, conservación y expurgo\nde sus documentos. para conservar la documentación clínica en el archivo de un hospital después de la última\nconsulta del paciente?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "5 años",
    "incorrect_answers": [
      "1 año",
      "10 años",
      "20 años"
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del tratamiento de la documentación clínica en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar el acceso rápido y seguro a la información",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el espacio de almacenamiento",
      "Eliminar registros no relevantes",
      "Cumplir con normativas de reciclaje"
    ]
  },
  {
    "id": "301",
    "question": "¿Qué método de conservación es el más adecuado para preservar documentos clínicos históricos y valiosos en\nun archivo hospitalario?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Digitalización y almacenamiento en servidores externos",
    "incorrect_answers": [
      "Almacenamiento en cajas de cartón en un almacén común",
      "Exposición directa a la luz solar para evitar deterioro",
      "Almacenamiento en estanterías cerca de zonas húmedas"
    ]
  },
  {
    "id": "302",
    "question": "El índice de seguridad de un archivo es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Nº de documentos que vuelven / nº de documentos que salen",
    "incorrect_answers": [
      "Nº de documentos encontrados / nº de documentos buscados",
      "Nº de documentos que salen / nº de documentos que vuelven",
      "Nº de documentos buscados / nº de documentos encontrados"
    ]
  },
  {
    "id": "303",
    "question": "El uso de estanterías móviles con un máximo de un pasillo cada 250 metros lineales de archivo supone un ahorro\naproximado, en metros cuadrados, con respecto a las estanterías fijas del:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "30-40%",
    "incorrect_answers": [
      "10-20%",
      "20-30%",
      "40-50%"
    ]
  },
  {
    "id": "304",
    "question": "¿Cuál de las siguientes normativas establece los requisitos específicos para la gestión documental y los archivos\nen la Comunidad Autónoma de Canarias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Decreto 160/2006, por el que se aprueba el Reglamento del Sistema de gestión documental y organización\nde los archivos dependientes de la Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 994/1999, por el que se aprueba el Reglamento de medidas de seguridad de los ficheros\nautomatizados que contengan datos de carácter personal",
      "Decreto 178/2005, por el que se aprueba el Reglamento que regula la historia clínica en los centros y\nestablecimientos hospitalarios y establece el contenido, conservación y expurgo de sus documentos",
      "Ley 3/1990, de Patrimonio Documental y Archivo de Canarias"
    ]
  },
  {
    "id": "305",
    "question": "En el contexto de las instalaciones y el mantenimiento de locales, ¿qué normativa establece condiciones mínimas\nde Seguridad y Salud en los lugares de trabajo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Real Decreto 486/1997, de 14 de abril",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 173/2010, de 19 de febrero",
      "Real Decreto 2267/2004, de 3 de diciembre",
      "Decreto 314/2006, de 17 de marzo"
    ]
  },
  {
    "id": "306",
    "question": "¿En qué normativa se encuentra regulada los usos y derecho de acceso a la historia clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y\nobligaciones en materia de información y documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 16/2003, de 28 de mayo, de cohesión y calidad del Sistema Nacional de Salud",
      "Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias",
      "Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad"
    ]
  },
  {
    "id": "307",
    "question": "Los derechos de acceso a la historia clínica establecidos en la normativa vigente señale cual de las siguientes\nafirmaciones no es correcta.",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El paciente siempre tiene el derecho de acceso",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho de acceso del paciente a la historia clínica puede ejercerse también por representación\ndebidamente acreditada",
      "Los centros sanitarios y los facultativos de ejercicio individual sólo facilitarán el acceso a la historia clínica de\nlos pacientes fallecidos a las personas vinculadas a él, por razones familiares o de hecho, salvo que el\nfallecido lo hubiese prohibido expresamente y así se acredite",
      "No se facilitará información que afecte a la intimidad del fallecido ni a las anotaciones subjetivas de los\nprofesionales, ni que perjudique a terceros"
    ]
  },
  {
    "id": "308",
    "question": "El procedimiento de constancia del acceso a la historia clínica y de su uso incluye las siguientes acciones:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitud por las personas autorizadas legalmente",
      "Identificación de la historia clínica a la que se quiere acceder, motivo y documentos que se solicitan",
      "Evaluación de la solicitud por la unidad administrativa: aceptación o rechazo. Causas del rechazo"
    ]
  },
  {
    "id": "309",
    "question": "¿Cuál es una medida esencial para garantizar la confidencialidad de la documentación clínica almacenada en un\nhospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Implementar sistemas de control de acceso y permisos",
    "incorrect_answers": [
      "Compartir contraseñas de acceso entre el personal autorizado",
      "Permitir el acceso público a las áreas de archivo",
      "Realizar copias impresas para facilitar la distribución"
    ]
  },
  {
    "id": "310",
    "question": "De los siguientes peticionarios de historia clínica cual se considera de tercera prioridad:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Consultas externas",
    "incorrect_answers": [
      "Urgencias",
      "Ingresos",
      "Hospital de día"
    ]
  },
  {
    "id": "311",
    "question": "En el procedimiento de préstamos de historia clínica para ingresos programados, ¿Qué afirmación de las\nsiguientes no es cierta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Durante el tiempo que la HC permanezca fuera del archivo los servicios asistenciales deberán comunicar los\ncambios de ubicación de forma semanal",
    "incorrect_answers": [
      "El Archivo tendrá conocimiento de los ingresos que están programados",
      "El Archivo registra informáticamente el préstamo y envía la HC a la secretaría asistencial de la planta donde\nel enfermo va a ingresar",
      "Si la HC está prestada a otro servicio, el archivo lo hará constar en la hoja de información de ingreso para su\nlocalización por la secretaría asistencial"
    ]
  },
  {
    "id": "312",
    "question": "Según la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica, reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y\nobligaciones en materia de información y documentación clínica, el derecho de acceso a la documentación de la\nhistoria clínica por el paciente, está limitado:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Por el derecho de terceras personas a la confidencialidad de los datos que constan en ella recogidos en\ninterés terapéutico del paciente y por la oposición de los profesionales al derecho de acceso a la reserva de\nsus anotaciones subjetivas",
    "incorrect_answers": [
      "No está limitado",
      "A los documentos custodiados en formato papel",
      "A los informes de alta y de pruebas complementarias"
    ]
  },
  {
    "id": "313",
    "question": "Para el registro y mantenimiento sobre la localización de las historias clínicas, el archivo realiza las siguientes\ntareas, EXCEPTO:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Garantizar la disponibilidad de la documentación clínica para el departamento de personal",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer un procedimiento de comunicación ágil con las unidades funcionales que permita conocer por\nparte del archivo la nueva ubicación de la historia clínica",
      "Realiza periódicamente un control de las historias clínicas no devueltas que han sobrepasado el plazo\nmáximo de préstamo",
      "Comprobar periódicamente la fiabilidad del fichero de préstamos"
    ]
  },
  {
    "id": "314",
    "question": "¿Cuáles son las posibilidades de que una historia clínica no se encuentre en el archivo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Historia clínica nueva que no ha llegado todavía al archivo",
      "Historia Clínica que está prestada a un departamento asistencial",
      "Historia clínica que está prestada para un estudio científico y otros motivos no asistenciales"
    ]
  },
  {
    "id": "315",
    "question": "¿Qué indicador de calidad se considera clave en un archivo de historias clínicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Disponibilidad de la historia clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Proporción de historias clínicas prestadas",
      "Proporción de historias clínicas no devueltas",
      "Ninguno de las respuestas es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "316",
    "question": "El índice de historias clínicas dentro del archivo debe ser de al menos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "90%",
    "incorrect_answers": [
      "50%",
      "65%",
      "70%"
    ]
  },
  {
    "id": "317",
    "question": "¿Qué afirmación de las siguientes es correcta en relación al índice de historias clínicas fuera del archivo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se define como la relación entre el número de historias clínicas que están fuera del archivo y la media diaria\nde salidas en los últimos 12 meses",
    "incorrect_answers": [
      "El estándar prefijado es <15",
      "No deberían estar fuera un número de historias clínicas superior 10 veces las historias clínicas que salen\ncada día",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "318",
    "question": "En relación al índice de historias clínicas reclamables es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Se define como como la relación entre el número de historias clínicas reclamables y la media diaria de\nsalidas del archivo en los últimos 12 meses",
      "El plazo de reclamaciones lo marca el propio archivo",
      "El estándar prefijado es de <1"
    ]
  },
  {
    "id": "319",
    "question": "En relación al índice de errores de localización historias clínicas es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se debe a errores que se producen al dar entradas y salidas en el ordenador",
    "incorrect_answers": [
      "Es la proporción de historias clínicas mal archivadas",
      "Se refiere a la proporción de historias clínicas extraviadas",
      "El estándar debe ser inferior al 10%"
    ]
  },
  {
    "id": "320",
    "question": "¿Qué significan las siglas GRD en el contexto de la atención médica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Grupos Relacionados por el Diagnóstico",
    "incorrect_answers": [
      "Grupos de Referencia Diagnóstica",
      "Grandes Recursos Diagnósticos",
      "Grupos de Riesgo Diferencial"
    ]
  },
  {
    "id": "321",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de los GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la comparación y el análisis de datos relacionados con el diagnóstico y el tratamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Asignar un código único a cada paciente",
      "Identificar enfermedades poco comunes",
      "Clasificar a los pacientes por su nivel de riesgo"
    ]
  },
  {
    "id": "322",
    "question": "¿Qué sistema de codificación se utiliza para crear los GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "CIE (Clasificación Internacional de Enfermedades)",
    "incorrect_answers": [
      "SNOMED-CT (Systematized Nomenclature of Medicine - Clinical Terms)",
      "LOINC (Logical Observation Identifiers Names and Codes)",
      "ICD-10 (International Classification of Diseases, 10th revision)"
    ]
  },
  {
    "id": "323",
    "question": "¿Qué factores se consideran al agrupar a los pacientes en GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Diagnóstico principal y edad del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Procedimientos realizados y género del paciente",
      "Historial de enfermedades familiares y nivel socioeconómico del paciente",
      "Ubicación geográfica y estado civil del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "324",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no es un factor considerado al agrupar a los pacientes en GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Hábitos alimenticios del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Edad del paciente",
      "Diagnóstico principal",
      "Procedimientos realizados"
    ]
  },
  {
    "id": "325",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la agrupación de pacientes en GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Agrupar a los pacientes con condiciones similares en términos de atención médica requerida y recursos\nutilizados",
    "incorrect_answers": [
      "Comparar el costo de diferentes tratamientos",
      "Identificar las enfermedades más comunes",
      "Establecer una tarifa estándar para los servicios médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "326",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un contexto en el que se utilizan los GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestión de recursos humanos",
    "incorrect_answers": [
      "Facturación de servicios de salud",
      "Investigación clínica",
      "Gestión de la calidad"
    ]
  },
  {
    "id": "327",
    "question": "¿Qué es la indización de documentos clínicos en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un proceso de etiquetado y organización de registros médicos para facilitar su búsqueda y acceso",
    "incorrect_answers": [
      "Un proceso para eliminar documentos médicos no relevantes",
      "Un proceso de almacenamiento de documentos en papel",
      "Un proceso para la destrucción de registros médicos confidenciales"
    ]
  },
  {
    "id": "328",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la indización de documentos clínicos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la búsqueda y recuperación eficiente de información médica",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el número de documentos en los archivos médicos",
      "Agregar información ficticia a los registros médicos",
      "Aumentar la confusión en el sistema de gestión de documentos"
    ]
  },
  {
    "id": "329",
    "question": "¿Qué tipo de información se asigna a los documentos durante el proceso de indización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Términos clave que representan el contenido del documento",
    "incorrect_answers": [
      "Historias clínicas de pacientes ficticios",
      "Números aleatorios para identificar los documentos",
      "Información personal del personal médico"
    ]
  },
  {
    "id": "330",
    "question": "¿Por qué es importante la indización de documentos clínicos en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para permitir la búsqueda rápida y precisa de información médica cuando sea necesario",
    "incorrect_answers": [
      "Para dificultar el acceso a los registros médicos",
      "Para reducir la cantidad de documentos almacenados",
      "Para garantizar que los documentos estén en papel"
    ]
  },
  {
    "id": "331",
    "question": "Sobre la CIE-10, no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las categorías sin excepción, contienen listas de afecciones precedidas por la palabra \"excluye\"",
    "incorrect_answers": [
      "Los códigos \"U\" no son utilizados por codificadores, pertenecen al capítulo XXII",
      "Los códigos U00-U49 se utilizan para la asignación provisional de nuevas enfermedades de etiología incierta",
      "El capítulo \"V\", sobre trastornos mentales y del comportamiento contiene un glosario para describir el\ncontenido de las categorías, ya que la terminología varía mucho entre países"
    ]
  },
  {
    "id": "332",
    "question": "Sobre la CIE-10, no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La OMS publica actualizaciones menores anualmente y actualizaciones mayores cada dos años",
    "incorrect_answers": [
      "Cada condición de salud se asignada a una sola categoría. Cada categoría incluye un grupo similar de\nenfermedades",
      "Los códigos son alfanuméricos con un formato \"X00.00\"",
      "Las categorías están agrupadas en capítulos que se identifican con una o dos letras (capítulo II, categorías\nC00-D48: neoplasias)"
    ]
  },
  {
    "id": "333",
    "question": "La CIE-10 dispone de cuatro apéndices. Indique cual es el falso:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Códigos para situaciones especiales",
    "incorrect_answers": [
      "Morfología de neoplasias",
      "Clasificación de accidentes industriales",
      "Clasificación de fármacos por su número de lista del Servicio de Formularios de Hospitales Norteamericanos"
    ]
  },
  {
    "id": "334",
    "question": "Cual de los enunciados es falso para la CIE-10:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tiene familia internacional de clasificación",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene manual de procedimientos",
      "Incluyen listas específicas de mortalidad",
      "Tiene 17 capítulos de enfermedades"
    ]
  },
  {
    "id": "335",
    "question": "Los siguientes son capítulos de la CIE-10, excepto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Capítulo XV: Embarazo y período perinatal",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo XIII: Enfermedad del sistema osteomuscular y del tejido conectivo",
      "Capítulo XVII: Malformaciones congénitas, deformidades y anomalías cromosómicas",
      "Capítulo XIX: Traumatismos, envenenamiento y algunas otras consecuencias de causas externas"
    ]
  },
  {
    "id": "336",
    "question": "¿Qué organización es responsable de desarrollar y mantener la Clasificación Internacional de Enfermedades?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Organización Mundial de la Salud (OMS)",
    "incorrect_answers": [
      "Cruz Roja Internacional",
      "Médicos Sin Fronteras",
      "UNESCO"
    ]
  },
  {
    "id": "337",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la Clasificación Internacional de Enfermedades (CIE)?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la recopilación y el análisis de información de salud a nivel global",
    "incorrect_answers": [
      "Clasificar películas y series según su contenido",
      "Clasificar enfermedades según su gravedad",
      "Determinar el costo de los tratamientos médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "338",
    "question": "¿Con qué frecuencia se revisa y actualiza típicamente la Clasificación Internacional de Enfermedades?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cada año",
    "incorrect_answers": [
      "Cada década",
      "Cada siglo",
      "No se actualiza"
    ]
  },
  {
    "id": "339",
    "question": "¿Cuál es uno de los usos principales de la Clasificación Internacional de Enfermedades en el ámbito de la salud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Registrar diagnósticos médicos y estadísticas de mortalidad",
    "incorrect_answers": [
      "Clasificar restaurantes según sus normas de higiene",
      "Clasificar deportes según su nivel de riesgo",
      "Clasificar marcas de medicamentos por popularidad"
    ]
  },
  {
    "id": "340",
    "question": "¿Cuál es el formato de codificación utilizado en la CIE-10 para designar las enfermedades?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Código numérico de 5 dígitos",
    "incorrect_answers": [
      "Código numérico de 3 dígitos",
      "Código alfanumérico de 4 caracteres",
      "Código alfabético de 2 letras"
    ]
  },
  {
    "id": "341",
    "question": "En la Clasificación Internacional de Enfermedades (CIE), ¿qué tipo de código se utiliza para indicar un\ndiagnóstico confirmado por estudios de laboratorio?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Código numérico",
    "incorrect_answers": [
      "Código alfabético",
      "Código de colores",
      "Código de símbolos"
    ]
  },
  {
    "id": "342",
    "question": "Según las normas de codificación de las fracturas traumáticas con CIE-10-ES, indique la opción correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El séptimo carácter apropiado de contacto inicial, también debe ser asignado a pacientes que demoran la\nsolicitud de asistencia para el tratamiento inicial de su fractura o que presentan mala unión, unión\ndefectuosa y retraso o fracaso en la consolidación de\nfracturas que no hayan sido previamente tratadas",
    "incorrect_answers": [
      "La categoría indica la región anatómica general donde se ha producido la lesión, el cuarto carácter indica la\nestructura anatómica, el quinto carácter indica la lateralidad y añade detalle acerca del tipo de (desplazada,\nespiroidea, etc.), el sexto carácter detalla de\nforma más específica la localización exacta de la fractura, y el séptimo carácter nos indica el tipo de\ncontacto, la evolución y los cuidados de la fractura",
      "En las fracturas cerradas, el séptimo carácter nos indica el tipo de fractura basada en la clasificación de\nGustilo",
      "Todas las respuestas anteriores son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "343",
    "question": "Respecto al marcador de posición en CIE-10-ES, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es incorrecta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "No siempre se utiliza una X como carácter de reserva de espacio",
    "incorrect_answers": [
      "Se pueden encontrar ejemplos en envenenamiento por sustancia errónea dada o tomada por error",
      "Algunas categorías pueden necesitar un 7º carácter",
      "Se pueden encontrar ejemplos en los efectos adversos de sustancia correcta adecuadamente administrada"
    ]
  },
  {
    "id": "344",
    "question": "Si un paciente con IAM reingresa con un nuevo infarto a los 20 días, la codificación correcta es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Su codificación dependerá del tipo de infarto previo y actual",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre son necesarios dos códigos, el de la categoría I22 Infarto agudo de miocardio subsiguiente con\nelevación de ST (IAMCEST) (IMEST) (STEMI) y sin elevación de ST (IAMSEST) (IMNEST) (NSTEMI) y el\ncódigo correspondiente al infarto previo",
      "La secuenciación es independiente de las circunstancias del ingreso",
      "Para este IM subsiguiente debe asignarse el código correspondiente al tipo de infarto"
    ]
  },
  {
    "id": "345",
    "question": "Llevan códigos \"V\" de la CIE-9MC (como diagnóstico principal o como diagnóstico secundario) los siguientes\ncasos, excepto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Paciente con prótesis de rodilla derecha que ingresa por aflojamiento de la misma",
    "incorrect_answers": [
      "Paciente que toma medicación de alto riesgo de manera prolongada",
      "Intervención quirúrgica no realizada por voluntad del paciente",
      "En paciente obeso para indicar el rango de su Índice de Masa Corporal"
    ]
  },
  {
    "id": "346",
    "question": "Si al codificar neoplasias con CIE-9-MC, nuestra expresión diagnóstica nos ofrece varios modificadores\nesenciales del término morfológico, asignándose a cada uno de ellos un código morfológico diferente,\nactuaremos de la siguiente manera:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tendremos en cuenta el de mayor valor numérico, pues indica mayor especificidad",
    "incorrect_answers": [
      "Tendremos en cuenta el de menor valor numérico, pues indica mayor especificidad",
      "No tendremos en cuenta ninguno de ellos",
      "No debemos preocuparnos; esta situación es imposible"
    ]
  },
  {
    "id": "347",
    "question": "Paciente que ingresa en parada cardiaca, detectándose en el ECG fibrilación ventricular, respondiendo a\nmaniobras de RCP. Indique la codificación correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "I49.01 Fibrilación ventricular",
    "incorrect_answers": [
      "I46.2 Paro cardiaco debido a enfermedad cardiaca subyacente + I49.01 Fibrilación ventricular",
      "I49.01 Fibrilación ventricular + I46.2 Paro cardiaco debido a enfermedad cardiaca subyacente",
      "I49.01 Fibrilación ventricular + I46.8 Parada cardiaca debida a otra afección subyacente"
    ]
  },
  {
    "id": "348",
    "question": "En relación con la Codificación del CIE-10-ES, indique codificación correcta de adenocarcinoma que infiltra\nángulo hepático, hígado y asas de intestino delgado:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "C26.9 Neoplasia maligna de sitios mal definidos dentro del aparato digestivo",
    "incorrect_answers": [
      "C18.3 Neoplasia maligna de ángulo hepático, C22.8 Neoplasia maligna de hígado, no especificada y C17.9\nNeoplasia maligna de intestino delgado, no especificada",
      "C18.8 Neoplasia maligna de localizaciones contiguas de colon",
      "C18.8 Neoplasia maligna de localizaciones contiguas de colon y C78.7 Neoplasia maligna secundaria de\nhígado y vías biliares intrahepáticas"
    ]
  },
  {
    "id": "349",
    "question": "Según las normas de codificación del suicidio con CIE-10-ES, señale la afirmación INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Si no se conoce el lugar donde se produjo, se codifica este con el código Y92.9 lugar no especificado o no\naplicable",
    "incorrect_answers": [
      "Si no hay lesiones, se codifica en capítulo 19 de Lesiones Traumáticas, Envenenamientos y otras\nconsecuencias de causas externas, Sección T14 \"Traumatismo de región anatómica no especificada\"",
      "Se acompaña de códigos del capítulo 20 \"Causas Externas de morbilidad\" para identificar la causa/\nintencionalidad de las lesiones cuando existan éstas",
      "Si el intento de suicidio se ha producido por sobredosis de medicamentos, se debe codificar con códigos de\nla sección T de lesiones autoinflingidas por envenenamiento, y códigos adicionales para las manifestaciones\ndel envenenamiento"
    ]
  },
  {
    "id": "350",
    "question": "El trasplante de cornea y de las válvulas cardiacas se clasifican en el tipo de procedimiento:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Reposición",
    "incorrect_answers": [
      "Sustitución",
      "Trasplante",
      "Ninguna es cierta"
    ]
  },
  {
    "id": "351",
    "question": "En la tabla de procedimientos de la CIE-10-ES la posición 4 indica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El Sistema Orgánico",
    "incorrect_answers": [
      "El abordaje",
      "El dispositivo",
      "Localización anatómica"
    ]
  },
  {
    "id": "352",
    "question": "Siguiendo las normas de codificación con CIE-10-ES, indique la codificación correcta del procedimiento\n\"Reducción, desbridamiento y osteosíntesis con placa trebolar\":",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Reposición con dispositivo de fijación interna",
    "incorrect_answers": [
      "Escisión + reposición con dispositivo de fijación interna",
      "Escisión + suplemento con sustituto sintético",
      "Reparación + inserción de dispositivo de fijación interna"
    ]
  },
  {
    "id": "353",
    "question": "¿Cuál de las siguientes letras no se corresponde con una sección de la CIE-10.es Procedimientos 2016?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "J",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "5",
      "H"
    ]
  },
  {
    "id": "354",
    "question": "En la tabla de procedimientos de la CIE-10-ES la posición 4 indica:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Localización anatómica",
    "incorrect_answers": [
      "El abordaje",
      "El dispositivo",
      "El Sistema Orgánico"
    ]
  },
  {
    "id": "355",
    "question": "Paciente con diagnóstico de anatomía patológica de adenocarcinoma de próstata, por lo que se programa para\nrealizar prostatectomía radical laparoscópica. Señale la opción correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La codificación correcta del diagnóstico requiere de dos códigos, el código CIE-10-MC diagnóstico de\nneoplasia y el código morfológico CIE-O-3 de la misma",
    "incorrect_answers": [
      "El código de morfología de la neoplasia consta de siete caracteres (6 dígitos y una barra \"/ \"que separa el 4º\ndel 5º dígito). Los cuatro primeros dígitos identifican su comportamiento y el quinto número indica el tipo\nhistológico",
      "La codificación correcta del procedimiento 0VB04ZZ Escisión de próstata, abordaje endoscópico percutáneo\n+ 0VT34ZZ Resección de vesículas seminales, bilateral, abordaje endoscópico percutáneo + 07TC4ZZ\nResección de linfático, pelvis, abordaje endoscópico percutáneo",
      "Todas las respuestas anteriores son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "356",
    "question": "Siguiendo las normas de codificación con CIE-10-ES, indique la codificación correcta del procedimiento\n\"Reducción, desbridamiento y osteosíntesis con placa trebolar\":",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Reposición con dispositivo de fijación interna",
    "incorrect_answers": [
      "Escisión + reposición con dispositivo de fijación interna",
      "Escisión + suplemento con sustituto sintético",
      "Reparación + inserción de dispositivo de fijación interna"
    ]
  },
  {
    "id": "357",
    "question": "¿Se puede clasificar un Diagnostico más de una vez?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Sí, en todos los casos",
    "incorrect_answers": [
      "En los casos de bilateralidad, sí",
      "No, en ningún caso",
      "Sí, en caso de doble historia"
    ]
  },
  {
    "id": "358",
    "question": "¿En qué carácter se especifica la presentación aguda ó crónica de la insuficiencia cardiaca?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "5",
    "incorrect_answers": [
      "3",
      "4",
      "6"
    ]
  },
  {
    "id": "359",
    "question": "¿Cómo se codifican las enfermedades con dos o más etiologías posibles?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se codificará como de etiología o causa no especificada",
    "incorrect_answers": [
      "Se codificará como de etiología o causa especificada",
      "No se codificará",
      "Se codificarán todas las posibles etiologías"
    ]
  },
  {
    "id": "360",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones, respecto a las normas de codificación de las causas externas en CIE-10-\nES, es correcta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las causas externas de causa, intencionalidad, lugar, pueden aplicar tanto a diagnósticos principales como\nsecundarios",
    "incorrect_answers": [
      "Se acompañan de código POA",
      "Los diagnósticos secundarios se puede acompañar de hasta 5 códigos de causa externa",
      "La longitud máxima del campo del CMBD es de 7 caracteres"
    ]
  },
  {
    "id": "361",
    "question": "Para validar la codificación de un episodio asistencial se requiere valorar alguno de los siguientes documentos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Informes médicos de episodios anteriores",
      "Protocolo operatorio",
      "Hojas de interconsulta"
    ]
  },
  {
    "id": "362",
    "question": "Identifique los códigos \"V\" de la CIE-9MC en el siguiente supuesto: \"Paciente trasplantado de córnea, ingresa con\nuna dehiscencia de herida quirúrgica traumática; la lesión tuvo lugar al ser golpeado en el ojo por una pelota\".",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Paciente trasplantado de córnea",
    "incorrect_answers": [
      "Ingresa con una dehiscencia de herida quirúrgica traumática",
      "La lesión tuvo lugar al ser golpeado en el ojo por una pelota",
      "No lleva códigos \"V\""
    ]
  },
  {
    "id": "363",
    "question": "Referente a las Clasificaciones Complementarias de la CIE:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Recoge factores que influyen en el estado de salud",
    "incorrect_answers": [
      "Recogen causas externas",
      "Recoge las dos anteriores",
      "No recoge ninguna"
    ]
  },
  {
    "id": "364",
    "question": "La CIE-10 dispone de cuatro apéndices. Indique cual es el falso:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Códigos para situaciones especiales",
    "incorrect_answers": [
      "Morfología de neoplasias",
      "Clasificación de accidentes industriales",
      "Clasificación de fármacos por su número de lista del Servicio de Formularios de Hospitales Norteamericanos"
    ]
  },
  {
    "id": "365",
    "question": "¿Cuál de los enunciados es falso para la CIE-10?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tiene 17 capítulos de enfermedades",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene manual de procedimientos",
      "Incluyen listas especificas de mortalidad",
      "Tiene familia internacional de clasificación"
    ]
  },
  {
    "id": "366",
    "question": "Sobre la codificación de neoplasias primarias múltiples es falso que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Una única neoplasia que compromete múltiples localizaciones aunque el sitio preciso de origen pueda ser\ndeterminado",
    "incorrect_answers": [
      "Presenta muchas dificultades para la codificación por la diferente definición por parte de los diferentes\nregistros de cáncer",
      "Se asume que un cáncer primario es aquel que se origina en un tejido o localización primaria determinada y\nno es una extensión, una recidiva, o una metástasis (según la IARC)",
      "Se dispone en el Índice Alfabético cuales son las neoplasias malignas que pueden ser consideradas\nprimarias para facilitar la codificación de las mismas"
    ]
  },
  {
    "id": "367",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones, respecto a las normas de codificación de las causas externas del CIE-10-\nes, es correcta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las causas externas de causa, intencionalidad, lugar, pueden aplicar tanto a diagnósticos principales como\nsecundarios",
    "incorrect_answers": [
      "Se acompañan de código POA",
      "Los diagnósticos secundarios se puede acompañar de hasta 5 códigos de causa externa",
      "La longitud máxima del campo del CMBD es de 7 caracteres"
    ]
  },
  {
    "id": "368",
    "question": "En relación a la clasificación de episodios, una de las siguiente características de \"los modificadores esenciales\"\nes VERDADERA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los modificadores esenciales aparecen listados aparecen listados bajo el termino principal en orden\nalfabético",
    "incorrect_answers": [
      "Los modificadores esenciales aparecen aparecen impresos en negrita e identifican en cada diagnostico la\npalabra clave que permitirá su codificación",
      "Los modificadores esenciales aparecen entre paréntesis tras un término principal",
      "Los modificadores esenciales dan información adicional sin modificar la asignación del código"
    ]
  },
  {
    "id": "369",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones NO es correcta en referencia a la CIE-9-MC a la CIE-10-ES?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La CIE-9-MC presenta un mayor desarrollo de las causas externas con respecto a la CIE-10-ES",
    "incorrect_answers": [
      "La CIE-10-ES posibilita una mayor especificidad en la codificación clínica",
      "La CIE-9-MC ya no se va a actualizar",
      "La CIE-9-MC se viene utilizando en España de forma obligatoria desde 1987"
    ]
  },
  {
    "id": "370",
    "question": "En la Clasificación Internacional de Enfermedades para Oncología (CIE-O-3), ¿a qué corresponde el código\n8140/6?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Adenocarcinoma metastásico",
    "incorrect_answers": [
      "Adenocarcinoma primario",
      "Adenocarcinoma de comportamiento incierto",
      "Adenocarcinoma \"in situ\""
    ]
  },
  {
    "id": "371",
    "question": "Según las normas de codificación con CIE 10-ES, señale la afirmación INCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los códigos de lesiones traumáticas (S00-T14) se deben utilizar para heridas quirúrgicas en fase de\ncicatrización",
    "incorrect_answers": [
      "La codificación de lesiones múltiples precisa de códigos diferentes para identificar cada lesión",
      "Se secuencia en primer lugar el código de la lesión más grave, que estará determinada por el criterio clínico\ny por el lugar al que se dirige el tratamiento principal",
      "El código T07 Múltiples lesiones inespecíficas, no debe asignarse en pacientes de hospitalización a menos\nque no se disponga de información más especifica"
    ]
  },
  {
    "id": "372",
    "question": "Según las normas de codificación de las fracturas traumáticas con CIE-10-ES, indique la opción correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El séptimo carácter apropiado de contacto inicial, también debe ser asignado a pacientes que demoran la\nsolicitud de asistencia para el tratamiento inicial de su fractura o que presentan mala unión, unión\ndefectuosa y retraso o fracaso en la consolidación de fracturas que no hayan sido previamente tratadas",
    "incorrect_answers": [
      "La categoría indica la región anatómica general donde se ha producido la lesión, el cuarto carácter indica la\nestructura anatómica, el quinto carácter indica la lateralidad y añade detalle acerca del tipo de (desplazada,\nespiroidea, etc.), el sexto carácter detalla de forma más especifica la localización exacta de la fractura, y el\nséptimo carácter nos indica el tipo de contacto, la evolución y los cuidados de la fractura",
      "En las fracturas cerradas, el séptimo carácter nos indica el tipo de fractura basada en la clasificación de\nGustilo",
      "Todas las respuestas anteriores son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "373",
    "question": "Respecto a la CIE como herramienta adecuada para pasar de lenguaje natural a lenguaje documental, es falso\nque:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La calidad de la información sobre todo depende de los criterios consensuados para realizar el análisis\nposterior del lenguaje documental",
    "incorrect_answers": [
      "La utilidad de una clasificación es conseguir convertir los términos diagnósticos, terapéuticos y otros\nrelacionados con la salud en códigos normalizados que permitan la explotación de la información que\ncontienen",
      "La calidad de la información depende de las fuentes seleccionadas de lenguaje natural y del proceso\nnormalizador para la obtención del documental",
      "Es imprescindible la existencia de profesionales formados que dominen estas herramientas"
    ]
  },
  {
    "id": "374",
    "question": "Sobre la CIE-10, no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las categorías sin excepción, contienen listas de afecciones precedidas por la palabra \"excluye\"",
    "incorrect_answers": [
      "Los códigos \"U\" no son utilizados por codificadores, pertenecen al capítulo XXII",
      "Los códigos U00-U49 se utilizan para la asignación provisional de nuevas enfermedades de etiología incierta",
      "El capítulo \"V\", sobre trastornos mentales y del comportamiento contiene un glosario para describir el\ncontenido de las categorías, ya que la terminología varía mucho entre países"
    ]
  },
  {
    "id": "375",
    "question": "Para realizar una correcta codificación de un episodio indizado es necesario:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Intentar siempre llegar a la máxima especificidad del 5º dígito",
    "incorrect_answers": [
      "Poner los tres dígitos de la categoría",
      "Además de a, hay que especificar los Códigos de causas externas",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "376",
    "question": "En relación con a la CIE-0 señale la incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En la actualidad, no existe edición en castellano de la citada clasificación",
    "incorrect_answers": [
      "Sus siglas hacen referencia a la Clasificación Internacional de Enfermedades para Oncología",
      "Es una publicación de la OMS",
      "Se utiliza para asignar códigos de morfología neoplásica"
    ]
  },
  {
    "id": "377",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en relación a los sistemas de clasificación de pacientes\nambulatorios en España?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La CIAP en sus versiones tiene también un uso habitual en consultas ambulatorias en atención hospitalaria",
    "incorrect_answers": [
      "En Atención Primaria se diseñó específicamente la CIAP en sus diferentes versiones",
      "Los códigos CIPA-2 son códigos alfanuméricos de tres caracteres",
      "Las dos grandes diferencias de la segunda versión de la CIAP con su predecesora son: incorpora criterios\nde inclusión / exclusión y correlaciona muchas rúbricas e incluye la correspondencia con la décima edición\nde la Clasificación Internacional de Enfermedades de la OMS (CIE-10)"
    ]
  },
  {
    "id": "378",
    "question": "¿Qué aspecto de SNOMED CT están específicamente diseñados para apoyar la personalización nacional o local\nde la terminología?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Extensiones",
    "incorrect_answers": [
      "Jerarquía de subtipos",
      "Lógica descriptiva",
      "Modelo Conceptual"
    ]
  },
  {
    "id": "379",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones acerca de la implementación de SNOMED CT es CORRECTA?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "SNOMED CT es una componente que aporta valor cuando se implementa como parte de registro clínico\nelectrónico",
    "incorrect_answers": [
      "Todas las implementaciones de SNOMED CT parte desde un sitio o terreno virgen para abordar nuevos\nrequisitos con SNOMED CT",
      "SNOMED CT ha sido implementada solo en siete países",
      "Todas las implementaciones de SNOMED CT requieren un servidor de terminología que soporte una lógica\ndescriptiva avanzada"
    ]
  },
  {
    "id": "380",
    "question": "Una combinación estructurada de uno o más identificadores de conceptos utilizados en SNOMED CT para\nrepresentar un significado clínico. Seleccione el término APROPIADO:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Expresión",
    "incorrect_answers": [
      "Concepto",
      "Expresión precoordinada",
      "Expresión postcoordinada"
    ]
  },
  {
    "id": "381",
    "question": "La SNOMED:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es una nomenclatura médica",
    "incorrect_answers": [
      "Es fácil de usar",
      "Se usa en urgencias",
      "Se usa corno diccionario en la codificación clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "382",
    "question": "El Sistema de Información Poblacional (SIP)l:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es único para todo el Estado",
    "incorrect_answers": [
      "Es propio de cada Comunidad Autónoma y por tanto no tienen la posibilidad de intercambiar ni traspasar\ninformación entre sí",
      "El Ministerio de Sanidad y Consumo es el responsable de la gestión del SIP",
      "Contiene las características de salud de la población de un Área o región"
    ]
  },
  {
    "id": "383",
    "question": "Señale la FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La Modificación clínica de la 9ª Clasificación Internacional de Enfermedades, ha sido la clasificación de\nreferencia utilizada para la codificación de los datos clínicos de los episodios de hospitalización hasta el 31\nde diciembre de 2016",
    "incorrect_answers": [
      "La primera versión de la Clasificación Internacional de Atención Primaria es la CIAP",
      "La DSM-5 es un sistema de clasificación de trastornos mentales",
      "La denominada CIE-10-Es integra dos sistemas de clasificación, consecuencia de la traducción y validación\nde la ICD-10-CM y la ICD-10-PCS"
    ]
  },
  {
    "id": "384",
    "question": "El sistema de doble-triple dígito Terminal:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Permite el ahorro de espacio",
      "Permite la distribución del espacio de forma homogénea",
      "Disminuye las cargas de trabajo, al agilizar el método"
    ]
  },
  {
    "id": "385",
    "question": "Respecto a la SNOMED CT, indique la respuesta incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es la terminología clínica de uso exclusivo en Anatomía Patológica",
    "incorrect_answers": [
      "La unidad semántica básica de la terminología es el concepto. Otros componentes básicos son las\ndescripciones y las relaciones",
      "Cada concepto tiene un único identificador numérico",
      "Contiene más de 310.000 conceptos activos"
    ]
  },
  {
    "id": "386",
    "question": "Respecto al Registro de Actividad de Atención Sanitaria Especializada, con base en el Conjunto Mínimo Básico\nde Datos (RAE-CMBD) señale cuál de las siguientes afirmaciones es correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El RAE-CMBD se regula por el Real Decreto 69/2015",
    "incorrect_answers": [
      "La estructura y contenido del RAE-CMBD se regula en el Real Decreto 198/2014",
      "La clasificación de referencia para la codificación de datos clínicos en el RAE-CMBD es la CIE-9MC",
      "Es un objetivo del RAE-CMBD: Conocer la demanda asistencial y la morbilidad atendida en los dispositivos\nde atención primaria y favorecer la realización de estudios de investigación clínica y epidemiológica"
    ]
  },
  {
    "id": "387",
    "question": "Los tipos de contacto, en función de la modalidad asistencial, señale la falsa:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Consulta",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización",
      "Hospitalización a domicilio",
      "Hospital de día médico"
    ]
  },
  {
    "id": "388",
    "question": "¿Cuál de los siguientes datos no forma parte del vigente conjunto mínimo básico de datos, al alta de\nhospitalización, aprobado por el consejo Interterritorial del Ministerio de Sanidad y Consumo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tipo de hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Fecha de nacimiento",
      "Identificación del hospital",
      "Diagnósticos, codificados"
    ]
  },
  {
    "id": "389",
    "question": "El eje de todo sistema de información hospitalaria es el CMBD:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Verdad",
    "incorrect_answers": [
      "Falso",
      "Sólo en hospitales públicos",
      "Sólo en hospitales privados"
    ]
  },
  {
    "id": "390",
    "question": "El actual nodo del RAE-CMBD contiene datos desde . Señalar la verdadera: 2016, año de implantación del nuevo\nmodelo de datos desde cuando está implantado el RAE-CMBD:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "2016",
    "incorrect_answers": [
      "1966",
      "2014",
      "2004"
    ]
  },
  {
    "id": "391",
    "question": "¿Qué datos se recopilan en el CMBD (conjunto mínimo básico de datos)?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Datos demográficos y motivo del ingreso",
      "Factores de riesgo, comorbilidades y complicaciones que presenta el paciente durante el ingreso",
      "Fecha de ingreso y circunstancia de alta"
    ]
  },
  {
    "id": "392",
    "question": "Entre las siguientes opciones de alta que recoge el CMBDA, una NO es correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Hospitalización de media estancia",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización de agudos",
      "Traslado a residencia social",
      "Hospitalización a domicilio"
    ]
  },
  {
    "id": "393",
    "question": "El RAE-CMBD (Registro de Atención Especializada del Conjunto Mínimo Básico de Datos) del Ministerio\ncontempla las siguientes modalidades asistenciales, excepto:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Consultas de atención especializada",
    "incorrect_answers": [
      "Procedimientos Ambulatorios De Especial Complejidad",
      "Hospital de Día Médico",
      "Urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "394",
    "question": "Entre las variables de los CMBD de hospitalización, comunidad terapéutica de salud mental y hospital de día\n(quirúrgico y médico), NO está una de las siguientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Días de estancia en Urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Identificador del episodio de Urgencias",
      "Tipo de visita",
      "Días de estancia en UCI"
    ]
  },
  {
    "id": "395",
    "question": "El Índice de Utilización de Estancias es un indicador del área de hospitalización que nos informa:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Del consumo real de estancias de cada hospital comparado con el esperado por su casuística",
    "incorrect_answers": [
      "Del consumo de estancias relacionado con el peso de los GRDs tratados en el hospital",
      "De las desviaciones previstas de la estancia media de acuerdo a la casuística del hospital",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "396",
    "question": "Entre las variables de los CMBD de hospitalización, comunidad terapéutica de salud mental y hospital de día\n(quirúrgico y médico), NO está una de las siguientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Días de estancia en Urgencias",
    "incorrect_answers": [
      "Identificador del episodio de Urgencias",
      "Tipo de visita",
      "Días de estancia en UCI"
    ]
  },
  {
    "id": "397",
    "question": "De acuerdo al Manual de Auditoria del CMBD, entenderemos que hay un error de exactitud en la codificación del\nDiagnóstico Principal cuando:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los tres primeros dígitos del Diagnóstico Principal (categoría) identificados por el Hospital coinciden con\nDiagnóstico Principal del estándar de comparación, pero difieren en el cuarto y/o quinto dígito (subcategoría\no subclasificación)",
    "incorrect_answers": [
      "En el CMBD del Hospital se recoge un diagnóstico cuyos tres primeros dígitos (categoría) no coincide con\nninguno de los del CMBD estándar",
      "El diagnóstico principal del CMBD estándar de comparación aparece como diagnóstico secundario en\nCMBD del propio Hospital",
      "En el CMBD estándar se recoge un diagnóstico cuyos tres primeros dígitos (categoría) no coincide con\nninguno de los del CMBD del Hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "398",
    "question": "El control de calidad del C.M.B.D. se basa en:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Identificación de episodios no codificados",
      "Índice de agrupación en GRDs Inespecíficos",
      "Media de diagnósticos por alta codificada"
    ]
  },
  {
    "id": "399",
    "question": "¿Cuál es la fuente de información fundamental para construir indicadores de análisis de severidad y mortalidad?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "CMBD",
    "incorrect_answers": [
      "SNOMED",
      "SIESCRI",
      "HIS"
    ]
  },
  {
    "id": "400",
    "question": "En el RAE-CMBD de canarias además de los datos contenidos en el RAE-CMBD estatal, contiene: SEÑALE LA\nVERDADERA",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Nº de registro de actividad",
      "Médico responsable al alta",
      "Hospital de procedencia"
    ]
  },
  {
    "id": "401",
    "question": "La variable del CMBD \"Identificador\":",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Es un campo que sirve para la identificación unívoca de cada registro",
    "incorrect_answers": [
      "Es un campo que sirve para la identificación unívoca del paciente",
      "Es un campo que sirve para la identificación unívoca del ámbito CMBD",
      "No se recoge ninguna variable \"identificador\" en el CMBD"
    ]
  },
  {
    "id": "402",
    "question": "¿Cuál de los conceptos siguientes están dentro del ámbito de aplicación del registro de actividades de atención\nsanitaria especializada recogido en el real decreto 69/2015?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La hospitalización",
      "Los procedimientos ambulatorios de complejidad especial",
      "Las urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "403",
    "question": "Tras el depósito de los ficheros del CMBD en Servicios Centrales a través del Portal CEGES, se ejecuta\nautomáticamente un proceso de validación de la información. El fichero de registros con los errores detallados\nincluye los registros que presentan algún tipo de error, y contiene cada uno de los códigos de los errores\ndetectados en dicho registro hasta un máximo de:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "40",
    "incorrect_answers": [
      "30",
      "50",
      "35"
    ]
  },
  {
    "id": "404",
    "question": "El indicador de rendimiento de quirófanos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Informa del total de tiempo utilizado en quirófano respecto al tiempo de quirófano disponible",
    "incorrect_answers": [
      "Informa del tiempo total utilizado en quirófano",
      "Este indicador no existe",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "405",
    "question": "Sólo podremos identificar la producción de un SADC:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Si es objetivable y permita su registro posterior",
    "incorrect_answers": [
      "Si tiene un modelo de funcionamiento informativo",
      "Si tiene una estructura centralizada",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "406",
    "question": "El objetivo de la evaluación de la calidad de la codificación es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Conocer la validez de la codificación realizada de los términos clínicos",
    "incorrect_answers": [
      "Inválido para elaborar estrategias de gestión",
      "Fundamental para evaluar la actividad del grupo D",
      "Inapropiado si se utiliza la CIE-9"
    ]
  },
  {
    "id": "407",
    "question": "De los siguientes, ¿cuál es el mejor indicador para sintetizar la productividad del recurso cama?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Índice de rotación",
    "incorrect_answers": [
      "Porcentaje de ocupación",
      "Intervalo de sustitución",
      "Ciclo medio hospitalario"
    ]
  },
  {
    "id": "408",
    "question": "Dentro de la actividad ambulatoria que productos son fundamentales en el SADC:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Solicitud y desprogramación de la cita",
    "incorrect_answers": [
      "Calendario y rango horario de la agenda",
      "Difusión de la actividad programada",
      "Catálogo de locales de consulta"
    ]
  },
  {
    "id": "409",
    "question": "Los factores que influyen en la utilización de servicios. Señale la verdadera:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Factores dependientes del sistema sanitario (oferta de recursos, sistemas de financiación y pago,\norganización y productividad de los servicios, cobertura y accesibilidad)",
    "incorrect_answers": [
      "Factores dependientes de la población (diferencias de morbilidad, de estructura demográfica, de\ncaracterísticas socioeconómicas, de expectativas de los pacientes y de costumbres prevalentes)",
      "Factores dependientes del profesional",
      "Ninguno de los anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "410",
    "question": "¿Qué Producto del Área de Admisión y Gestión de Pacientes tiene como Unidad Relativa de Valor, la unidad\n(URV=1)?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Programación de ingresos",
    "incorrect_answers": [
      "Solicitud de citas",
      "Programación quirúrgica",
      "Gestión de camas"
    ]
  },
  {
    "id": "411",
    "question": "En relación con los Indicadores sobre la Seguridad de los Pacientes (PSI), desarrollados por la \"Agency for\nHealthcare Research and Quality\" (AHRQ), es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identifican problemas que podrían ser evitados introduciendo algunos cambios en el sistema o en el hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Analizan la calidad de la asistencia dentro del hospital",
      "Valoran el uso que se hace de determinadas técnicas en la asistencia sanitaria",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "412",
    "question": "Existen AP-GDR para pacientes cuyo registro médico contiene información clínicamente atípica o inválida. ¿Cuál\nde los siguientes hace referencia a procedimiento quirúrgico menor no relacionado con el diagnostico principal?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "477",
    "incorrect_answers": [
      "469",
      "476",
      "468"
    ]
  },
  {
    "id": "413",
    "question": "Un sistema de clasificación de pacientes por GRD para ser práctico y lógico, debería tener las siguientes\ncaracterísticas: SEÑALE LA FALSA",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Cada GRD no debería contener pacientes que fueran similares desde un punto de vista clínico",
    "incorrect_answers": [
      "Las características del paciente utilizadas en la definición de los GRD deberían limitarse a la información\nrecopilada de forma habitual en los informes del hospital",
      "Debería llegarse a un número manejable de GRD que englobara a todos los pacientes en hospitalización",
      "Cada GRD debería contener pacientes con un patrón similar de consumo de recursos"
    ]
  },
  {
    "id": "414",
    "question": "¿Cuál de las siguientes aplicaciones NO es un sistema de clasificación de pacientes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "IR-O-GRD",
    "incorrect_answers": [
      "RUG-III",
      "APACHE",
      "AP-GRD"
    ]
  },
  {
    "id": "415",
    "question": "En relación con el sistema de clasificación de pacientes GDR-APR, indique la opción incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se asignan a 3 niveles: sin CC, con CC o con CCM en base al consumo de recursos",
    "incorrect_answers": [
      "Tienen una base clínica relacionada con el diagnóstico del paciente",
      "Existen 4 grados de severidad en función de criterios clínicos relacionados con el consumo de recursos",
      "Existen 4 grados de mortalidad relacionados con el riesgo de mortalidad del proceso"
    ]
  },
  {
    "id": "416",
    "question": "¿Cuántas familias de GRD hay?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "3",
    "incorrect_answers": [
      "12",
      "2",
      "5"
    ]
  },
  {
    "id": "417",
    "question": "En los AP- GRD el diagnostico secundario, ¿por qué otra palabra ha sido sustituida?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Otro diagnóstico",
    "incorrect_answers": [
      "Diagnóstico",
      "Más diagnósticos",
      "Otros"
    ]
  },
  {
    "id": "418",
    "question": "Sirven para conocer la casuística hospitalaria y son de gran utilidad para la gestión y financiación de los\nhospitales: señale la CORRECTA",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "GRD",
    "incorrect_answers": [
      "AP-GRD.25",
      "AP-GRD",
      "CMBD"
    ]
  },
  {
    "id": "419",
    "question": "El Agrupador APR-DRG (All Patient Refined - DRG), clasifica la Severidad y el Riesgo de Mortalidad en los\nsiguientes niveles:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Menor, moderado, mayor y extremo",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor, menor, contenido y extremado",
      "Mayor, extremado, inferior, moderado",
      "Menor, moderado, mayor y extremado"
    ]
  },
  {
    "id": "420",
    "question": "¿Cuál es la respuesta correcta respecto a los APR GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los APR-GRD se forman a partir de los AP-GRD",
    "incorrect_answers": [
      "Existen APR-GRD con complicaciones o comorbilidades mayores y menores",
      "Existen APR-GRD con complicaciones o comorbilidades mayores y menores",
      "Los APR-GRD, tienen por lo general, más peso que los AP-GRD"
    ]
  },
  {
    "id": "421",
    "question": "¿Cuál de estos APR-GRD no pertenecen a la CDM 0?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "9",
    "incorrect_answers": [
      "0",
      "1",
      "6"
    ]
  },
  {
    "id": "422",
    "question": "¿Dónde está guardada la información que necesita el sistema de GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "CMBD",
    "incorrect_answers": [
      "AP-GRD",
      "HC",
      "Informe de alta"
    ]
  },
  {
    "id": "423",
    "question": "¿Cuál de los siguientes apartados del CMBD NO repercute en la asignación del GRD?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Circunstancia al ingreso",
    "incorrect_answers": [
      "Sexo",
      "Edad",
      "Circunstancia del alta"
    ]
  },
  {
    "id": "424",
    "question": "Los Sistemas de Clasificación de Pacientes (SCP), intentan responder al objetivo para el que fueron creados.\n¿Cuál de los siguientes SCP, puede considerarse, primariamente, de isoconsumo de recursos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "PMC (Patient Management Categories)",
    "incorrect_answers": [
      "APACHE II",
      "DS (disease staging)",
      "S.I. (Severity Index)"
    ]
  },
  {
    "id": "425",
    "question": "Los requisitos de clasificación definidos a priori, por los propios autores de los GRD, fueron los siguientes\nEXCEPTO:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tenía que disponer de un número de clases abierto, para responder a las diferentes patologías",
    "incorrect_answers": [
      "Medicamente interpretable",
      "La clasificación debía de obtenerse a partir de la información comúnmente disponible en los hospitales",
      "La definición de las clases tenía que ser comparable a través de diferentes sistemas de codificación"
    ]
  },
  {
    "id": "426",
    "question": "En los APR-GRD, ¿cuál es el principal criterio de discriminación entre casos para dirigir a un grupo u otro?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El diagnóstico principal",
    "incorrect_answers": [
      "El procedimiento de más complejidad",
      "El Índice de Charlson",
      "Las comorbilidades"
    ]
  },
  {
    "id": "427",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA relacionada con la unidad de complejidad hospitalaria:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Se obtiene del CMBD aplicándoles los GRD",
    "incorrect_answers": [
      "Mide el case-mix hospitalario sin ponderar la complejidad",
      "Es difícil de obtener",
      "No requiere de la codificación de diagnósticos"
    ]
  },
  {
    "id": "428",
    "question": "Los AP-GRD están divididos en:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "En 26 grandes capítulos o categorías diagnósticas mayores CDM",
    "incorrect_answers": [
      "En 21 grandes capítulos o categorías diagnósticas mayores CDM",
      "En 23 grandes capítulos o categorías diagnósticas médicas CDM",
      "En 26 grandes capítulos o categorías diagnósticas médicas CDM"
    ]
  },
  {
    "id": "429",
    "question": "Señale la afirmación correcta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La Clasificación Internacional de Atención Primaria (CIAP) trata de clasificar los motivos de consulta",
      "La CIE-9 fue revisada y modificada en 1978",
      "La CIE-10 es el acrónimo de la Clasificación internacional de enfermedades, 10ª edición"
    ]
  },
  {
    "id": "430",
    "question": "La estructura de la CIAP permite relacionar:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El problema del enfermo con el motivo de la consulta",
    "incorrect_answers": [
      "La enfermedad con los síntomas asociados",
      "La patología con el motivo de ingreso",
      "El diagnóstico principal con los diagnósticos secundarios"
    ]
  },
  {
    "id": "431",
    "question": "¿Cuántos capítulos tiene la CIAP-2?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "17",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "24",
      "12"
    ]
  },
  {
    "id": "432",
    "question": "¿Qué grupos de componentes se incluyen en cada capitulo de la CIAP-2 ?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Motivos de consulta",
      "Procesos de atención",
      "Problemas de salud"
    ]
  },
  {
    "id": "433",
    "question": "¿Cuántos Códigos tiene cada capítulo de la CIAP-2?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "99",
    "incorrect_answers": [
      "43",
      "54",
      "70"
    ]
  },
  {
    "id": "434",
    "question": "¿En qué año se publicó la CIAP-2 en español?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "1999",
    "incorrect_answers": [
      "1988",
      "2001",
      "2002"
    ]
  },
  {
    "id": "435",
    "question": "Sobre los sistemas de clasificación de pacientes socio-sanitarios señale la respuesta FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Hay una correspondencia con los APR-GRD",
    "incorrect_answers": [
      "El sistema de case-mix RUG-III es un método de agrupación de pacientes de larga estancia y cuidados post\nagudos",
      "EL RUG-III agrupa a los pacientes por consumo relativo de recursos del proceso",
      "El RUG-III puede utilizarse como base para los sistemas de pago prospectivos"
    ]
  },
  {
    "id": "436",
    "question": "No es un sistema de clasificación de pacientes sociosanitarios:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "RUG V",
    "incorrect_answers": [
      "RUG II",
      "RUG III",
      "RUG-T18"
    ]
  },
  {
    "id": "437",
    "question": "¿Cuántas categorías principales o clínicas tiene el RUG III?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "12",
      "8"
    ]
  },
  {
    "id": "438",
    "question": "La combinación de las categorías principales del RUG III con los diferentes niveles de dependencia nos dan un\ntotal de:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "44 grupos",
    "incorrect_answers": [
      "30 grupos",
      "12 grupos",
      "80 grupos"
    ]
  },
  {
    "id": "439",
    "question": "¿Cuál es la versión más utilizada en nuestro entorno para la clasificación de pacientes sociosanitarios?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "RUG III",
    "incorrect_answers": [
      "RUG-T-18",
      "RUG",
      "MC II"
    ]
  },
  {
    "id": "440",
    "question": "¿Para qué se utiliza el case-mix?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para calcular costes, por clasificación de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Para realizar un mapeado de procesos",
      "Para analizar problemas detectados",
      "Para elaborar programas de salud"
    ]
  },
  {
    "id": "441",
    "question": "En la Planificación del dimensionamiento de un SADC, no deben considerarse:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Otros profesionales sanitarios: Auxiliares de Enfermería",
    "incorrect_answers": [
      "Profesionales sanitarios: Médicos y Enfermería",
      "Profesionales No sanitarios de diferentes categorías y estamentos",
      "Personal subalterno y otros profesionales técnicos y de gestión"
    ]
  },
  {
    "id": "442",
    "question": "En la gestión de la programación de ingresos:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ninguna es cierta",
    "incorrect_answers": [
      "Un alta realizada es igual a un ingreso programado",
      "Lo importante de las listas de espera no es su evolución, sino el número de pacientes en espera",
      "A menor estancia media más capacidad de resolución de las listas de espera, con independencia de la\npresión de urgencias"
    ]
  },
  {
    "id": "443",
    "question": "¿Cuál de los siguientes indicadores es representativo del área de consultas externas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Relación sucesivas/primeras",
    "incorrect_answers": [
      "Total de consultas",
      "Total de consultas más interconsultas",
      "Índice de rotación"
    ]
  },
  {
    "id": "444",
    "question": "¿A quién se atribuye expresamente la labor de información a los usuarios de la cartera de servicios existente en\nuna institución sanitaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Al Personal de Servicios Generales",
    "incorrect_answers": [
      "Al Personal Médico",
      "A los Enfermeros",
      "A los Celadores"
    ]
  },
  {
    "id": "445",
    "question": "¿Cuáles son los indicadores para el análisis y producción del SADC?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Ratios",
      "Índice de coste por funcionamiento",
      "Índice de coste por producción"
    ]
  },
  {
    "id": "446",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un indicador del área de hospitalización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Camas",
    "incorrect_answers": [
      "Estancia Media",
      "Ingresos",
      "Altas"
    ]
  },
  {
    "id": "447",
    "question": "En la planificación de un SADC, no es cierto que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El aumento de la demanda de asistencia especializada y la disponibilidad de un sistema de información\nelectrónico (informático), hacen innecesaria la coordinación entre estas dos áreas de actividad",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica es un servicio médico, jerarquizado de área, de carácter\ncentral y al frente del mismo está un médico",
      "Los responsables del área de Admisión y del área de Documentación Clínica, son médicos, y dependen del\nJefe del Servicio",
      "El Servicio de Admisión y Documentación Clínica debe disponer de una estructura eficaz y eficiente que\njustifique la existencia de un único Servicio, con unas funciones definidas y con dos áreas de\nresponsabilidad diferenciadas"
    ]
  },
  {
    "id": "448",
    "question": "¿Cuál de los siguientes, no es un modelo que se utilice para medir la calidad de los Servicios de Admisión?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Benchmarking",
    "incorrect_answers": [
      "Modelo de la Joint Commission",
      "Modelo de excelencia de la EFQM",
      "Modelo de las normas ISO"
    ]
  },
  {
    "id": "449",
    "question": "En gestión de pacientes, las áreas básicas de atención en Admisión son:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Atención ambulatoria, Urgencias y Hospitalización",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalización, Urgencias, Registro de demanda quirúrgica y Traslados",
      "Archivos, Hospitalización, Consultas externas e información asistencial",
      "Archivos, Hospitalización Urgencias y Atención ambulatoria"
    ]
  },
  {
    "id": "450",
    "question": "El Área de Gestión de pacientes de un hospital integra las siguientes actividades. Señale la que NO corresponde:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La agrupación de diagnósticos y procedimientos",
    "incorrect_answers": [
      "El ingreso de un paciente por Urgencias",
      "El registro de una cita para la realización de un Scaner",
      "Captura y registro los datos al alta del paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "451",
    "question": "Se incluyen como procesos de atención ambulatoria en Atención Especializada los siguientes:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las consultas externas con el médico especialista y los procedimientos diagnóstico-terapéuticos\nprogramados",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente las consultas externas con el médico especialista",
      "Las consultas externas con el médico especialista y las consultas de enfermería",
      "Las consultas externas con el médico especialista, los procedimientos diagnóstico-terapéuticos que\nrequieren programación previa y el hospital de día"
    ]
  },
  {
    "id": "452",
    "question": "Información en el Sistema Nacional de Salud:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las tres son ciertas",
    "incorrect_answers": [
      "Los pacientes y los usuarios del Sistema Nacional de Salud tendrán derecho a recibir información sobre los\nservicios y unidades asistenciales disponibles, su calidad y los requisitos de acceso a ellos",
      "Los servicios de salud dispondrán en los centros y servicios sanitarios de una guía o carta de los servicios\nen la que se especifiquen los derechos y obligaciones de los usuarios, las prestaciones disponibles, las\ncaracterísticas asistenciales del centro o del servicio, y sus dotaciones de personal, instalaciones y medios\ntécnicos",
      "Se facilitará a todos los usuarios información sobre las guías de participación y sobre sugerencias y\nreclamaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "453",
    "question": "En relación con el derecho a la información asistencial y de acuerdo con el artículo 5 de la Ley 41/2002, de 14 de\nnoviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y obligaciones en materia de\ninformación y documentación clínica, señale la respuesta FALSA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las personas vinculadas al paciente por razones familiares o de hecho son los titulares del derecho a la\ninformación asistencial",
    "incorrect_answers": [
      "El paciente será informado, incluso en caso de incapacidad, de modo adecuado a sus posibilidades de\ncomprensión, cumpliendo con el deber de informar también a su representante legal",
      "El derecho a la información sanitaria de los pacientes puede limitarse por la existencia acreditada de un\nestado de necesidad terapéutica",
      "Cuando el paciente, según el criterio del médico que le asiste, carezca de capacidad para entender la\ninformación a causa de su estado físico o psíquico, la información se pondrá en conocimiento de las\npersonas vinculadas a él por razones familiares o de hecho"
    ]
  },
  {
    "id": "454",
    "question": "La responsabilidad del Servicio de Admisión y Documentación Clínica en el área de documentación clínica es:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Gestionar toda la información clínica generada por un paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Impulsar las actividades dirigidas a la consecución de los objetivos establecidos",
      "Custodiar, conservar y administrar la documentación que se vaya generando",
      "Supervisar el cumplimiento de las líneas de actuación"
    ]
  },
  {
    "id": "455",
    "question": "El profesional que accede a los datos de la historia clínica en el ejercicio de sus funciones:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Está obligada a guardar la reserva debida",
    "incorrect_answers": [
      "Informará siempre sobre el contenido de la historia a las personas vinculadas que así se lo soliciten",
      "Entregará una copia de la documentación relacionada a petición de los familiares, cuando el paciente esté\nincapacitado legalmente",
      "Entregará una copia de la documentación relaciona a petición de los familiares, cuando el paciente sea\nmenor de edad"
    ]
  },
  {
    "id": "456",
    "question": "En relación a la información al paciente, señale la incorrecta:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El paciente será informado de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, salvo en el caso de\nincapacidad, en el que se deberá informar a su representante legal",
    "incorrect_answers": [
      "El titular del derecho a la información incluye a las personas vinculadas al paciente en la medida que el\npaciente lo permita tácitamente",
      "Cuando el facultativo crea que el paciente no tiene capacidad para entender la información por razones\nfísicas ó psíquicas, ésta se pondrá en conocimiento de personas vinculadas a él",
      "El derecho a la información sanitaria puede limitarse si se acredita un estado de necesidad terapéutica"
    ]
  },
  {
    "id": "457",
    "question": "Si un usuario nos solicita el informe médico de un familiar fallecido, es falso que:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Sólo puede ser solicitado por orden judicial",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo puede ser solicitado por una persona vinculada por razones familiares o de hecho al paciente fallecido,\nsalvo que lo hubiera prohibido expresamente y así se acredite",
      "Debe aportar fotocopia del certificado de defunción del paciente así como fotocopia del DNI del interesado\nque formula la petición",
      "Debe aportar documentación acreditativa de la existencia del vínculo familiar o de hecho según la normativa\nvigente"
    ]
  },
  {
    "id": "458",
    "question": "El facultativo proporcionará al paciente, antes de recabar su consentimiento escrito, la información básica\nsiguiente:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Las consecuencias relevantes o de importancia que la intervención origina con seguridad",
      "Los riesgos relacionados o no con las circunstancias personales o profesionales del paciente",
      "Las contraindicaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "459",
    "question": "La historia clínica tendrá como fin principal:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la asistencia sanitaria y permitir el conocimiento veraz y actualizado del estado de salud",
    "incorrect_answers": [
      "Dejar constancia de la realización de todas las actividades médicas",
      "Documentar la actuación para cobertura legal",
      "Ser un instrumento para facilitar la investigación clínica"
    ]
  },
  {
    "id": "460",
    "question": "Con respecto al derecho a la información sanitaria recogida en le Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica,\nreguladora de la autonomía del paciente y de derechos y obligaciones en materia de información y\ndocumentación clínica, ¿cuál de las siguientes afirmaciones NO es cierta?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El paciente no será informado en aquellas situaciones que generen riesgo para la salud pública o terceras\npersonas",
    "incorrect_answers": [
      "El médico responsable del paciente le garantiza el cumplimiento de su derecho a la información. Los\nprofesionales que le atiendan durante el proceso asistencial o le apliquen una técnica o un procedimiento\nconcreto también serán responsables de informarle",
      "El paciente será informado, incluso en caso de incapacidad, de modo adecuado a sus posibilidades de\ncomprensión, cumpliendo con el deber de informar también a su representante legal",
      "El derecho a la información sanitaria de los pacientes puede limitarse por la existencia acreditada de un\nestado de necesidad terapéutica"
    ]
  },
  {
    "id": "461",
    "question": "Dentro de las funciones a desarrollar por el área de tratamiento de la información asistencial, señale la opción\nCORRECTA:",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Trabajar en estrecha relación con órganos y unidades del hospital relacionadas con la evaluación y control\nde calidad de la actividad asistencial",
    "incorrect_answers": [
      "Disponer de la cartera de usuarios del sistema de información definida por el centro y de un reglamento para\nla difusión de la información",
      "Elaborar un glosario de conceptos y definiciones de la terminología utilizada para la descripción de tareas",
      "Elaborar y mantener actualizado un manual de procedimiento interno que garantice el correcto registro,\ncaptura, elaboración y difusión de la información"
    ]
  },
  {
    "id": "462",
    "question": "¿Cuál de las siguientes fuentes de información se considera primaria en la recuperación de información\nasistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Informes y registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Revistas científicas",
      "Bases de datos bibliográficas",
      "Libros de texto de medicina"
    ]
  },
  {
    "id": "463",
    "question": "¿Qué es el análisis de la información en el contexto de la recuperación de información asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La revisión crítica y el resumen de la información encontrada",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso de buscar información relevante en las fuentes disponibles",
      "La clasificación y organización de la información según categorías",
      "La evaluación de la calidad y relevancia de la información recuperada"
    ]
  },
  {
    "id": "464",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la evaluación de la información en la recuperación de\ninformación asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La revisión sistemática y crítica de la calidad y relevancia de la información",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso de extraer información de diferentes fuentes y compararla",
      "La aplicación de métodos estadísticos para analizar los datos recuperados",
      "La presentación y difusión de los resultados obtenidos en la investigación"
    ]
  },
  {
    "id": "465",
    "question": "¿Cuál de las siguientes fuentes de información se considera secundaria en la recuperación de información\nasistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Bases de datos y cuadros de mando",
    "incorrect_answers": [
      "Informes y registros médicos",
      "Libros de texto de medicina",
      "Revistas científicas"
    ]
  },
  {
    "id": "466",
    "question": "¿Qué es la minería de datos en el análisis de información en la recuperación de información asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La exploración y descubrimiento de patrones y tendencias en grandes conjuntos de datos",
    "incorrect_answers": [
      "La extracción de información relevante de bases de datos bibliográficas",
      "La evaluación de la calidad de los registros médicos electrónicos",
      "La selección de las fuentes de información más confiables y actualizadas"
    ]
  },
  {
    "id": "467",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la evaluación de la relevancia en la recuperación de información\nasistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La comparación de los resultados de búsqueda con los criterios previos establecidos",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso de identificar y seleccionar las palabras clave adecuadas para una búsqueda",
      "La aplicación de métodos estadísticos para analizar la frecuencia de los términos de búsqueda",
      "La clasificación y organización de la información según categorías temáticas"
    ]
  },
  {
    "id": "468",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor una fuente de información primaria en la recuperación de\ninformación asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Reportes de casos clínicos",
    "incorrect_answers": [
      "Artículos de revisión en revistas científicas",
      "Informes de agencias gubernamentales",
      "Libros de texto de medicina"
    ]
  },
  {
    "id": "469",
    "question": "¿Cuál de los siguientes aspectos NO se considera al evaluar la validez interna de un estudio en la recuperación\nde información asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La relevancia y aplicabilidad de los resultados del estudio",
    "incorrect_answers": [
      "El tamaño de la muestra utilizada en el estudio",
      "La calidad del diseño y la metodología del estudio",
      "El control de posibles sesgos y variables confusoras"
    ]
  },
  {
    "id": "470",
    "question": "¿Qué es la relevancia en el análisis de información en la recuperación de información asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La pertinencia y aplicabilidad de la información recuperada para el tema de investigación",
    "incorrect_answers": [
      "La capacidad de acceder a la información a través de diferentes dispositivos electrónicos",
      "El número de citas y referencias bibliográficas que tiene un artículo científico",
      "El análisis estadístico de los datos recopilados en un estudio de investigación"
    ]
  },
  {
    "id": "471",
    "question": "¿Qué es un sistema de información hospitalaria (HIS, por sus siglas en inglés)?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un sistema de información para la gestión de pacientes y procesos clínicos en hospitales",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de información financiera para hospitales",
      "Un sistema de información para la gestión de recursos humanos en hospitales",
      "Un sistema de información para la gestión de suministros y logística en hospitales"
    ]
  },
  {
    "id": "472",
    "question": "¿Cuál de las siguientes funciones NO es típicamente realizada por un sistema de información hospitalaria (HIS)?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Administración del personal médico y de enfermería",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de citas y programación de consultas",
      "Registro y seguimiento de la facturación y pagos de los pacientes",
      "Gestión de citas y programación de pruebas complementarias"
    ]
  },
  {
    "id": "473",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías es fundamental en la implementación de sistemas de información\nhospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Internet de las cosas (IoT)",
    "incorrect_answers": [
      "Inteligencia artificial (IA)",
      "Realidad virtual (RV)",
      "Blockchain"
    ]
  },
  {
    "id": "474",
    "question": "¿Qué es la telemedicina en el contexto de los sistemas de información hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un sistema de información para la gestión de la comunicación entre médicos y pacientes a distancia",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de información para el seguimiento y control de los suministros médicos en hospitales",
      "Un sistema de información para la gestión de la facturación y pagos de los pacientes",
      "Un sistema de información para la programación y control de las cirugías en hospitales"
    ]
  },
  {
    "id": "475",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de un sistema de información de gestión de laboratorio en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Registrar y gestionar los resultados de las pruebas y análisis de laboratorio",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar la disponibilidad de medicamentos y suministros en el hospital",
      "Gestionar y programar citas para consultas médicas en el laboratorio",
      "Controlar y gestionar el personal médico y de enfermería en el laboratorio"
    ]
  },
  {
    "id": "476",
    "question": "¿Qué es la historia clínica electrónica (HCE)?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un sistema de información para el registro y almacenamiento de información médica de los pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de información para la gestión de la facturación y pagos de los pacientes",
      "Un sistema de información para el control y gestión de inventario en hospitales",
      "Un sistema de información para la programación y control de las cirugías en hospitales"
    ]
  },
  {
    "id": "477",
    "question": "¿Cuál es uno de los principales desafíos en la implementación de sistemas de información hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Resistencia al cambio por parte del personal médico y administrativo",
    "incorrect_answers": [
      "Falta de tecnologías de seguridad informática avanzadas",
      "Dificultades en la adquisición y mantenimiento de hardware y software",
      "Limitaciones en la capacidad de almacenamiento de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "478",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de Big Data en el contexto de los sistemas de\ninformación hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El análisis y uso de grandes volúmenes de datos clínicos para obtener información y conocimiento",
    "incorrect_answers": [
      "La capacidad de un sistema de información para gestionar grandes cantidades de suministros médicos",
      "La integración de múltiples sistemas de información en un único repositorio centralizado",
      "El uso de técnicas avanzadas de inteligencia artificial en la gestión de información hospitalaria"
    ]
  },
  {
    "id": "479",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de un sistema de información de gestión de farmacia en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Controlar y gestionar los medicamentos y suministros en la farmacia del hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar la disponibilidad y distribución de alimentos en el hospital",
      "Registrar y gestionar los resultados de las pruebas de laboratorio en la farmacia",
      "Gestionar y programar citas para consultas médicas en la farmacia"
    ]
  },
  {
    "id": "480",
    "question": "¿Qué es un repositorio digital en el contexto de sistemas de información sanitaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Una base de datos que almacena y proporciona acceso a documentos digitales relacionados con la salud",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema para la gestión de citas y programación de consultas médicas",
      "Un sistema para el control y seguimiento de la facturación y pagos de los pacientes",
      "Una herramienta de telemedicina para consultas a distancia"
    ]
  },
  {
    "id": "481",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de eHealth?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El uso de dispositivos móviles para el monitoreo de la salud y la prestación de servicios de salud",
    "incorrect_answers": [
      "El uso de tecnologías de inteligencia artificial en la investigación médica",
      "El uso de blockchain para el almacenamiento seguro de datos de salud",
      "El uso de realidad virtual en la formación de profesionales de la salud"
    ]
  },
  {
    "id": "482",
    "question": "¿Qué es la informática médica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El uso de tecnología informática para la gestión de información y conocimiento médico",
    "incorrect_answers": [
      "El estudio de los efectos de la tecnología en la salud humana",
      "El desarrollo de aplicaciones móviles para el diagnóstico y tratamiento de enfermedades",
      "El uso de algoritmos de inteligencia artificial en la investigación médica"
    ]
  },
  {
    "id": "483",
    "question": "¿Qué es la interoperabilidad en sistemas de información sanitaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La capacidad de diferentes sistemas de información para intercambiar y utilizar datos entre sí",
    "incorrect_answers": [
      "La capacidad de los sistemas de información para conectarse a Internet y acceder a recursos externos",
      "La capacidad de un sistema de información para adaptarse a las necesidades cambiantes de los usuarios",
      "La capacidad de un sistema de información para realizar análisis avanzados de datos sanitarios"
    ]
  },
  {
    "id": "484",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el uso de sistemas de información sanitaria para la investigación\nmédica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El análisis y visualización de grandes conjuntos de datos clínicos para obtener información científica",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión de citas y programación de consultas en un centro de investigación médica",
      "El control y seguimiento de los suministros médicos utilizados en ensayos clínicos",
      "La gestión de la facturación y pagos de los participantes en un estudio de investigación"
    ]
  },
  {
    "id": "485",
    "question": "¿Qué es la telemedicina en el contexto de sistemas de información sanitaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Una herramienta de comunicación remota que permite la atención médica a distancia",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema para la gestión de recursos humanos en instituciones sanitarias",
      "Un sistema para el control y seguimiento de la logística en el transporte de productos sanitarios",
      "Una plataforma para la gestión de la formación y educación médica continua"
    ]
  },
  {
    "id": "486",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el uso de sistemas de información sanitaria en la vigilancia\nepidemiológica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El análisis y seguimiento de datos de salud para detectar brotes de enfermedades y patrones\nepidemiológicos",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión y programación de consultas y citas médicas en una clínica de enfermedades infecciosas",
      "El control y seguimiento de la facturación y pagos de los pacientes en un laboratorio de microbiología",
      "La gestión de la logística en la distribución de equipos de protección personal en situaciones de emergencia"
    ]
  },
  {
    "id": "487",
    "question": "¿Qué es la inteligencia artificial en el contexto de sistemas de información sanitaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El uso de algoritmos y modelos para simular y automatizar tareas y procesos en el ámbito de la salud",
    "incorrect_answers": [
      "La aplicación de técnicas estadísticas para el análisis de datos de salud",
      "El uso de robots en la atención médica y la cirugía",
      "El desarrollo de aplicaciones móviles para la promoción de estilos de vida saludables"
    ]
  },
  {
    "id": "488",
    "question": "¿Qué es la trazabilidad en sistemas de información sanitaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La capacidad de rastrear y seguir el recorrido de un producto sanitario a lo largo de la cadena de suministro",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión de citas y programación de consultas médicas en un centro de atención primaria",
      "El análisis y evaluación de datos de salud para identificar patrones y tendencias",
      "El control y seguimiento de la facturación y pagos de los pacientes en un hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "489",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el uso de sistemas de información sanitaria en la gestión de\ncalidad y seguridad en salud?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El análisis y evaluación de datos de eventos adversos para la mejora de la seguridad del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión y programación de cirugías en un hospital de alta complejidad",
      "El control y seguimiento de la logística en el transporte de productos sanitarios",
      "La gestión de la facturación y pagos de los pacientes en una clínica de rehabilitación"
    ]
  },
  {
    "id": "490",
    "question": "¿Qué se entiende por indicadores de actividad sanitaria asistencial hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Medidas cuantitativas que reflejan la actividad y el desempeño de un hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Variables utilizadas para medir la satisfacción del paciente en el hospital",
      "Criterios utilizados para evaluar la eficiencia en la gestión financiera del hospital",
      "Estándares de calidad utilizados para evaluar la seguridad de los pacientes en el hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "491",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de tasa de ocupación hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de camas ocupadas en relación con el total de camas disponibles en un período de tiempo\ndeterminado",
    "incorrect_answers": [
      "La cantidad de pacientes atendidos en el departamento de emergencias del hospital",
      "El tiempo promedio de espera de los pacientes para recibir atención médica en el hospital",
      "El porcentaje de pacientes que reciben atención médica especializada en el hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "492",
    "question": "¿Qué es el índice de estancia media en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El promedio de días que un paciente pasa en el hospital durante una estancia",
    "incorrect_answers": [
      "El número total de camas disponibles en el hospital",
      "El número de pacientes atendidos en el servicio de urgencias del hospital",
      "El tiempo promedio que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada"
    ]
  },
  {
    "id": "493",
    "question": "¿Qué es la tasa de mortalidad hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El número de pacientes que fallecen en el hospital durante un período de tiempo determinado, en relación\ncon el número total de pacientes ingresados",
    "incorrect_answers": [
      "El número de pacientes que son dados de alta del hospital en un período de tiempo determinado",
      "El porcentaje de pacientes que reciben atención médica en el hospital y presentan complicaciones",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia"
    ]
  },
  {
    "id": "494",
    "question": "¿Qué es el porcentaje de cirugías ambulatorias en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de cirugías que se realizan sin necesidad de hospitalización",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que reciben atención médica especializada en el hospital",
      "La cantidad de cirugías realizadas en el hospital en un período de tiempo determinado",
      "El promedio de días que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada"
    ]
  },
  {
    "id": "495",
    "question": "¿Qué es la tasa de infecciones nosocomiales en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de pacientes que desarrollan una infección adquirida durante su estancia en el hospital",
    "incorrect_answers": [
      "El número de pacientes que son dados de alta del hospital en un período de tiempo determinado",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia",
      "La proporción de pacientes que son trasladados a otro hospital durante su estancia"
    ]
  },
  {
    "id": "496",
    "question": "¿Qué es el índice de utilización de quirófanos en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de tiempo en que los quirófanos del hospital están en uso en relación con el tiempo disponible",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que reciben atención médica especializada en el hospital",
      "El promedio de días que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada",
      "La proporción de cirugías realizadas en el hospital en un período de tiempo determinado"
    ]
  },
  {
    "id": "497",
    "question": "¿Qué se entiende por tasa de cancelación de cirugías en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de cirugías programadas que son canceladas antes de su realización",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que reciben atención médica especializada en el hospital",
      "El promedio de días que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada",
      "La proporción de camas ocupadas en relación con el total de camas disponibles en un período de tiempo\ndeterminado"
    ]
  },
  {
    "id": "498",
    "question": "¿Qué se entiende por indicadores de calidad sanitaria asistencial hospitalaria?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Parámetros utilizados para evaluar la seguridad y efectividad de la atención médica en el hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Variables utilizadas para medir la satisfacción del paciente en el hospital",
      "Medidas cuantitativas que reflejan la actividad y el desempeño de un hospital",
      "Criterios utilizados para evaluar la eficiencia en la gestión financiera del hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "499",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de tasa de mortalidad hospitalaria estandarizada por\nriesgo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La tasa de mortalidad esperada en función de la gravedad de los pacientes atendidos en el hospital",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que fallecen en el hospital en relación con el número total de pacientes\ningresados",
      "El número de pacientes que son dados de alta del hospital en un período de tiempo determinado",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia"
    ]
  },
  {
    "id": "500",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de tasa de complicaciones postoperatorias?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de pacientes que reciben atención quirúrgica en el hospital y presentan complicaciones",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que son trasladados a otro hospital durante su estancia",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia",
      "La proporción de pacientes que requieren una cirugía adicional después de una cirugía previa"
    ]
  },
  {
    "id": "501",
    "question": "¿Qué es la tasa de readmisión hospitalaria no programada?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de pacientes que son dados de alta del hospital y son readmitidos en un período de tiempo\ndeterminado",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que son trasladados a otro hospital durante su estancia",
      "El promedio de días que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada",
      "El porcentaje de cirugías realizadas en el hospital que son readmisiones"
    ]
  },
  {
    "id": "502",
    "question": "¿Qué se entiende por tasa de infecciones quirúrgicas en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de cirugías realizadas en el hospital que presentan infecciones postoperatorias",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que desarrollan una infección adquirida durante su estancia en el hospital",
      "La proporción de pacientes que son dados de alta del hospital en un período de tiempo determinado",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia"
    ]
  },
  {
    "id": "503",
    "question": "¿Qué es el porcentaje de cirugías programadas realizadas dentro del tiempo recomendado?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El porcentaje de cirugías programadas que se llevan a cabo dentro del tiempo establecido como óptimo",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que reciben atención médica especializada en el hospital",
      "El promedio de días que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada",
      "La proporción de camas ocupadas en relación con el total de camas disponibles en un período de tiempo\ndeterminado"
    ]
  },
  {
    "id": "504",
    "question": "¿Qué es la tasa de eventos adversos en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El porcentaje de pacientes que reciben atención médica en el hospital y presentan complicaciones",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que presentan complicaciones durante su estancia en el hospital",
      "La proporción de pacientes que son trasladados a otro hospital durante su estancia",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia"
    ]
  },
  {
    "id": "505",
    "question": "¿Qué se entiende por tasa de cumplimiento de protocolos clínicos en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El porcentaje de veces que se siguen los protocolos clínicos establecidos en el hospital",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que reciben atención médica especializada en el hospital",
      "El promedio de días que los pacientes esperan para recibir una cirugía programada",
      "La proporción de camas ocupadas en relación con el total de camas disponibles en un período de tiempo\ndeterminado"
    ]
  },
  {
    "id": "506",
    "question": "¿Qué se entiende por tasa de complicaciones evitables en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La proporción de pacientes que desarrollan complicaciones durante su estancia en el hospital que podrían\nhaberse evitado",
    "incorrect_answers": [
      "La proporción de pacientes que son trasladados a otro hospital durante su estancia",
      "El promedio de días que los pacientes pasan en el hospital durante una estancia",
      "La proporción de pacientes que son dados de alta del hospital en un período de tiempo determinado"
    ]
  },
  {
    "id": "507",
    "question": "¿Qué es la metodología de análisis de necesidades de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un proceso para identificar las demandas de información de los usuarios en el ámbito clínico",
    "incorrect_answers": [
      "Un enfoque para reducir costos en los servicios de salud",
      "Un método para promover la publicidad de servicios médicos",
      "Un modelo para mejorar la eficiencia de los equipos médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "508",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del análisis de necesidades de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Satisfacer las demandas de información de los usuarios",
    "incorrect_answers": [
      "Disminuir la demanda asistencial",
      "Optimizar la utilización de recursos médicos",
      "Reducir los tiempos de espera en los hospitales"
    ]
  },
  {
    "id": "509",
    "question": "¿Qué aspecto es esencial para realizar un análisis de necesidades de información efectivo?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Involucrar a los usuarios y profesionales de la salud",
    "incorrect_answers": [
      "Contar con una gran cantidad de recursos económicos",
      "No compartir la información para evitar opiniones sesgadas",
      "Aplicar únicamente encuestas de satisfacción"
    ]
  },
  {
    "id": "510",
    "question": "¿Cuál es el primer paso en la metodología de análisis de necesidades de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Definir los objetivos y alcance del análisis",
    "incorrect_answers": [
      "Identificar los recursos financieros disponibles",
      "Realizar un inventario de los equipos médicos",
      "Establecer un comité de supervisión"
    ]
  },
  {
    "id": "511",
    "question": "¿Qué método es adecuado para recolectar datos sobre las necesidades de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Entrevistas con usuarios y profesionales de la salud",
    "incorrect_answers": [
      "Observación de pacientes en entornos clínicos",
      "Exclusivamente el análisis de bases de datos",
      "Uso de encuestas de satisfacción en línea"
    ]
  },
  {
    "id": "512",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre el análisis de necesidades de información clínico-asistencial es\nverdadera?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Debe ser flexible y adaptarse a cambios en el entorno médico",
    "incorrect_answers": [
      "Es un proceso único que no necesita actualizaciones",
      "Sólo se enfoca en las necesidades de los profesionales de la salud",
      "Se realiza exclusivamente a través de entrevistas en profundidad"
    ]
  },
  {
    "id": "513",
    "question": "¿Qué papel desempeñan los usuarios en el análisis de necesidades de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proveedores de información y colaboradores clave",
    "incorrect_answers": [
      "Observadores pasivos sin participación activa",
      "Sólo proporcionan datos cuantitativos",
      "No influyen en la efectividad del análisis"
    ]
  },
  {
    "id": "514",
    "question": "¿Qué ventajas ofrece el análisis de necesidades de información en el ámbito clínico?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad de la atención médica brindada",
    "incorrect_answers": [
      "Incrementar el número de camas en los hospitales",
      "Reducir el costo de los medicamentos",
      "Acelerar los tiempos de espera en las consultas"
    ]
  },
  {
    "id": "515",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un paso común en la metodología de análisis de necesidades de información\nclínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Implementar cambios sin retroalimentación",
    "incorrect_answers": [
      "Analizar los datos recopilados",
      "Identificar brechas en la información actual",
      "Proponer soluciones y mejoras"
    ]
  },
  {
    "id": "516",
    "question": "¿Qué información es relevante para identificar las necesidades de información clínico-asistencial de los usuarios?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Las tareas y decisiones clínicas que enfrentan",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente datos médicos históricos",
      "Sus preferencias personales",
      "Información demográfica general"
    ]
  },
  {
    "id": "517",
    "question": "¿Qué es la evaluación de la satisfacción de los usuarios en sistemas de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Una técnica para determinar el nivel de satisfacción de los usuarios con el sistema de información utilizado\nen la atención médica",
    "incorrect_answers": [
      "Un proceso para medir la eficiencia de las instituciones médicas",
      "Una forma de evaluar la calidad de los medicamentos suministrados",
      "Un método para identificar la ubicación geográfica de los usuarios de los servicios de salud"
    ]
  },
  {
    "id": "518",
    "question": "¿Cuál es el resultado principal de la evaluación de la satisfacción de los usuarios de sistemas de información\nclínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad de la información para la atención al paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar el costo de los servicios médicos",
      "Reducir la eficiencia del personal médico",
      "Satisfacer las necesidades personales de los usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "519",
    "question": "¿Qué aspecto es esencial para realizar una evaluación de satisfacción efectiva de los usuarios?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Recopilar datos de manera continua y sistemática",
    "incorrect_answers": [
      "No involucrar a los usuarios para evitar sesgos",
      "Centrarse únicamente en los aspectos técnicos del sistema de información",
      "Utilizar encuestas sin preguntas abiertas para evitar respuestas detalladas"
    ]
  },
  {
    "id": "520",
    "question": "¿Cuál es el primer paso en la evaluación de la satisfacción de los usuarios de sistemas de información clínicoasistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Definir los objetivos específicos de la evaluación",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar una revisión de los costos operativos",
      "Desarrollar un nuevo sistema de información desde cero",
      "Rechazar la retroalimentación para evitar sesgos"
    ]
  },
  {
    "id": "521",
    "question": "¿Qué método es adecuado para recopilar datos sobre la satisfacción de los usuarios del sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Realizar entrevistas y encuestas con los usuarios del sistema de información",
    "incorrect_answers": [
      "Observar a los pacientes desde lejos para evitar sesgos",
      "Utilizar únicamente datos cuantitativos de las estadísticas del sistema",
      "Analizar únicamente los registros de citas y tratamientos médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "522",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la evaluación de la satisfacción de los usuarios es verdadera?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Debe considerar las necesidades y expectativas de los diferentes usuarios",
    "incorrect_answers": [
      "Es un proceso único que no necesita actualizaciones",
      "Solo se enfoca en la satisfacción de los profesionales de la salud",
      "Debe realizarse únicamente al implementar un nuevo sistema de información"
    ]
  },
  {
    "id": "523",
    "question": "¿Qué ventajas ofrece la evaluación de la satisfacción de los usuarios en sistemas de información clínicoasistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar áreas de mejora en el sistema de información",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar el número de consultas médicas",
      "Reducir los recursos destinados a la atención al paciente",
      "Satisfacer únicamente las expectativas de los profesionales de la salud"
    ]
  },
  {
    "id": "524",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un paso común en la evaluación de la satisfacción de los usuarios de sistemas de\ninformación clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Ignorar los comentarios negativos",
    "incorrect_answers": [
      "Analizar los datos recopilados y elaborar informes",
      "Identificar áreas de satisfacción y disconformidad",
      "Implementar mejoras basadas en los resultados"
    ]
  },
  {
    "id": "525",
    "question": "¿Qué información es relevante para evaluar la satisfacción de los usuarios con el sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La facilidad de uso del sistema y la calidad de la información proporcionada",
    "incorrect_answers": [
      "Datos demográficos generales",
      "Sus preferencias personales",
      "El tiempo promedio de espera en las consultas médicas"
    ]
  },
  {
    "id": "526",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta respecto a la fase de implementación de la evaluación de la\nsatisfacción de los usuarios?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Implica tomar acciones correctivas basadas en los resultados de la evaluación",
    "incorrect_answers": [
      "No es necesario comunicar los resultados a los usuarios",
      "Se realiza únicamente al finalizar el proceso de atención médica",
      "Se basa en la recopilación de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "527",
    "question": "¿Qué son los recursos en el contexto del sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los componentes físicos y lógicos del sistema de información",
    "incorrect_answers": [
      "Medicamentos suministrados a los pacientes",
      "Los dispositivos médicos utilizados en el diagnóstico",
      "Los servicios de atención médica brindados a los usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "528",
    "question": "¿Qué costo debe considerarse al evaluar un sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los costos totales de adquisición e implementación del sistema",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente los costos directos de los medicamentos",
      "Sólo los costos de mantenimiento del equipo médico",
      "Excluir cualquier costo relacionado con el personal de atención médica"
    ]
  },
  {
    "id": "529",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor los costos ocultos asociados con un sistema de información\nclínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los costos de capacitación del personal médico para utilizar el sistema",
    "incorrect_answers": [
      "Los costos de adquisición de nuevos equipos médicos",
      "Los costos de desarrollo del sistema de información",
      "Los costos de personal de los servicios médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "530",
    "question": "¿Qué resultados proporciona una evaluación adecuada del sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar áreas de mejora y optimizar el rendimiento del sistema",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la carga de trabajo del personal médico",
      "Reducir la eficiencia del sistema y aumentar los costos",
      "Satisfacer únicamente las expectativas de los usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "531",
    "question": "¿Qué factor puede afectar negativamente la evaluación de un sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Una alta tasa de rotación del personal médico",
    "incorrect_answers": [
      "La implementación de medidas de seguridad informática",
      "La integración de nuevos equipos médicos de última generación",
      "La relación de los pacientes con el sistema"
    ]
  },
  {
    "id": "532",
    "question": "¿Qué información es relevante para evaluar la eficacia de un sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La precisión y la calidad de los datos recopilados",
    "incorrect_answers": [
      "Los datos demográficos generales de los pacientes",
      "La comodidad de las instalaciones médicas",
      "Los tiempos de espera para recibir atención médica"
    ]
  },
  {
    "id": "533",
    "question": "¿Cuál es uno de los desafíos comunes al evaluar los costos de un sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "No tener en cuenta los costos de mantenimiento y actualización del sistema",
    "incorrect_answers": [
      "La incapacidad para identificar los costos de adquisición del sistema",
      "No considerar los costos ocultos asociados con el personal de atención médica",
      "La falta de participación de los usuarios en la evaluación"
    ]
  },
  {
    "id": "534",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de costos operativos en un sistema de información\nclínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los costos para mantener y administrar el sistema en funcionamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Los gastos relacionados con la compra de medicamentos",
      "Los costos derivados de la formación del personal médico",
      "Los costos relacionados con la adquisición de nuevos equipos médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "535",
    "question": "¿Qué factores deben considerarse al evaluar los costos del sistema de información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Los costos directos e indirectos relacionados con el sistema",
    "incorrect_answers": [
      "La ubicación geográfica del centro de atención médica",
      "Los precios de los medicamentos en el mercado",
      "La cantidad de años que ha estado en funcionamiento el sistema"
    ]
  },
  {
    "id": "536",
    "question": "¿Qué son las principales fuentes de información científica en admisión y gestión de pacientes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Bases de datos y registros médicos electrónicos",
    "incorrect_answers": [
      "Expedientes de pacientes y listas de espera",
      "Las páginas web de hospitales",
      "Entrevistas a pacientes y familiares"
    ]
  },
  {
    "id": "537",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de utilizar fuentes de información científica en admisión y gestión de pacientes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Tomar decisiones clínicas informadas y proporcionar un mejor cuidado médico",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el número de pacientes ingresados",
      "Facilitar la comunicación con los familiares de los pacientes",
      "Ajustar los costos operativos del hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "538",
    "question": "¿Qué tipo de información se puede obtener de los registros médicos electrónicos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Detalles sobre el historial médico, diagnósticos y tratamientos de los pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente datos demográficos de los pacientes",
      "Información sobre el personal médico y su formación",
      "Información sobre las sesiones clínicas hospitalarias"
    ]
  },
  {
    "id": "539",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor una fuente de información primaria en el contexto clínico?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Informes y registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Informes de investigaciones publicados en revistas médicas",
      "Datos estadísticos recopilados por organismos gubernamentales",
      "Páginas web de hospitales y centros de atención médica"
    ]
  },
  {
    "id": "540",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una fuente de información secundaria en el contexto clínico?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Bases de datos y registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Entrevistas con pacientes y sus familiares",
      "Expedientes médicos de los pacientes",
      "Artículos científicos publicados en revistas indexadas"
    ]
  },
  {
    "id": "541",
    "question": "¿Qué tipo de información se puede encontrar en las revistas médicas y científicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Resultados de investigaciones, ensayos clínicos y estudios médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Información sobre profesionales sanitarios",
      "Anuncios de productos médicos y farmacéuticos",
      "Datos medioambientales"
    ]
  },
  {
    "id": "542",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una fuente de información terciaria en el contexto clínico?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Artículos de revisión y resúmenes de investigaciones",
    "incorrect_answers": [
      "Información sobre procedimientos y protocolos médicos",
      "Registros médicos de pacientes",
      "Entrevistas con expertos en el campo de la medicina"
    ]
  },
  {
    "id": "543",
    "question": "¿Cuál es la ventaja de utilizar fuentes de información científica en la admisión y gestión de pacientes?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proporcionar evidencia científica para tomar decisiones informadas",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el número de pacientes en la lista de espera",
      "Facilitar la comunicación con el personal no médico",
      "Reducir el tiempo de atención médica por paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "544",
    "question": "¿Qué función desempeñan los registros médicos electrónicos en la documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Registrar el historial médico y el progreso del paciente en el tiempo",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar formación para el personal médico",
      "Facilitar la colaboración entre diferentes departamentos médicos",
      "Almacenar solo información administrativa sobre los pacientes"
    ]
  },
  {
    "id": "545",
    "question": "¿Cuál es una desventaja potencial de utilizar fuentes de información científica en la documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Requerir una actualización constante para reflejar la última información médica",
    "incorrect_answers": [
      "Incrementar la precisión y confiabilidad de los diagnósticos médicos",
      "Aumentar la eficiencia y rapidez en la admisión de pacientes",
      "Dificultar la comunicación con otros profesionales de la salud"
    ]
  },
  {
    "id": "546",
    "question": "¿Qué es un sistema de gestión de calidad en un servicio de admisión y documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un enfoque para mejorar continuamente la calidad de los servicios de admisión y documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Un conjunto de reglas y regulaciones para el personal médico",
      "Un sistema informático para el registro de datos médicos",
      "Un sistema para reducir costos operativos en el servicio de admisión"
    ]
  },
  {
    "id": "547",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de implementar un sistema de gestión de calidad en el contexto de un servicio de\nadmisión y documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la precisión y seguridad en la documentación clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la cantidad de pacientes atendidos diariamente",
      "Reducir las listas de espera de consultas",
      "Satisfacer las necesidades del personal médico"
    ]
  },
  {
    "id": "548",
    "question": "¿Qué beneficios ofrece un sistema de gestión de calidad en el servicio de admisión y documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar oportunidades de mejora y aumentar la eficiencia en los procesos",
    "incorrect_answers": [
      "Ajustar los costos de los servicios médicos para los pacientes",
      "Facilitar la comunicación entre los departamentos del hospital",
      "No tiene impacto en la calidad de la atención médica brindada"
    ]
  },
  {
    "id": "549",
    "question": "¿Qué significa integrar el sistema de gestión de calidad del servicio de admisión y documentación clínica con el\nsistema de gestión de calidad del hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Unificar los objetivos y procesos para garantizar una gestión de calidad coherente en toda la institución",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener ambos sistemas completamente separados y sin interacción",
      "Establecer procedimientos distintos para cada sistema sin relación entre ellos",
      "Asegurar que el personal de admisión y documentación no participe en el sistema de gestión de calidad del\nhospital"
    ]
  },
  {
    "id": "550",
    "question": "¿Cuál es el principal beneficio de integrar los sistemas de gestión de calidad del servicio de admisión con el\nsistema del hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la comunicación y coordinación entre diferentes áreas del hospital",
    "incorrect_answers": [
      "Mejorar el tiempo de espera en los procesos de admisión y documentación",
      "Incrementar la complejidad del sistema de gestión de calidad del hospital",
      "Valorar la eficiencia en la atención médica brindada"
    ]
  },
  {
    "id": "551",
    "question": "¿Qué componente es esencial para una integración exitosa del sistema de gestión de calidad del servicio de\nadmisión con el del hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Establecer una comunicación efectiva y alineación de objetivos entre los equipos",
    "incorrect_answers": [
      "Desestimar las necesidades y opiniones del personal de admisión y documentación",
      "Implementar sistemas de información independientes para cada área",
      "No compartir datos o información entre el servicio de admisión y otras áreas del hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "552",
    "question": "¿Qué puede producirse con la integración del sistema de gestión de calidad del servicio de admisión y\ndocumentación clínica con el sistema de gestión de calidad del hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad y eficiencia de la atención médica en general",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener aislados a los diferentes departamentos y equipos médicos",
      "Aumentar la competitividad entre los diferentes servicios médicos",
      "Incrementar el número de errores en la documentación de pacientes"
    ]
  },
  {
    "id": "553",
    "question": "¿Qué es la gestión por procesos en un servicio de admisión y documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un método para identificar y mejorar los flujos de trabajo y procedimientos en el servicio de admisión y\ndocumentación",
    "incorrect_answers": [
      "Un enfoque para reducir el número de pacientes atendidos",
      "Un sistema para mantener los procesos establecidos",
      "Un sistema para aumentar los costos operativos en el servicio de admisión"
    ]
  },
  {
    "id": "554",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la gestión por procesos en un servicio de admisión y documentación clínica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la eficiencia y eficacia en la admisión y documentación de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la complejidad de los procedimientos del servicio",
      "Separar las funciones del personal médico y administrativo",
      "Satisfacer las necesidades del personal médico"
    ]
  },
  {
    "id": "555",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor una característica clave de la gestión por procesos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar y analizar los procesos para lograr mejoras continuas en su funcionamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener los flujos de trabajo establecidos sin cambios",
      "Ignorar las opiniones y sugerencias del personal médico y administrativo",
      "Reducir el uso de tecnología en la admisión y documentación de pacientes"
    ]
  },
  {
    "id": "556",
    "question": "¿Qué se evalúa en la calidad de la codificación en el ámbito médico?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La precisión y consistencia en la asignación de códigos a diagnósticos y procedimientos",
    "incorrect_answers": [
      "La rapidez con la que se realiza la codificación",
      "La cantidad de pacientes atendidos en el hospital",
      "La eficiencia del personal de codificación"
    ]
  },
  {
    "id": "557",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de los programas de corrección en vigor?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar y corregir errores en los registros médicos y la asignación de códigos",
    "incorrect_answers": [
      "Validar la precisión de los diagnósticos y tratamientos médicos",
      "Eliminar los errores en los registros médicos",
      "Evaluar la eficacia de los programas de capacitación del personal de codificación"
    ]
  },
  {
    "id": "558",
    "question": "¿Qué se busca al realizar una auditoría de codificación en un hospital?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Evaluar la exactitud y consistencia en la codificación de los registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la cantidad de diagnósticos ingresados en los registros médicos",
      "Evaluar la capacitación del personal del departamento de codificación",
      "Incrementar el tiempo dedicado a la codificación por paciente"
    ]
  },
  {
    "id": "559",
    "question": "¿Qué aspectos se consideran en la evaluación de la calidad de la codificación?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La precisión y coherencia en la asignación de códigos",
    "incorrect_answers": [
      "La cantidad de procedimientos realizados por el personal médico",
      "La experiencia y formación del personal de codificación",
      "La satisfacción de los pacientes con el hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "560",
    "question": "¿Cuál es uno de los beneficios de contar con una codificación precisa y consistente?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar el análisis y la investigación médica",
    "incorrect_answers": [
      "Disminución de las listas de espera",
      "Incremento en la cantidad de recursos utilizados en la asistencia médica",
      "La satisfacción de los pacientes con el hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "561",
    "question": "¿Cuál es la función de los programas de retroalimentación en la evaluación de la calidad de la codificación?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proporcionar comentarios y recomendaciones para mejorar la precisión en la codificación",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la competencia entre el personal de codificación",
      "Mejorar los registros del personal médico",
      "Eliminar los errores de codificación"
    ]
  },
  {
    "id": "562",
    "question": "¿Qué puede indicar una alta tasa de errores en la codificación de los registros médicos?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La necesidad de revisar y mejorar los procedimientos de codificación",
    "incorrect_answers": [
      "La disminución en la satisfacción de los pacientes con el servicio",
      "Una mayor precisión en el diagnóstico de enfermedades",
      "Una disminución en el número de pacientes atendidos"
    ]
  },
  {
    "id": "563",
    "question": "¿Qué se puede obtener al implementar los programas de corrección en vigor?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La corrección de errores en la codificación y una mejora en la calidad de los registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Un aumento en la cantidad de errores en los registros médicos",
      "La disminución de la precisión en el diagnóstico de enfermedades",
      "Un aumento en la cantidad de recursos del hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "564",
    "question": "¿Qué se busca con la implementación de programas de retroalimentación en la codificación?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la precisión y eficiencia en la codificación de los registros médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar entrenamiento para el personal administrativo",
      "Incrementar la complejidad de los procedimientos médicos",
      "Ignorar las opiniones y sugerencias del personal médico"
    ]
  },
  {
    "id": "565",
    "question": "¿Qué es la documentación médico-científica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El registro y almacenamiento de información relevante sobre diagnósticos, tratamientos y resultados en la\natención médica",
    "incorrect_answers": [
      "La recopilación iconográfica de procedimientos médicos",
      "El archivo de informes de investigación en el campo médico",
      "La creación de presentaciones médicas para su divulgación"
    ]
  },
  {
    "id": "566",
    "question": "¿Cuál es la importancia de la documentación médico-científica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proporcionar datos útiles para la toma de decisiones clínicas, investigación y mejora de la calidad de la\natención",
    "incorrect_answers": [
      "Es una actividad secundaria en el campo de la medicina",
      "Facilitar la comunicación entre el personal médico y los pacientes",
      "Que la atención médica se enfoque en el registro de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "567",
    "question": "¿Qué son las publicaciones médico-científicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Artículos y estudios científicos que presentan investigaciones y avances en el campo de la medicina",
    "incorrect_answers": [
      "Artículos y libros de divulgación",
      "Informes de investigación sobre tendencias sociales relacionadas con el interés científico",
      "Publicaciones que promueven productos y servicios médicos de consumo general"
    ]
  },
  {
    "id": "568",
    "question": "¿Cuál es la función principal de Medline?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar el acceso a la información científica y estudios médicos para profesionales de la salud e\ninvestigadores",
    "incorrect_answers": [
      "Brindar asesoramiento médico en línea a los pacientes",
      "Promocionar productos y servicios médicos de consumo general",
      "Proporcionar información científica divulgativa para el público interesado en cuestiones médicas"
    ]
  },
  {
    "id": "569",
    "question": "¿Por qué es importante utilizar Medline en el campo de la medicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para acceder a la evidencia científica y los estudios médicos relevantes para la toma de decisiones clínicas",
    "incorrect_answers": [
      "Para reemplazar las consultas con especialistas médicos",
      "Para acceder a las últimas tendencias en el área de la salud",
      "Para mantener actualizados los registros médicos electrónicos"
    ]
  },
  {
    "id": "570",
    "question": "¿Cuál es el propósito de tener bancos de datos de información médico-científica como Medline?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Centralizar y organizar información relevante para la investigación y práctica clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Facilitar la divulgación de las últimas noticias en el ámbito médico",
      "Proporcionar una plataforma para compartir experiencias personales en el campo de la medicina",
      "Controlar la accesibilidad de la información médica para el público en general"
    ]
  },
  {
    "id": "571",
    "question": "¿Qué ventajas tiene el uso de bancos de datos médico-científicos como Medline?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la búsqueda y acceso rápido a la información relevante y actualizada en el campo médico",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar información confiable sin necesidad de revisión y verificación",
      "Reducir la necesidad de colaboración entre diferentes profesionales de la salud",
      "Reducir el tiempo de espera para los pacientes en los hospitales"
    ]
  },
  {
    "id": "572",
    "question": "¿Qué tipo de documentos se consideran valiosos en la documentación médico-científica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Estudios científicos, ensayos clínicos y revisiones sistemáticas",
    "incorrect_answers": [
      "Documentos de experiencias propias en la atención médica",
      "Opiniones personales de los clínicos",
      "Publicidad de productos médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "573",
    "question": "¿Por qué es importante evaluar la calidad y confiabilidad de las publicaciones médico-científicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para evitar el uso de información errónea o no respaldada por evidencia científica en la práctica médica",
    "incorrect_answers": [
      "Para aumentar la complejidad de la toma de decisiones clínicas",
      "Para reducir la necesidad de colaboración entre profesionales de la salud",
      "Para fomentar la competencia entre diferentes instituciones de atención médica"
    ]
  },
  {
    "id": "574",
    "question": "¿Qué se puede lograr con la utilización adecuada de la documentación médico-científica y las publicaciones en el\ncampo de la medicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la toma de decisiones clínicas basadas en evidencia científica y avances médicos",
    "incorrect_answers": [
      "Desestimar la calidad de la atención médica brindada a los pacientes",
      "Incrementar la complejidad de los procedimientos administrativos en los hospitales",
      "Aumentar la cantidad de errores en los registros médicos"
    ]
  },
  {
    "id": "575",
    "question": "¿Qué es la bibliometría?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La aplicación de métodos estadísticos y matemáticos para medir y analizar la producción científica y su\nimpacto",
    "incorrect_answers": [
      "El papel de los bibliotecarios y su rol en la comunidad científica",
      "El análisis de la cantidad de documentos almacenados",
      "La clasificación de la documentación en las bibliotecas (virtuales o no)"
    ]
  },
  {
    "id": "576",
    "question": "¿Qué son las estadísticas bibliográficas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La recopilación y análisis de datos sobre la producción de documentos científicos y sus características",
    "incorrect_answers": [
      "El análisis cuantitativo de los libros/documentos en las bibliotecas (virtuales o no)",
      "La recopilación de datos sobre la cantidad de bibliotecarios en instituciones médicas",
      "El estudio de los préstamos de libros en las bibliotecas o de las descargas de las bibliotecas virtuales"
    ]
  },
  {
    "id": "577",
    "question": "¿Cuál es la importancia de las estadísticas bibliográficas en medicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Analizar la producción científica y su evolución para tomar decisiones informadas sobre la investigación y la\npráctica clínica",
    "incorrect_answers": [
      "Determinar el costo de las bibliotecas médicas (virtuales o no)",
      "Evaluar la actualidad de los temas en la comunidad médica",
      "Evaluar la cantidad de documentos almacenados"
    ]
  },
  {
    "id": "578",
    "question": "¿Qué se evalúa a través de la bibliometría en medicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La producción científica, la colaboración entre autores, la citación y el impacto de las publicaciones médicas",
    "incorrect_answers": [
      "El estado de la documentación en las bibliotecas médicas",
      "La cantidad de dinero invertido en la compra de literatura científica",
      "La popularidad de los médicos entre la comunidad médica"
    ]
  },
  {
    "id": "579",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la evaluación de la producción científica en medicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La revisión y medición de la cantidad y calidad de las publicaciones médicas y su influencia en la comunidad\ncientífica",
    "incorrect_answers": [
      "El análisis de los abstracts de las publicaciones médicas",
      "La extensión de los artículos científicos",
      "La identificación de los artículos en los que los médicos figuran como autores principales"
    ]
  },
  {
    "id": "580",
    "question": "¿Qué información se puede obtener a través de la bibliometría en medicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La productividad de los autores, la frecuencia de citas de sus publicaciones y su colaboración con otros\ninvestigadores",
    "incorrect_answers": [
      "La ubicación geográfica de los autores de las publicaciones médicas",
      "La iconografía utilizada en las publicaciones médicas",
      "El precio de acceso a la información médica"
    ]
  },
  {
    "id": "581",
    "question": "¿Qué tipo de análisis se puede realizar mediante la bibliometría?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El análisis de las citas de publicaciones científicas y la identificación de las principales revistas y autores en\nel campo de la medicina",
    "incorrect_answers": [
      "El análisis del contenido iconográfico de las publicaciones científicas",
      "El análisis de la popularidad de los títulos de los artículos en revistas médicas",
      "El análisis cuantitativo de las publicaciones médicas"
    ]
  },
  {
    "id": "582",
    "question": "¿Cuál es uno de los usos de las estadísticas bibliográficas en la evaluación de la producción científica en\nmedicina?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Analizar la producción de documentos científicos, la colaboración entre autores y el impacto de las\npublicaciones médicas",
    "incorrect_answers": [
      "Determinar la popularidad de los temas médicos en la comunidad científica",
      "Calcular la cantidad de personal bibliotecario en las instituciones médicas",
      "Evaluar la cantidad de documentación utilizada en las bibliotecas médicas (virtuales o no)"
    ]
  },
  {
    "id": "583",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la evaluación del impacto de una publicación científica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "El número de citas recibidas por la publicación en otras investigaciones y publicaciones científicas",
    "incorrect_answers": [
      "El número de palabras en el artículo científico",
      "La cantidad de imágenes y gráficos utilizados en la publicación",
      "El costo de la investigación"
    ]
  },
  {
    "id": "584",
    "question": "¿Qué es la colaboración entre autores en el contexto de la evaluación de la producción científica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La participación de autores en diferentes áreas de investigación para mejorar la calidad de las publicaciones\ncientíficas",
    "incorrect_answers": [
      "El trabajo conjunto de autores y bibliotecarios en la creación de publicaciones científicas",
      "La cantidad de imágenes y gráficos compartidos por autores en sus publicaciones",
      "La cantidad de documentación leída por diferentes autores"
    ]
  },
  {
    "id": "585",
    "question": "¿Qué es un sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Un conjunto organizado de personas, datos, procesos y tecnologías que se utilizan para recopilar, procesar,\nalmacenar y transmitir información relevante para una organización",
    "incorrect_answers": [
      "Un conjunto de dispositivos electrónicos utilizados para almacenar información",
      "Un software utilizado para enviar correos electrónicos",
      "En proceso a través del que se maneja la información en una empresa"
    ]
  },
  {
    "id": "586",
    "question": "¿Cuál es uno de los objetivos principales de un sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Facilitar la toma de decisiones eficiente y proporcionar información oportuna y precisa para mejorar el\ndesempeño de una organización",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar datos al personal de una organización",
      "Aumentar la cantidad de datos almacenados",
      "Incrementar la complejidad de los procesos en una empresa"
    ]
  },
  {
    "id": "587",
    "question": "¿Qué implica el diseño de un sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Identificar y definir los requisitos, componentes y procesos necesarios para que el sistema de información\ncumpla con los objetivos de la organización",
    "incorrect_answers": [
      "Escoger el software más actualizado disponible en el mercado",
      "Diseñar las rutas funcionales de la organización",
      "Incrementar los costos operativos de la organización"
    ]
  },
  {
    "id": "588",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la implantación de un sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "La etapa en la que el sistema de información es construido, probado y puesto en funcionamiento en la\norganización",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso de retirar todos los equipos electrónicos antiguos y reemplazarlos por nuevos",
      "La fase en la que se decide si se implementará o no un sistema de información en la organización",
      "El proceso de aumentar el número de dispositivos informáticos en una organización"
    ]
  },
  {
    "id": "589",
    "question": "¿Qué implica la evaluación de un sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Medir el desempeño del sistema de información en función de los objetivos establecidos y realizar ajustes y\nmejoras según sea necesario",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar una encuesta para medir la satisfacción de los empleados",
      "Determinar si el sistema de información es el más actualizado disponible en el mercado",
      "Incrementar la complejidad de los procesos en una organización"
    ]
  },
  {
    "id": "590",
    "question": "¿Qué técnicas se utilizan en el análisis de sistemas de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Modelado de procesos, diagramas de flujo, entrevistas y revisión de documentos",
    "incorrect_answers": [
      "Entrevistas con empleados de nivel ejecutivo",
      "Encuestas a clientes y proveedores",
      "Implementación de tecnologías avanzadas según la disponibilidad del mercado"
    ]
  },
  {
    "id": "591",
    "question": "¿Qué se busca lograr con la implantación de un sistema de información en una organización?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la eficiencia operativa y el acceso a información oportuna y precisa para facilitar la toma de\ndecisiones",
    "incorrect_answers": [
      "Ajustar la cantidad de empleados en la empresa",
      "Autonomía de los diferentes departamentos",
      "Eliminar el papel de los procedimientos administrativos"
    ]
  },
  {
    "id": "592",
    "question": "¿Qué técnicas se utilizan para evaluar la efectividad de un sistema de información?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Realizar mediciones y comparaciones del desempeño del sistema con los objetivos establecidos y las\nexpectativas de los usuarios",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar encuestas sobre la satisfacción de los empleados",
      "Implementar tecnología de vanguardia",
      "Medir la satisfacción de los usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "593",
    "question": "¿Qué se entiende por información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Datos médicos y de atención al paciente utilizados para la toma de decisiones en la atención médica",
    "incorrect_answers": [
      "Información relacionada con el funcionamiento administrativo de un hospital",
      "Información sobre actividades formativas del personal",
      "Información sobre la infraestructura y servicios de un hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "594",
    "question": "¿Cuál es uno de los principales usos asistenciales de la información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Apoyar la toma de decisiones clínicas y el diagnóstico de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Facilitar el acceso de los pacientes a la información",
      "Valorar la satisfacción de los usuarios",
      "Realizar encuestas de satisfacción del personal médico"
    ]
  },
  {
    "id": "595",
    "question": "¿Qué papel juega la información clínico-asistencial en el proceso de toma de decisiones médicas?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proporciona datos e historias clínicas para ayudar a los profesionales de la salud a tomar decisiones\ninformadas sobre diagnósticos y tratamientos",
    "incorrect_answers": [
      "Restringe la autonomía en las decisiones clínicas",
      "Es únicamente útil para los pacientes",
      "Incrementa la complejidad de la toma de decisiones médicas"
    ]
  },
  {
    "id": "596",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Proporcionar información relevante y actualizada para el diagnóstico, tratamiento y seguimiento de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Optimizar la cantidad de documentos impresos en la atención médica",
      "Facilitar el acceso a servicios en línea para el personal médico",
      "Ajustar los gastos operativos de un hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "597",
    "question": "¿Qué se puede lograr a través del uso asistencial de la información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad de la atención médica y la seguridad del paciente",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la demanda asistencial",
      "Reducir la necesidad de colaboración entre diferentes profesionales de la salud",
      "Ajustar los gastos operativos de un hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "598",
    "question": "¿Qué se busca lograr con el uso asistencial de la información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Mejorar la calidad de la atención médica, la seguridad del paciente y los resultados de salud",
    "incorrect_answers": [
      "Incrementar la complejidad en la toma de decisiones clínicas",
      "Brindar información asistencial a los pacientes durante su estancia en el hospital",
      "Ajustar los gastos operativos de un hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "599",
    "question": "¿Qué tipo de información se incluye en la información clínico-asistencial?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Datos médicos, historias clínicas, resultados de pruebas y tratamientos de pacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente información administrativa sobre los pacientes",
      "Datos financieros de la organización médica",
      "Información sobre eventos científicos divulgativos en el hospital"
    ]
  },
  {
    "id": "600",
    "question": "¿Por qué es importante utilizar la información clínico-asistencial para la toma de decisiones en la atención\nmédica?",
    "group": "A1",
    "category": "medicoAdmisionDocumentacionClinica",
    "correct_answer": "Para garantizar la calidad y seguridad de la atención médica y mejorar los resultados de salud de los\npacientes",
    "incorrect_answers": [
      "Para incrementar la complejidad en la toma de decisiones médicas",
      "Para brindar información clínica a los pacientes durante su estancia en el hospital",
      "Para aumentar la cantidad de datos en los registros médicos"
    ]
  }
];
export default preguntas